<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s04">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s04" id="0"><![CDATA[มาทำความรู้จักประเภทต่าง ๆ ของทรัพย์สินทางปัญญาที่เรามีที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[ที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ ความสำเร็จของเราส่วนหนึ่งขึ้นอยู่กับความสามารถที่จะคุ้มครองเรื่องต่าง ๆ ดังนี้:]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[พื้นหลังรูปออฟฟิศ]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม คุณอาจต้องเลื่อนไปเพื่ออ่านคำตอบเต็ม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[เปิดเผย]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img1.png"><![CDATA[โฟลเดอร์ไฟล์ที่ระบุ "สิทธิบัตร"]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[สิทธิบัตร]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[การคุ้มครองสิทธิบัตรสิ่งประดิษฐ์ทางเทคนิคของจอห์นสัน คอนโทรลส์ รวมถึงซอฟต์แวร์ทางเทคนิค]]></text>
				<text><![CDATA[ขั้นตอนการจดสิทธิบัตรอาจใช้เวลาและเงินเยอะ แต่ถ้าได้มาแล้ว จะคุ้มครองไม่ให้ใครใช้สิ่งประดิษฐ์ของเรา ทำให้อาจมีผลประโยชน์สำคัญทางการแข่งขันได้ในอนาคต]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img2.png"><![CDATA[ข้อตกลงเก็บรักษาความลับ]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[ความลับทางการค้า]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[ความลับทางการค้ารวมถึงธุรกิจ ขั้นตอน และข้อมูลทางเทคนิคที่เป็นความลับของจอห์นสัน คอนโทรลส์ เช่น ขั้นตอนการผลิตและการเก็บข้อมูล ข้อมูลอะไรก็ตามเกี่ยวกับธุรกิจของเราที่ไม่เป็นที่แพร่หลายเป็นข้อได้เปรียบทางเศรษฐกิจในตลาดของเรา และเป็นไปตามมาตรการที่สมเหตุผล เพื่อคุ้มครองให้เป็นความลับทางการค้า]]></text>					
				<text><![CDATA[ความลับทางการค้าจะไม่ได้รับการคุ้มครองโดยกฎหมายในทุกประเทศ แต่เราสามารถป้องกันได้โดยระมัดระวังในการแชร์ข้อมูลความลับดังกล่าวให้กับเพียงผู้ที่ได้รับอนุญาตเท่านั้น นอกจากนั้น เราจะกำหนดให้ผู้รับเซ็นสัญญาปกปิดความลับ (NDA) ด้วย]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img3.png"><![CDATA[เครื่องหมายลิขสิทธิ์]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[ลิขสิทธิ์]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[ที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ เราใช้ลิขสิทธิ์ในการคุ้มครองรหัสซอฟต์แวร์ บรรจุภัณฑ์ และคู่มือ]]></text>			
				<text><![CDATA[ในหลายประเทศ ลิขสิทธิ์จะคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาเป็นเวลา 70 ปีหลังจากการเสียชีวิตของเจ้าของ โดยไม่ต้องยื่นคำขอเพื่อคุ้มครองลิขสิทธิ์แต่ต้องจดทะเบียนเพื่อบังคับใช้ลิขสิทธิ์ในประเทศสหรัฐอเมริกา]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img4.png"><![CDATA[พนักงานกำลังทำงานเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ของจอห์นสัน คอนโทรลส์]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[สิทธิการออกแบบ]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[ลิขสิทธิ์การออกแบบหรือที่รู้จักกันในชื่อ สิทธิบัตรการออกแบบผลิตภัณฑ์จะคุ้มครองการออกแบบของผลิตภัณฑ์หนึ่ง (มากกว่าคุณสมบัติทางเทคนิคของผลิตภัณฑ์นั้น ๆ)]]></text>			
				<text><![CDATA[ตัวอย่างเช่น ลิขสิทธิ์การออกแบบสามารถคุ้มครองรูปลักษณ์ของเครื่องตรวจจับและห้ามไม่ได้คู่แข่งคัดลอกลวดลายที่ออกแบบมา อย่างไรก็ตาม ลิขสิทธิ์การออกแบบจะไม่คุ้มครองเทคโนโลยีใด ๆ ที่ช่วยในการทำงานของเครื่องตรวจจับ จอห์นสัน คอนโทรลส์ จะได้รับสิทธิบัตรในด้านดังกล่าวของผลิตภัณฑ์]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img5.png"><![CDATA[เครื่องหมายการค้า]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[เครื่องหมายการค้า]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[เครื่องหมายการค้า (รวมถึงเครื่องหมายบริการ) จะคุ้มครองแบรนด์และโลโก้ของเรา อันได้แก่ืชื่อและสัญลักษณ์ที่เราใช้เพื่อระบุสินค้าและบริการของเรา]]></text>			
				<text><![CDATA[เครื่องหมายการค้าอาจได้แก่ สี รูปทรง หรือแม้แต่กลิ่นและเสียง ชื่อ “โคคา-โคล่า” ถือเป็นเครื่องหมายการค้า เช่นเดียวกับสัญลักษณ์ “swoosh” ของไนกี้นั่นเอง]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>