<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[คุณจะไม่ยอมให้บุคคลจากภายนอกบริษัทเดินออกไปพร้อมกับคอมพิวเตอร์หรือทรัพย์สินทางกายภาพอื่นใดใช่หรือไม่ ทรัพย์สินทางปัญญาของเรานั้นมีค่ากว่าทรัพย์สินทางกายภาพเหล่านั้นมากและมักจะง่ายต่อการสูญเสียหรือถูกขโมยอีกด้วย คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[เราทุกคนจึงมีหน้าที่รับผิดชอบในการปกป้องทรัพย์สินทางปัญญาของจอห์นสัน คอนโทรลส์]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานสองคนที่กำลังคุยกัน]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม คุณอาจต้องเลื่อนไปเพื่ออ่านคำตอบเต็ม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[เปิดเผย]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[เครื่องหมายลิขสิทธิ์]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;"><![CDATA[ให้ความสำคัญกับลิขสิทธิ์]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>ลิขสิทธิ์ให้สิทธิ์เจ้าของในการควบคุมการที่งานจะถูกทำสำเนา เผยแพร่ หรือแสดง</li> <li>บางครั้งงานที่มีลิขสิทธิ์อาจจะทำเครื่องหมาย © ไว้</li> <li>งานเขียนส่วนมากและซอฟต์แวร์ที่สร้างที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ จะถือเป็นสิ่งที่มีลิขสิทธิ์: ใส่ข้อความสงวนสิทธิ์ตามความเหมาะสม</li> <li>เคารพต่อชิ้นงานที่มีลิขสิทธิ์ที่เป็นของผู้อื่น: ไม่ควรทำสำเนา ดาวน์โหลด เผยแพร่ ใช้ หรือแสดงชิ้นงานใด ๆ หากไม่ได้รับการอนุญาตจากเจ้าของ มิเช่นนั้นคุณและจอห์นสัน คอนโทรลส์ อาจถูกดำเนินการทางกฎหมาย</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[เครื่องหมายการค้า]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;"><![CDATA[ใช้เครื่องหมายการค้าจอห์นสัน คอนโทรลส์ อย่างเหมาะสม]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>ใช้เครื่องหมายการค้าจอห์นสัน คอนโทรลส์ อย่างเหมาะสมอยู่เสมอ: ฝ่ายกฎหมายของจอห์นสน คอนโทรลส์ สามารถให้คำแนะนำคุณได้</li> <li>ผู้บริโภคจะระบุผลิตภัณฑ์หนึ่ง ๆ โดยเครื่องหมายการค้าซึ่งชี้ให้เห็นถึงคุณภาพที่เป็นที่รู้กันและแบรนด์โดยเฉพาะเจาะจง ความสับสนชื่อแบรนด์ในตลาดอาจส่งผลให้เจ้าของเครื่องหมายการค้าสูญเสียยอดขายที่ควรจะได้อย่างชอบธรรม</li> <li>หากมีการนำเครื่องหมายการค้าไปใช้อย่างไม่ถูกต้อง หรือมีการใช้ในลักษณะทั่วไปโดยสาธารณะแล้ว อาจทำให้สูญเสียสิทธิในการบังคับใช้เครื่องหมายการค้าดังกล่าว แม้เมื่อมีการจดทะเบียนเครื่องหมายนั้นไว้แล้วก็ตาม การใช้แบบทั่วไป เครื่องหมายการค้ากลายเป็นชื่อของสินค้าแทนที่การนำเสนอแบรนด์</li> <li>เพื่อคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาของจอห์นสัน คอนโทรลส์ และทรัพย์สินทางปัญญาของผู้อื่น เปิดการค้นหาสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าก่อนใช้การออกแบบทางเทคนิคหรือความสวยงามของการออกแบบหรือแบรนด์ใหม่</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[คนกำลังต่อรองสัญญา]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;"><![CDATA[ถ้าคุณต่อรองสัญญา ปกป้องสิทธิ์ทางทรัพย์สินทางปัญญา]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>บางครั้งระหว่างการต่อรองสัญญาจะมีการพูดถึงเรื่องสิทธิ์ทางทรัพย์สินทางปัญญา</li> <li>จอห์นสัน คอนโทรลส์ ต้องดำรงไว้ซึ่งการครอบครองของทรัพย์สินทางปัญญาในทุกความสัมพันธ์ทางสัญญากับลูกค้า ซัพพลายเออร์ และบุคคลที่สามอื่น ๆ</li> <li>การได้รับการคุ้มครองอาจเป็นเรื่องซับซ้อน ฉะนั้นควรปรึกษาฝ่ายกฎหมายถ้าจำเป็น</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[พนักงานระดมความคิดในพื้นที่นวัตกรรม]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;"><![CDATA[ถ้าคุณสร้างสินค้า ระบุรายละเอียดให้เหมาะสม]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>สิทธิบัตรอนุมัติให้สินค้า ขั้นตอนและเครื่องจักรรวมถึงการพัฒนาใหม่ที่ไม่ปรากฏชัด</li> <li>ถ้าคุณผลิตสินค้าให้จอห์นสัน คอนโทรลส์ ให้บันทึกงานและไอเดียให้ถูกต้องและเป็นความลับ</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>