<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c03s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 561px;right: 30px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Carlos weigert het geld van Rafael te aanvaarden, maar besluit de onderhoudsbeurt aan de apparaten te verrichten zodat Johnson Controls geen contracten zou kwijtspelen. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Tijdens de volgende geplande systeeminspectie is een andere technicus van Johnson Controls ter plaatse. Rafael doet hetzelfde aanbod, maar in plaats van het te aanvaarden belt de technicus zijn manager die het complianceteam erbij betrekt. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Tijdens het daaropvolgende onderzoek wordt Carlos ondervraagd over de voorgaande inspectie. Hij geeft toe de door de klant geïnstalleerde apparaten te hebben geïnspecteerd en onderhouden, maar zonder het geld van Rafael te aanvaarden. ]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 555px;left: 0px;top:-170px;height:180px;position: relative;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Rafael leek erg boos toen ik hem zei dat ik geen onderhoudsbeurt aan de apparaten kon verrichten en ik weet dat dit gebouw ons veel winst oplevert. Ik kon het werk snel uitvoeren en het leek het me wel waard.]]></text>
		<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Nu besef ik echter dat ik mijn gezond verstand had moeten gebruiken en de apparaten niet had mogen onderhouden. Ik had me onmiddellijk tot mijn manager moeten richten. Ik zou echt in de problemen kunnen komen voor wat ik heb gedaan.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Klik op Carlos.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 555px;height: 180px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/img_01.png" style="width:555px;height:135px;"><![CDATA[]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width:555px;height:180px;"><![CDATA[Carlos]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>