<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s29">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s29/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="860px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Bij het aanbieden of aanvaarden van geschenken of amusement, moet u altijd uw gezond verstand gebruiken en discretie en matigheid aan de dag leggen.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Gegeven of ontvangen geschenken dienen:]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[<ul> <li>van bescheiden waarde te zijn, zodat ze redelijkerwijze beschouwd het onafhankelijke oordeel van de ontvanger niet kunnen beïnvloeden</li> <li>niet frequent zijn en nooit gekoppeld zijn aan een potentieel contract of zaken</li> <li>niet in contant geld of equivalenten daarvan te zijn, zoals cadeaubonnen</li> <li>nooit als een steekpenning over te komen of aan te voelen</li> </ul>]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[De drempel voor het melden van geschenken is 200 Amerikaanse dollar. Als u iets met een waarde van meer dan 200 Amerikaanse dollar ontvangt, meld dit dan aan de hand van een geschenkenformulier via <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Dit wordt vervolgens geëvalueerd, waarna u te horen krijgt of u het geschenk al dan niet mag aanvaarden.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Amusement dat wordt aangeboden of aanvaard moet een zakendoel dienen en mag in geen geval aanstootgevend of cultureel ongepast zijn.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="60px" position="relative" left="0px" padding="0 0 60px 0" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Als u zakelijke amusementsevenementen bijwoont, vertegenwoordigt u Johnson Controls. In deze hoedanigheid mag u niet te veel alcohol drinken en mag u nooit worden geassocieerd met locaties waar seksueel expliciet amusement voor volwassenen wordt aangeboden, wat ongepast is voor zakelijke evenementen.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 860px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 860px;">
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
</contents>