<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s09 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s09" id="0"><![CDATA[Johnson Controls si aspetta che tutti i suoi dipendenti comprendano in che modo le leggi in materia di concorrenza incidano sulle loro azioni e sulle decisioni prese al lavoro.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dipendenti]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="420px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" lineHeight="21px"><![CDATA[Le leggi che governano la concorrenza leale possono essere complesse, quindi consulta sempre un membro del team addetto all’Ufficio Legale o all’Ufficio conformità di Johnson Controls in caso di dubbi riguardo alle specifiche prassi aziendali.
]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" lineHeight="21px"><![CDATA[Se hai dei dubbi in merito alle leggi sulla concorrenza:<ul> <li>chiedi indicazioni all’Ufficio legale o al team incaricato della conformità</li> <li>consulta la Politica <a href="content/ita/pdf/Antitrust_Fair_Competition_Policy.pdf" target="_blank" class="aLinkColor">globale di Johnson Controls su antitrust e concorrenza leale</a></li> </ul>]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName="" lineHeight="21px"><![CDATA[Se rilevi o sospetti qualsiasi violazione delle leggi o delle politiche di Johnson Controls in materia di concorrenza, hai la responsabilità di segnalarlo. Puoi: <ul> <li>dillo al tuo responsabile o a un membro dell’Ufficio legale o dell’Ufficio conformità</li> <li>Contatta o segnala la preoccupazione alla <a href="http://www.johnsoncontrolsintegrityhelpline.com" target="_blank" class="aLinkColor">Helpline per l’integrità di Johnson Controls</a></li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 420px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 420px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per tornare al menu della Home page.]]></text>
	</instructionText>
</contents>