<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Quando siamo in una posizione dominante sul mercato, dobbiamo stare attenti alle nostre azioni per evitare di incorrere in rischi legali o di danneggiare la nostra reputazione. Fai clic su ogni pulsante mostra per approfondire l’argomento.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Se siamo in posizione dominante all’interno di un determinato mercato, dobbiamo evitare tutte quelle azioni che potrebbero essere considerate un abuso di tale posizione.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Due impiegati che parlano]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ogni pulsante mostra per approfondire l’argomento. Puoi aver bisogno di scorrere per leggere l’intera risposta.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[MOSTRA]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 330px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Dipendente che lavora con dati finanziari, grafico che mostra il dominio del mercato]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:294px;"><![CDATA[Johnson Controls potrebbe avere una posizione dominante su alcuni mercati]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls è una grande società globale e in alcuni paesi siamo la società che detiene il predominio del nostro settore.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Se siamo gli attori principali su un mercato, le persone non avranno altra possibilità se non quella di acquistare da noi. In tale circostanza, dobbiamo prestare attenzione alle nostre azioni e parole per evitare di essere accusati di porre in essere pratiche predatorie.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 330px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Grafico a linee che mostra un andamento crescente]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:294px;"><![CDATA[Le leggi in materia di concorrenza proibiscono l’abuso di una posizione dominante]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Si parla di posizione dominante quando un’azienda ha la forza di agire "indipendentemente" dai propri clienti, concorrenti e fornitori.]]></text>				
				<text><![CDATA[L’abuso di una posizione dominante si può verificare quando per i clienti non esistono alternative concrete se non rivolgersi all'azienda dominante.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 330px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Dipendente che esamina i dati finanziari]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:294px;"><![CDATA[Riconoscere alcune azioni che possono essere rischiose]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Quando deteniamo una posizione di dominanza sul mercato, dobbiamo prestare attenzione ai danni alla reputazione e essere consapevoli delle azioni che possono presentare dei rischi legali in base alle leggi in materia di concorrenza.]]></text>		
				<text><![CDATA[Ad esempio, dunque, dobbiamo evitare di addebitare prezzi irragionevolmente elevati oppure privare i piccoli concorrenti dei clienti vendendo i prodotti a un prezzo così artificiosamente basso da non consentire loro di potervi competere.]]></text>		
				<text><![CDATA[Stabilire una posizione di mercato dominante e come agire in riferimento alla stessa rappresenta una questione complessa. Se hai dei dubbi, per indicazioni consulta l’Ufficio legale oppure l’Ufficio per la conformità di Johnson Controls.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>