<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s06" id="0"><![CDATA[Che cos’altro si può fare per evitare abusi di mercato? Fai clic su ogni pulsante mostra per approfondire l’argomento.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Quando deteniamo una posizione dominante dobbiamo evitare azioni e strategie che potrebbero venire considerate un abuso di tale posizione.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Scenario dell’ufficio con due persone che elaborano una strategia]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style="margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;margin-top: 5px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ogni pulsante mostra per approfondire l’argomento. Puoi aver bisogno di scorrere per leggere l’intera risposta.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[MOSTRA]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img1.png"><![CDATA[Un pacchetto di prodotti]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:167px;"><![CDATA[Vendita abbinata]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Ciò si verifica quando un'azienda impacchetta insieme i prodotti non rendendoli disponibili per essere acquistati separatamente.]]></text>						
				<text><![CDATA[Il risultato finale vede il consumatore obbligato all’acquisto di un prodotto che potrebbe non volere solo per poter acquistare quello effettivamente desiderato.]]></text>						
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img2.png"><![CDATA[Acquirente e venditore che esaminano l’attribuzione dei prezzi ai prodotti]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:167px;"><![CDATA[Contratti di esclusiva]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Ciò si verifica quando un acquirente viene effettivamente forzato all’acquisto della maggior parte o di tutti i prodotti o i servizi offerti da un unico venditore, solitamente per un determinato periodo.]]></text>					
				<text><![CDATA[La Commissione Europea ha attribuito a Intel una sanzione pari a 1,06 miliardi di euro per aver garantito dei ribassi per fidelizzare la clientela al fine di escludere altri concorrenti dal mercato. I ribassi erano condizionati all’acquisto di tutti o quasi tutti i requisiti stabiliti dall’impresa dominante.]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img3.png"><![CDATA[Illustrazione di uno sconto del 50% in un carrello per gli acquisti]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:167px;"><![CDATA[Prezzi predatori]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Ciò si verifica quando un’azienda offre i prodotti ai consumatori a un prezzo artificiosamente basso, subendo una perdita di proposito.]]></text>			
				<text><![CDATA[In genere, le aziende agiscono in tal modo per eliminare i concorrenti che non possono sostenere prezzi così bassi, scegliendo così di uscire dal mercato.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img4.png"><![CDATA[Grafico che mostra un aumento di prezzo]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:167px;"><![CDATA[Rifiutarsi di trattare]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Ciò si verifica quando un'azienda si rifiuta di vendere a un’altra o vende a quest’ultima a un prezzo proibitivo.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img5.png"><![CDATA[Accordo verbale per impedire a un distributore di vendere a determinati clienti]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:167px;"><![CDATA[Prevenzione della concorrenza all’interno del marchio]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Ciò si verifica quando le aziende si accordano con i distributori per impedire loro di effettuare vendite in alcuni territori o ad alcuni clienti.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>