<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s08" id="0"><![CDATA[I costi per la non conformità alle leggi in materia di concorrenza sono alti.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:14px;"><![CDATA[Come mostrato dagli ultimi esempi, le violazioni delle leggi sulla concorrenza possono comportare gravi sanzioni. Dobbiamo evitare persino l'impressione di un comportamento scorretto.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Seleziona ogni intestazione per saperne di più.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/img_01.png"><![CDATA[Persone che si stringono la mano]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="line-height:17px;font-size:15px;"><![CDATA[Le autorità di tutto il mondo perseguono le violazioni delle leggi antitrust]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Negli ultimi cinque anni, il governo statunitense ha imposto circa 6 miliardi di dollari USA e la Commissione Europea circa 8 miliardi in ammende e sanzioni per le violazioni delle leggi antitrust.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Analogamente, le autorità in Asia (soprattutto in Corea, Cina e Giappone) si stanno muovendo in modo sempre più attivo.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 76px;">
			<tabName><![CDATA[I danni possono essere gravi]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup2.png"><![CDATA[Valuta internazionale]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Le violazioni delle leggi a tutela della concorrenza possono comportare serie conseguenze per la situazione finanziaria della nostra azienda, per la sua reputazione e il suo continuo successo.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Oltre alle sanzioni imposte all’azienda, Johnson Controls potrebbe venire citata in giudizio per danni. Tali sanzioni sono consistenti.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[I soggetti possono essere perseguiti]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup3.png"><![CDATA[Persone in manette]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="line-height:18px;font-size:14px;"><![CDATA[I dipendenti che violano le leggi in materia di concorrenza possono essere oggetto di sanzioni e persino finire in carcere. Ad esempio: <ul> <li>Romano Pisciotti, un cittadino italiano, è stato estradato negli Stati Uniti e processato per manipolazione delle gare d’appalto, fissazione di prezzi e allocazione di mercato nella vendita di tubi marini. Si è dichiarato colpevole, ha pagato una sanzione da 50.000 dollari USA ed è stato condannato a una pena detentiva di 24 mesi.</li> <li>L’amministratore delegato di Canadian Environmental Services è stato condannato a una pena detentiva di 63 mesi per manipolazione delle gare d’appalto e frode. Gli è stato imposto il pagamento di una sanzione pari a 12.500 dollari USA e un risarcimento pari a 3,8 milioni di dollari USA.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>