<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s07" id="0"><![CDATA[Come illustrato nel presente studio analitico, all’interno della nostra azienda si sono verificate alcune violazioni delle leggi a tutela della concorrenza. Fai clic su ciascuna fase della storia.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="19px"><![CDATA[La concorrenza sleale può avere luogo ovunque e in modo non sempre evidente. Non molto tempo fa abbiamo affrontato una questione inerente alla normativa a tutela della libera concorrenza presso Johnson Controls. Prendiamo in considerazione questo episodio e vediamo che cosa possiamo imparare.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top: 34px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ciascuna fase della storia.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 170px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Dirigente senior durante un incontro con i dirigenti di altre società]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Johnson Controls si serve di determinati fornitori di batterie di scarto. Per svariati anni un dirigente senior ha scambiato alcune informazioni con i dirigenti appartenenti ad altre tre grandi società le quali si servivano a loro volta di fornitori di batterie di scarto.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Presumibilmente, l’obbiettivo era quello di abbassare in modo artificioso i prezzi che queste quattro società pagavano ai fornitori di batterie di scarto in Germania, Francia, Belgio, e Olanda.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Dipendente della Helpline per l’integrità durante una chiamata]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Uno dei dipendenti di Johnson Controls si è fatto avanti e ha segnalato tale attività attraverso la Helpline per l'integrità.]]></text>
				<text><![CDATA[Johnson Controls ha collaborato con la Commissione Europea per consentire un’indagine trasparente.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Un’indagine]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[È stata intrapresa un’indagine completa che ha comportato il licenziamento del dirigente collegato all’attività contraria all'etica.]]></text>
				<text><![CDATA[Le altre società coinvolte hanno ricevuto multe da molti milioni di euro, tuttavia, Johnson Controls non è stata sanzionata per aver segnalato l’attività alle autorità in modo proattivo e per aver collaborato pienamente con l’indagine che ne è derivata.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Dipendente che fa una segnalazione con in mano un cellulare]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Il dipendente che ha fatto la segnalazione ha aiutato Johnson Controls a scoprire e a porre fine a tale pratica scorretta. E facendo una segnalazione alle autorità in modo proattivo la Commissione Europea ha garantito a Johnson Controls l’immunità dalle sanzioni. In caso contrario, la sanzione sarebbe stata di 42 milioni di euro.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Team europeo]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[A seguito di tale incidente, il team europeo presso Johnson Controls ha implementato dei cambiamenti significativi alle nostre procedure interne e alla struttura organizzativa per prevenire il ripetersi di simili attività.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>