<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s23">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="1"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[คลิกที่ ถัดไป เพื่อดูว่าเกิดอะไรขึ้น]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[คลิกที่ ถัดไป เพื่อดูว่าเกิดอะไรขึ้น]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text><![CDATA[เอ็มม่ารายงานสถานการณ์ให้โรเจอร์ซึ่งเป็นผู้จัดการของเธอทราบ แต่โรเจอร์นิ่งเฉย เอ็มม่าควรทำอย่างไรในที่นี้]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s23/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText>
		<text><![CDATA[เลือกหนึ่งตัวเลือก จากนั้นเลือก ตกลง]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกที่ ถัดไป เพื่อดูว่าเกิดอะไรขึ้น]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกที่ ถัดไป เพื่อดูว่าเกิดอะไรขึ้น]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[ไม่มีอะไร เอ็มม่ารายงานแล้ว และเป็นหน้าที่รับผิดชอบของโรเจอร์ที่จะต้องติดตามเรื่องในตอนนี้]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[พูดกับบางคนในฝ่ายกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหรือฝ่ายกฎหมาย หรือแจ้งความกังวลโดยติดต่อสายด่วนแจ้งเรื่องราวเกี่ยวกับความซื่อสัตย์]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[ตกลง]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text><![CDATA[]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[เอ็มม่าทำในสิ่งที่ถูกต้องโดยการที่พูดกับโรเจอร์ซึ่งเป็นผู้จัดการของเธอ แต่เอ็มม่าไม่มั่นใจว่าโรเจอร์จะดำเนินการใด ๆ เกี่ยวกับเรื่องนี้ ดังนั้นเธอจึงมีความกังวลเพิ่มขึ้น เธอครติดต่อสมาชิกในฝ่ายกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหรือฝ่ายกฎหมาย ตัวแทนฝ่ายบุคคล หรือแจ้งข้อกังวลของเธอให้สายด่วนแจ้งเรื่องราวเกี่ยวกับความซื่อสัตย์]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[เอ็มม่าทำในสิ่งที่ถูกต้องโดยการที่พูดกับโรเจอร์ซึ่งเป็นผู้จัดการของเธอ แต่เอ็มม่าเชื่อว่าโรเจอร์จะไม่ดำเนินการใด ๆ ต่อเพื่อจัดการกับข้อกังวลของเธอ ดังนั้นเอ็มม่าจึงทำสิ่งที่ถูกต้องโดยการดำเนินการขั้นต่อไปและพูดกับคนอื่นในบริษัทซึ่งเป็นผู้ที่สามารถตรวจสอบและจัดการเรื่องที่เกิดขึ้นได้อย่างเหมาะสม]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>