<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[Prendiamo in considerazione un episodio che si è verificato con una delle nostre controllate.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="18px"><![CDATA[La corruzione può avere luogo ovunque e non in modo sempre evidente. Non molto tempo fa abbiamo vissuto un caso di corruzione in Johnson Controls. Prendiamo in considerazione questo episodio e vediamo che cosa possiamo imparare.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;margin-top: 5px;">
		<text><![CDATA[Fai clic sulla freccia per saperne di più.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 160px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Dipendente che lavora con le esportazioni nel cantiere navale]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[Johnson Controls ha acquisito China Marine, il suo ramo marittimo con base in Asia, da York nel 2005. Prima dell'acquisizione, York era stata multata dalla SEC per aver utilizzato agenti di vendita per pagare delle tangenti a dipendenti dei cantieri navali di proprietà del governo cinese, in violazione del Foreign Corrupt Practices Act (FCPA).]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[Dopo aver acquisito York, Johnson Controls ha licenziato 15 dipendenti coinvolti nello schema corruttivo di York e ha assunto nuovo personale direttivo per supervisionare l'attività di China Marine e per limitare allo stretto necessario l’utilizzo di agenti di vendita. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Persona con lavagnetta per appunti circondata da container]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[Dal 2007 fino alla fine del 2013, il nuovo responsabile di China Marine gestì un nuovo schema che prevedeva l'assunzione di subappaltatori fasulli per pagare tangenti a dipendenti dei cantieri navali di proprietà del governo cinese, allo scopo di ottenere dei lavori e poi spartire le tangenti con i dipendenti di Johnson Controls che facevano parte dello schema.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[Dopo aver scoperto le prove di questo comportamento inappropriato, Johnson Controls ha segnalato volontariamente la situazione al governo americano, ha condotto un’approfondita indagine interna e ha cooperato pienamente con le autorità degli Stati Uniti. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Palazzo della SEC a Washington DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[La SEC ha affermato che Johnson Controls non è riuscita a concepire e mantenere un sistema adeguato di controlli amministrativi interni, nonostante sapesse che China Marine aveva un trascorso di problemi legati al Foreign Corrupt Practices Act (FCPA) e che le attività di China Marine erano fortemente a rischio di corruzione.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Martelletto da giudice sopra del denaro]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls Inc. non ha né ammesso né negato le rivendicazione della SEC e ha accettato di pagare 14 milioni di dollari per dirimere la questione.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Palazzo del Dipartimento di Giustizia a DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[La U.S. Il Dipartimento di Giustizia ha chiuso le sue indagini sulla questione e non ha emesso alcun provvedimento esecutivo nei confronti di Johnson Controls in relazione a China Marine.  ]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[Il Dipartimento di Giustizia ha spiegato che non ha perseguito la Società perché aveva essa stessa rivelato lo schema, condotto un’indagine approfondita, cooperato pienamente nell’applicazione della legge e apportato migliorie significative per la conformità.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Dipendente di Johnson Controls che coopera con gli inquirenti]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Se Johnson Controls non avesse scoperto la questione o non avesse cooperato pienamente, le conseguenze sarebbero potuto essere molto peggiori. Questa è la ragione per la quale dobbiamo tutti stare attenti ai segnali di corruzione nelle nostre attività, in modo che, se risultasse necessario, si possa agire rapidamente per risolvere la questione.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>