<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Dunque, sai già che la corruzione è negativa, e per quanto riguarda i pagamenti di agevolazione? Ascolta qualche consiglio dei responsabili a riguardo.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[I pagamenti di agevolazione sono onorari di piccola entità, non ufficiali, pagati a funzionari pubblici per incoraggiarli a compiere il loro lavoro in modo corretto o sollecito. Dovresti pagarli? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Scenario di un ufficio vuoto]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ogni responsabile per ottenere il suo consiglio.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendente uomo]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 150px;top: -27px;line-height:20px;">
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[La politica di Johnson Controls proibisce i pagamenti di agevolazione o per “ungere gli ingranaggi”. Non effettuare mai un pagamento di agevolazione, anche se si tratta di una piccola cifra. Se qualcuno ti chiede di pagare un onorario di agevolazione, devi rifiutarti e segnalare immediatamente l’episodio al tuo responsabile e all’Ufficio legale.]]></text>	<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[L’unica eccezione è quando reputi che non facendolo la tua salute o la tua sicurezza siano in pericolo. In ogni caso devi segnalare al più presto tali pagamenti al tuo responsabile e a un membro dell’Ufficio legale o al team incaricato della conformità o della sicurezza aziendale. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendente donna]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 125px;top: -27px;">
				<text style=""><![CDATA[In alcuni paesi, i pagamenti di agevolazione fanno parte del modo di fare affari, ma ciò non li rende giusti. I pubblici ufficiali non dovrebbero abusare del loro potere per un guadagno personale. I pagamenti di agevolazione creano un terreno di competizione iniquo, in cui ad alcune persone sono negate licenze o servizi di cui hanno bisogno solo perché non hanno contanti per pagare gli onorari non ufficiali. Non accettare quel sistema ingiusto.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendente donna]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Monica]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;">
				<text style=""><![CDATA[Essere preparati è importante nel caso in cui qualcuno chieda un pagamento di agevolazione. A volte i pubblici ufficiali li richiedono e rifiutarsi può essere difficile. Nel passato, alcune società hanno accettato questi pagamenti, vedendoli come uno sfortunato inconveniente delle attività in alcuni paesi. Ora alcune leggi anti-corruzione, come il UK Bribery Act, vietano i pagamenti di agevolazione e Johnson Controls ha preso la decisione di non autorizzarli nelle nostre attività. Quindi, se non sono in gioco la tua sicurezza fisica, la tua salute o la tua libertà, non pagare!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendente uomo]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 140px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[Ricorda che non tutti i pagamenti sono pagamenti di agevolazione. Alcuni pagamenti effettuati per accelerare un processo sono legittimi. Ad esempio, in molti paesi puoi pagare una commissione aggiuntiva per ricevere più rapidamente un passaporto. Nel caso in cui sia disponibile al pubblico una tabella degli onorari, tali compensi non sono onorari di agevolazione e possono essere pagati. Semplicemente assicurati di ottenere una ricevuta che descriva accuratamente il pagamento effettuato e registralo sempre correttamente nella tua nota spese.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>