<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[Quando conflitos de interesses não são solucionados, eles podem resultar em um mau atendimento ao consumidor, mau uso dos fundos da empresa, relacionamentos ruins com fornecedores, perda de negócios e dano à reputação da empresa e dos indivíduos envolvidos.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[O que acontece quando conflitos de interesses não são abordados adequadamente?]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Histórico do escritório]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Clique em cada pessoa para saber como um conflito mudou sua visão da situação e afetou negativamente sua opinião sobre a Johnson Controls.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Funcionário caucasiano]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Carter, funcionário da Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 100px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[Eu e Anna trabalhamos na mesma função há anos, mas estou aqui há muito mais tempo do que ela e meu desempenho tem sido melhor. <i>Ela</i> foi promovida porque o irmão dela trabalha no RH e usou a influência dele para ajudá-la. Qual o sentido de trabalhar duro se isso não importa?]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Homem indiano]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Rajesh, fornecedor da Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 100px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[Nossa empresa trabalhou com a Johnson Controls por muitos anos e sempre fizemos um bom trabalho. Recentemente, John, meu representante de contas na Johnson Controls, escolheu a empresa do seu melhor amigo. Sempre pensei que podia confiar na Johnson Controls para tomar decisões justas, mas parece que não é mais assim.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Homem russo/do leste europeu]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Sergei, cliente da Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 140px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[No começo do ano, falei para meu contato na Johnson Controls, Vinca, sobre uma necessidade nossa. Em vez de sugerir uma solução que a Johnson Controls poderia oferecer, ela nos recomendou para uma empresa menor que poderia fazer a mesma coisa. Fazemos negócios com essa empresa e estamos felizes com o trabalho dela até agora. Acontece que, recentemente, descobri que Vinca é coproprietária dessa empresa menor, o que me faz pensar que a recomendação dela foi antiética e não está de acordo com os meus interesses ou com os da Johnson Controls.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>