<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[Não é suficiente evitar conflitos de interesses: também devemos evitar até mesmo a aparência de conflito. Vamos revisar uma maneira melhor de lidar com essas situações.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Você acabou de ouvir algumas pessoas que perceberam a existência de um conflito de interesses. Como essas situações poderiam ter sido abordadas de uma forma melhor?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecione cada cabeçalho para saber mais.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Emprego e contratação]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Carter percebe um conflito de interesse pois o irmão de Anna trabalha no RH e ela foi escolhida para o cargo ao qual Carter havia se candidatado.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Antes de Anna ser qualificada para uma promoção, ela e seu irmão deveriam ter notificado a empresa sobre o possível conflito. Seu irmão poderia ter ficado de fora das decisões relacionadas à função de Anna na Johnson Controls. Isto teria ajudado a garantir que o melhor candidato fosse selecionado para a promoção e assegurado que não houvesse razão para especulação sobre um processo de seleção imparcial.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[Seleção de fornecedores]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Um fornecedor percebe um conflito de interesse pois descobriu a amizade entre seu contato e outro fornecedor selecionado para o trabalho.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[É possível que fosse aceitável a empresa do amigo de John enviar uma proposta para trabalhar com a Johnson Controls e ganhar a licitação se fosse a melhor opção. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[No entanto, John deveria ter notificado a empresa sobre seu conflito e a seleção de fornecedores deveria ter sido gerenciada por alguém que não tivesse um interesse pessoal em ajudar um fornecedor específico.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[Oportunidades corporativas]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Um cliente percebe um possível conflito pois uma funcionária da Johnson Controls o indicou para uma empresa em que ela tinha um investimento pessoal.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vinca nunca deveria ter colocado a si mesma ou a Johnson Controls nesta posição. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Ela tem a responsabilidade de compartilhar com a Johnson Controls quaisquer oportunidades que surgem durante seu trabalho e, com certeza, ela não pode obter vantagem dessas oportunidades para se beneficiar. Vinca não deveria trabalhar ou investir em uma empresa que pudesse concorrer com a Johnson Controls. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>