<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[É importante considerar a aparência de uma situação para uma pessoa de fora. Pode parecer que você foi influenciado por tratamento preferencial ou favoritismo? Se sim, pode ser um conflito. Aqui estão algumas situações em que os conflitos podem aparecer.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Aqui estão alguma situações comuns que podem criar conflitos de interesses:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Colegas de trabalho conversando]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Selecione cada cabeçalho. Para ler o próximo, clique no X para fechar a caixa de texto.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Membro da família sendo entrevistado]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height:18px;"><![CDATA[Amigo ou membro da família trabalha ou quer trabalhar na Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Se um amigo ou parente trabalha ou se candidata para trabalhar na Johnson Controls, não é automaticamente um conflito de interesses.]]></text>						
				<text><![CDATA[Entretanto, se você tem autoridade para tomar ou influenciar decisões que podem afetar a posição da pessoa, como contratações, aumentos, bônus, promoções, etc., então essa situação cria um conflito e precisa ser divulgada.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Membro da família trabalhando com um fornecedor da Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height:18px;"><![CDATA[Amigo ou membro da família que trabalha para um dos fornecedores, clientes ou concorrentes da Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Esta situação é um possível conflito de interesses e deve ser divulgada.]]></text>
				<text><![CDATA[É provável que você também tenha que ficar de fora das decisões empresariais que envolvem a Johnson Controls e a empresa para a qual seu amigo ou parente trabalha.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Negociantes de ações fazendo uma negociação para um membro da família]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height:18px;"><![CDATA[Você ou um parente imediato possui uma grande participação financeira em um cliente, fornecedor ou concorrente.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Geralmente, investir em uma empresa externa não é um conflito de interesses, a menos que você tenha um interesse considerável em um dos clientes, fornecedores ou concorrentes da Johnson Controls. Quando seus ganhos financeiros pessoais (ou de um parente imediato) são afetados pelas decisões e ações da Johnson Controls, isto cria um possível conflito de interesses que precisa ser divulgado.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Funcionário conversando com o gerente sobre um possível conflito de trabalho]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height:18px;"><![CDATA[Você trabalha para outra empresa fora da Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 265px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[O emprego externo em si não é proibido, mas pode se tornar um conflito de interesses em certas instâncias, por exemplo se:<ul> <li>Suas responsabilidade fora da Johnson Controls afetar suas responsabilidades no trabalho ou desempenho na Johnson Controls.</li> <li>Seu cargo externo exigir o uso de propriedade, informações ou conexões da Johnson Controls.</li> <li>Você ocupa um cargo em um fornecedor ou cliente da Johnson Controls.</li> <li>Você apoia um concorrente da Johnson Controls, direta ou indiretamente</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[Nessas situações, você deve comunicar seu emprego ou possível emprego à Johnson Controls para obter permissão para continuar.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>