<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Ak vyvážate niečo pre spoločnosť Johnson Controls, musíte prísne dodržiavať obchodné požiadavky. Vyberte každý nadpis, aby ste sa uistili, čo máte robiť.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Aby ste konali v zhode s obchodnými požiadavkami, budete musieť:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Žena získavajúca požadované povolenie]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Vyberte každú položku. Ak chcete čítať ďalej, kliknite na tlačidlo X a zatvorte textové políčko.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Žena získavajúca požadované povolenie]]></img>
			<buttonText style="height:78px;line-height: 18px;font-size: 14px;"><![CDATA[Získajte všetky potrebné povolenia]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 210px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Uistite sa, že viete, ktoré kontrolované tovary, technológie, softvér a služby vyžadujú povolenie na vývoz, a to vrátane položiek s dvojakým použitím - to pomáha zabezpečiť, aby tieto položky prechádzali iba do krajín a koncovým používateľom, ktorí sú oprávnení ich prijímať.</li> <li>Prísne dodržiavajte všetky povolenia, ktoré dostanete (napríklad identifikované strany, množstvo a hodnota) a zaistite rovnakú úroveň u všetkých obchodných partnerov.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Zemeguľa]]></img>
			<buttonText style="height:78px;line-height: 18px;font-size: 14px;"><![CDATA[Vyhnite sa obmedzeným koncovým používateľom, konečným použitiam a cieľovým miestam]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Uistite sa, že viete, aké obchodné kontroly obmedzujú alebo zakazujú vývozy, do ktorých krajín, jednotlivcom alebo subjektom.</li> <li>Zistite, ktoré konečné použitia sú tiež obmedzené.</li> <li>Majte na pamäti, že obmedzené subjekty a osoby sú identifikované vládnymi agentúrami na rôznych zoznamoch a sú zvyčajne označované ako "obmedzené strany".</li> <li>Ak ste zodpovední za vykonávanie prehliadky obmedzenej strany, uistite sa, že ju dokončíte ako požaduje softvérový nástroj Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Sýrska vlajka]]></img>
			<buttonText style="height:78px;line-height: 18px;font-size: 14px;"><![CDATA[Dodržujte regulačné obmedzenia a postupy spoločnosti Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 300px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Nezapájajte sa do žiadnych transakcií, ktoré zahŕňajú: <ul> <li>Irán</li> <li>Severná Kórea</li> <li>Sýriu</li> <li>Kubu</li> <li>Sudán</li> <li>Krymský polostrov regiónu Ukrajiny *</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[* Keďže Krym nie je dobre definovaný, uskutočnite konzultáciu s našimi odborníkmi na dodržiavanie obchodných noriem skôr, ako uskutočníte nejaké obchodné vzťahy s Ruskom alebo Ukrajinou.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Zamestnanec pri počítači oznámi požiadavku odborníkovi na dodržiavanie obchodných predpisov]]></img>
			<buttonText style="height:78px;line-height: 18px;font-size: 14px;"><![CDATA[Nezúčastňujte sa na neschválených bojkotoch]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 220px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Buďte si vedomí toho, že požiadavky obmedzujúce obchod môžu byť chúlostivé – ako keby ste boli vyzvaný prispôsobiť sa zákonom bojkotovaných krajín.</li> <li>Požiadavky obmedzujúce obchod môžu byť prijímané od kohokoľvek, kdekoľvek na svete, takže buďte starostlivý vo svojom prehľade obchodných dokumentov, akreditívov a korešpondencie.</li> <li>Ak dostanete žiadosť, ktorá sa javí ako požiadavka obmedzujúca obchod, neodpovedajte na ňu; namiesto toho ju nahláste odborníkovi na dodržiavanie obchodných predpisov.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>