<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s03">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="1"><![CDATA[Fai clic su Avanti per scoprire che cosa è successo.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[Fai clic su Avanti per scoprire che cosa è successo.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[Fai clic su Avanti per scoprire che cosa è successo.]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Carlos sente la pressione per riparare i dispositivi o rischia di perdere un gran numero di contratti in un edificio molto grande. Che cosa deve fare Carlos?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Seleziona un’opzione e fai clic su OK.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per scoprire che cosa è successo.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per scoprire che cosa è successo.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Accettare i soldi e riparare i dispositivi in modo che Johnson Controls non perda gli altri grandi contratti nell'edificio, ma fa sapere a Rafael che si tratta dell’accordo di una volta sola.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[Non accettare i soldi, ma riparare i dispositivi in modo che Johnson Controls non perda gli altri grandi contratti nell'edificio.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Ritirarsi dalla conversazione e chiamare il suo responsabile.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[OK]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[Carlos accetta il denaro da Rafael e ripara malamente i dispositivi installati. Johnson Controls mantiene i contratti nell’edificio.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Carlos completa il lavoro ma non accetta denaro da Rafael.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Carlos chiama il suo responsabile per chiedere consiglio.]]></text>
			<text style=""><![CDATA[Il responsabile di Carlos gli dice di andarsene con il suo team. Quando Carlos torna in ufficio, chiamano l’ufficio per la conformità insieme. ]]></text>
			<text style=""><![CDATA[Viene avviata un'indagine, e si constatata che Rafael ha già fatto questa offerta più volte in passato, e altri tecnici di Johnson Controls hanno accettato la tangente. La società intraprende provvedimenti disciplinari contro tali tecnici. ]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>