<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c03s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 561px;right: 30px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Carlos si rifiuta di accettare l'offerta in denaro di Rafael, ma decide di riparare i dispositivi per evitare di mettere a rischio il contratto di Johnson Controls. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Durante la successiva ispezione del sistema, un diverso tecnico di Johnson Controls è sul posto. Rafael fa la stessa offerta, ma, invece di accettare, il tecnico chiama il responsabile, che coinvolge l’ufficio per la conformità. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Durante le indagini che seguono, Carlos viene interrogato sulla precedente ispezione, e ammette che, sebbene non abbia accettato l'offerta di denaro di Rafael, ha prestato assistenza ai dispositivi installati dal cliente. ]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 555px;left: 0px;top:-170px;height:180px;position: relative;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style=""><![CDATA[Rafael sembrava molto arrabbiato quando gli ho detto che non potevo riparare i dispositivi, e abbiamo un sacco di contratti in questo edificio. Non mi ci è voluto molto tempo per fare il lavoro, e ne è valsa la pena.]]></text>
		<text style=""><![CDATA[Ma ora mi rendo conto che avrei dovuto usare più giudizio: non riparare i dispositivi, e parlare con il mio responsabile in quel momento. Potrei davvero finire nei guai per quello che ho fatto.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Fai clic su Carlos.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 555px;height: 180px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/img_01.png" style="width:555px;height:135px;"><![CDATA[]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width:555px;height:180px;"><![CDATA[Carlos]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>