<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s08" id="0"><![CDATA[Do que você deve se lembrar a respeito de presentes? Clique em cada cabeçalho para saber mais.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Faça a si mesmo as perguntas a seguir antes de dar ou aceitar um presente:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecione cada cabeçalho.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/img_01.png"><![CDATA[Lista de verificação]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Quais as circunstâncias?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup1.png"><![CDATA[Aperto de mãos]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>O presente ajudará a criar o relacionamento de negócios?</li> <li>Há alguma decisão comercial que será tomada em um futuro próximo? Se houver, o presente poderia parecer uma tentativa de influenciar essas decisões?</li> <li>O que isso pareceria para um observador de fora?</li> <li>Regras especiais se aplicam ao negociar com clientes governamentais. Verifique a DoA do seu negócio e cumpra nossas exigências de limites e pré-aprovação de presentes.</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Qual é o valor?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup2.png"><![CDATA[Um presente]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Presentes excessivos ou extravagantes podem enviar a mensagem errada, portanto são, raramente, ou nunca, adequados.</li> <li>Mantenha os presentes dentro do costumeiro e do razoável para as circunstâncias e documente todos os presentes de forma precisa e honesta.</li> <li>Os presentes com valor maior que USD 200 deverão ser informados usando o formulário de relato de presentes.</li> <li>Presentes dados a funcionários do governo requerem pré-aprovação usando o formulário AB.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 52px;">
			<tabName><![CDATA[Qual a intenção da pessoa que dá o presente]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup3.png"><![CDATA[Imagem do rosto da pessoa que dá o presente]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Os presentes devem ajudar a gerar boa vontade e confiança em um relacionamento comercial e nunca deve representar uma tentativa de afetar o julgamento independente do destinatário.</li> <li>Dar um presente para obter uma vantagem comercial é sempre inadequado, independentemente do valor.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[Com qual frequência o presente é dado?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup4.png"><![CDATA[Carimbo de aprovação]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Mesmo pequenos presentes podem acumular e configurar impropriedade ao longo do tempo.</li> <li>Evite dar ou receber presentes ou entretenimento com frequência, particularmente quando envolve o mesmo cliente ou parceiro comercial.</li> <li>Quais presentes ou entretenimento que envolvem funcionários do governo exigem pré-aprovação.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>