<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s13" id="0"><![CDATA[Os negócios com o governo muitas vezes envolvem leis, regulamentações e obrigações especiais, particularmente no que diz respeito a presentes e entretenimento. Selecione cada cabeçalho para saber mais.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Ao fazer negócios com funcionários do governo:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecione cada cabeçalho.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Bandeiras internacionais]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style="height: 394px;"></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[Certifique-se de saber como identificar os funcionários do governo]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup1.png"><![CDATA[Funcionários do governo]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 375px;height: 368px;">
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[Um funcionário do governo é um agente ou funcionário de qualquer entidade controlada por um governo, incluindo detentores de cargo político e gerentes de empresas estatais.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[Entre os funcionários do governo, encontram-se, por exemplo:]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[<ul> <li>Funcionários eleitos ou indicados em qualquer nível do governo</li> <li>Candidatos a cargos públicos e funcionários de partidos políticos</li> <li>Agentes ou funcionários de organizações públicas internacionais</li> <li>Funcionários de agências estatais, como funcionários da alfândega ou da polícia</li> <li>Funcionários de empresas controladas pelo Estado, como empresas de serviços públicos</li> <li>Funcionários de instituições governamentais, como universidades ou hotéis</li> <li>Militares</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 32px;">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[Busque aprovação primeiro]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup2.png"><![CDATA[Funcionário seguindo o processo de aprovação]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style=""><![CDATA[<ul> <li>Sempre obtenha aprovação do Departamento Jurídico ou da equipe de Conformidade antes de usar presentes ou entretenimento para construir relações com clientes do governo atuais ou em potencial.</li> <li>Não ofereça ou forneça nada de valor a um terceiro do governo com a intenção de buscar influenciar o funcionário a conceder um benefício à Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 64px;">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[Compreenda as regras de presentes]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup3.png"><![CDATA[Funcionário do governo]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="line-height:19px"><![CDATA[<ul> <li>Garanta que os presentes para funcionários do governo sejam lícitos, razoáveis e registrados de maneira correta e precisa.</li> <li>Qualquer presente para um funcionário do governo deve ser pré-aprovado, com o envio de um pedido com antecedência em <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> <li>Não presenteie um funcionário do governo próximo ao envio de uma proposta para licitação pública.</li> <li>Não dê um presente a um funcionário do governo enquanto aprovações ou decisões regulamentares estiverem pendentes, quando o funcionário tiver um papel ou influência na decisão.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 107px;">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[Compreenda as regras de entretenimento]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup4.png"><![CDATA[Funcionário preenchendo formulários de aprovação]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[<ul> <li>Regras específicas se aplicam ao entretenimento envolvendo funcionários do governo. Verifique a matriz de Delegação de Autoridade (DoA) do seu negócio e cumpra os limites monetários e o processo de aprovação exigido se você oferecer entretenimento aos clientes governamentais.</li> <li>Não ofereça um presente ou entretenimento a um terceiro do governo enquanto houver decisões pendentes a respeito de contratos ou aprovações regulamentares, quando o funcionário tiver um papel ou influência na decisão.</li> <li>Todos os tipos de entretenimento dos funcionários do Governo Federal dos EUA devem ser pré-aprovados.</li> <li>O formulário de pré-aprovação AB está disponível em <a href="http://complianceforms.jci.com/" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>