<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[Do que você deve se lembrar a respeito de entretenimento? Clique em cada cabeçalho para saber mais.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Faça a si mesmo as perguntas a seguir antes de oferecer ou aceitar entretenimento ou hospitalidade:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecione cada cabeçalho.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Lista de verificação]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[É para um fim comercial?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[Jantar de negócios]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Refeições e entretenimento deverão ser oferecidos no contexto de uma discussão comercial. O principal objetivo da refeição ou do entretenimento deve estar relacionado aos negócios.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Observe que se aplicam regras especiais a funcionários do governo, que serão discutidas mais tarde neste treinamento.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[Pode ser ofensivo ou inadequado?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[Placa escrito Mulheres!]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 300px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Não participe de um evento ou de qualquer tipo de entretenimento que seja ofensivo ou culturalmente inapropriado.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[O entretenimento adulto de caráter sexualmente explícito, ainda que possa ser aceito culturalmente ou considerado uma prática de negócios normal para uma empresa local ou regional, não é aceitável na Johnson Controls.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Lembre-se de que você está representando a Johnson Controls em eventos de entretenimento de negócios, e o envolvimento em atividades inadequadas criaria uma imagem negativa sobre você e a empresa.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[E quanto aos cônjuges ou convidados?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[Família]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Não é permitido oferecer entretenimento ao cônjuge ou convidado do seu cliente ou colaborador comercial, exceto com a pré-aprovação da gerência local. Todo entretenimento aprovado para cônjuges ou convidados deve ser informado especificamente no relatório de despesas.]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[Como as despesas com entretenimento são documentadas?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[Recibos]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Todos os custos, participantes e a natureza do evento devem ser inseridos corretamente nos relatórios de despesas.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Quando possível, os funcionários da Johnson Controls devem pagar pelo entretenimento do terceiro diretamente ao fornecedor de produtos ou serviços, usando um cartão de crédito da empresa. ]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Para o entretenimento de negócio relacionado ao trabalho e envolvendo um grupo de funcionários da Johnson Controls, o funcionário com o cargo mais alto do evento de entretenimento/almoço deve pagar pelo evento.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Os recibos são exigidos para o reembolso. Eles devem refletir com precisão o entretenimento oferecido e devem ser registrados corretamente em seu relatório de despesas.]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>