<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[دعونا نلقِ نظرة على ما حدث مع إحدى شركاتنا الفرعية. انقر فوق السهم لقراءة النص الكامل لدراسة الحالة.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[يمكن لفقدان الملكية الفكرية أن يكبدنا تكلفة هائلة، لكن الشركات لا تعلم دائمًا بموعد حدوث ذلك.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[انقر على السهم لمعرفة المزيد.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 130px;" btnConStyle="top: 120px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/rtl/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[صورة مقربة لمخترق أجهزة كمبيوتر يستخدم كمبيوتر محمولاً]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[اليوم، يتم استهداف الكثير من الشركات عبر اللصوص والمجرمين الرقميين. عندما يتعلق الأمر باختراق كمبيوتر، لا تكون الشركات على علم حتى بأن أسرارها التجارية تم الاستيلاء عليها.]]></text>
				<text><![CDATA[فمرتكبو الجرائم الإلكترونية يتسللون إلى الشبكة ويستولون ببطء على المعلومات بطريقة تجعل الشركات جاهلة بما يدور!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[بيانات رقمية]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[وبالرغم من عدم وجود إحصائيات رسمية عالمية أو محلية بشأن إجمالي قيمة الأسرار التجارية المسروقة، فإن شركة Price Waterhouse Coopers (المعروفة اختصارًا باسم PwC) ومركز Center for Responsible Enterprise and Trade قد أجريا دراسة في عام 2014، وقدّرا قيمة الأسرار التجارية المسروقة في الولايات المتحدة وحدها بحوالي 1% إلى 3% من إجمالي الناتج المحلي. وهذا يساوي 200 إلى 550 مليار دولار في العام!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[موظفون يعملون على أجهزة كمبيوتر محمول]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[وإذا درسنا الاقتصاديات المتقدمة الأخرى، بالإضافة إلى الولايات المتحدة، فمن المقبول أن نقول إن التكلفة العالمية لسرقة الأسرار التجارية على الأرجح تُقدّر بالتريليونات.]]></text>
				<text><![CDATA[وبصفتها شركة عالمية ذات حجم كبير، يمكن لشركة Johnson Controls أن تتوقع بلا مبالغة أن نكون هدفًا لمحاولات سرقة ملكيتنا الفكرية. ولهذا السبب يجب علينا جميعًا أن نتحلى باليقظة وأن نحمي الملكية الفكرية المملوكة لنا وأن نستخدمها بطريقة مناسبة.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>