<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s04">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s04" id="0"><![CDATA[هيا نستكشف الأنواع المختلفة للملكية الفكرية التي لدينا هنا في شركة Johnson Controls. انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[في شركة Johnson Controls، يعتمد نجاحنا جزئيًّا على قدرتنا على حماية ما يلي:]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module7/m07s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[خلفية مكتب]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد. ستحتاج إلى التمرير بالماوس لقراءة الإجابة الكاملة.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[كشف]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img1.png"><![CDATA[مجلد الملفات المسمى "براءات الاختراع"]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[براءات الاختراع]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[تقوم براءات الاختراع بحماية الابتكارات التقنية لشركة Johnson Controls، ومن ذلك البرامج التقنية.]]></text>
				<text><![CDATA[يمكن أن تكون عملية التقدم للحصول على براءة اختراع مستهلكة للوقت وباهظة التكلفة، لكن براءة الاختراع، عند الحصول عليها، تسمح لنا بردع الآخرين عن استخدام الابتكار الخاص بنا. وهذا ربما يمنحنا ميزة تنافسية كبيرة.]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img2.png"><![CDATA[اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[الأسرار التجارية]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[تشمل الأسرار التجارية معلومات العمل والمعالجة والتقنية السرية المملوكة لشركة Johnson Controls، مثل بروتوكولات التصنيع والبيانات التي يتم جمعها. تمنحنا أي معلومات حول عملنا مما لا يكون معروفًا على نطاق واسع ميزة اقتصادية في السوق وتخضع لتدابير معقولة لحمايتها بوصفها سرًّا تجاريًّا.]]></text>					
				<text><![CDATA[لا يوفر القانون الحماية للأسرار التجارية في كل البلدان، لكن يمكننا إضفاء الحماية عليها عبر توخي الحذر تجاه مشاركة هذه الأسرار مع الأشخاص المصرّح لهم بتلقيها فحسب. وعلاوةً على ذلك، يجب أن نطلب من متلقي هذه الأسرار توقيع اتفاقية عدم إفصاح عن المعلومات (NDA).]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img3.png"><![CDATA[رمز حقوق النشر والطبع]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[حقوق النشر والطبع]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[إننا في شركة Johnson Controls نستخدم حقوق النشر والطبع لحماية الشفرة المصدرية لبرامجنا والحزم البرمجية والدلائل.]]></text>			
				<text><![CDATA[ويمكن - في كثير من البلدان - أن تحمي حقوق النشر والطبع الملكية الفكرية لمدة 70 عامًا من وفاة المؤلف. ولا يوجد تطبيق مطلوب لحماية حقوق النشر والطبع، لكن التسجيل مطوب لوضع حقوق النشر والطبع موضع التنفيذ في الولايات المتحدة.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img4.png"><![CDATA[موظف يعمل على منتج من شركة Johnson Controls]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[حقوق التصميم]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[وتحمي حقوق التصميم، المعروفة كذلك باسم براءات التصميم، التصميم الخاص بأي منتج (بدلاً من ميزاته التقنية).]]></text>			
				<text><![CDATA[فعلى سبيل المثال، يمكن لحقوق التصميم أن تحمي ظهور جهاز الكشف وتردع الجهات المنافسة عن نسخ التصميم. ومع ذلك، لن تحمي حقوق التصميم التقنية التي تساعد وظيفة جهاز الكشف. فعلى شركة Johnson Controls أن تحصل على براءة اختراع لتلك السمة من البرنامج.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img5.png"><![CDATA[رمز العلامة التجارية]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[العلامات التجارية]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[تحمي العلامات التجارية (بما في ذلك علامات الخدمة) الماركات الخاصة بنا وشعاراتنا. وهذه عبارة عن أسماء أو رموز نستخدمها لتمييز هوية منتجاتنا وخدماتنا.]]></text>			
				<text><![CDATA[ويمكن لكثير من الأشياء أن تصبح علامة تجارية، بما في ذلك الألوان والأشكال وحتى الروائح والأصوات. فاسم "Coca-Cola" هو علامة تجارية مثلها في ذلك مثل العلامة الخاصة بشركة "Nike".]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>