<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[أنت لن تسمح لشخص ما من خارج الشركة أن يغادرها حاملاً أحد أجهزة الكمبيوتر الخاصة بنا أو أي ملكية مادية أخرى، أليس كذلك؟ حسنًا، ملكيتنا الفكرية أكثر أهمية بكثير من الملكية الماديّة، وعادة ما يكون الاستيلاء عليها أو فقدانها أسهل من غيرها. انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[إننا جميعًا مسؤولون عن حماية الملكية الفكرية لشركة Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[موظفان يتجاذبان أطراف الحديث]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد. ستحتاج إلى التمرير بالماوس لقراءة الإجابة الكاملة.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[كشف]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px; top: 6px;">	
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[رمز حقوق النشر والطبع]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;"><![CDATA[وعليك أن تكون يقظًا عندما يتعلق الأمر بحقوق النشر والطبع]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>فحقوق النشر والطبع تمنح مالكيها الحق في التحكم في كيفية إنتاج عملهم أو توزيعه أو عرضه.</li> <li>والعمل الخاضع لحق النشر والطبع في بعض الأحيان، وليس دائمًا، يكون حاملاً لعلامة ©.</li> <li>ومعظم المؤلفات المكتوبة الخاصة بشركة Johnson Controls، وكذلك البرامج التي تنشئها الشركة، يجب التعامل معها بوصفها مشمولة بحقوق النشر والطبع: فأضف إشعارات حقوق النشر والطبع حسبما يقتضي الأمر.</li> <li>احترم المادة المشمولة بحقوق نشر وطبع التي تعود ملكيتها إلى الآخرين: فلا تنسخ هذه المواد أو تقم بتنزيلها أو توزيعها أو استعمالها أو عرضها ما لم تكن تمتلك إذنًا صريحًا من مالكها وإلا فسوف تواجه أنت وشركة Johnson Controls إجراءً قانونيًّا.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px; top: 6px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[رمز العلامة التجارية]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px; font-size: 14px;"><![CDATA[استخدام العلامات التجارية المملوكة لشركة Johnson Controls بطريقة مشروعة]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>عليك دائمًا أن تستخدم العلامات التجارية المملوكة لشركة Johnson Controls بطريقة سليمة: ويمكن لقسم الشؤون القانونية في شركة Johnson Controlscan أن يسديك المشورة في هذا الشأن.</li> <li>يحدد المستهلكون منتجًا من علامته التجارية التي تشير إلى مستوى معلوم من الجودة وماركة معينة: وقد يكبد الالتباس بخصوص أسماء العلامات التجارية في السوق مالكها بعضًا من مبيعاته الشرعية.</li> <li>وإذا لم يتم استخدام علامة تجارية ما بطريقة سليمة، على سبيل المثال إذا تم استخدامها كمصطلح عام على ألسنة الناس، فإن الحق في إنفاذ العلامة التجارية قد يضيع حتى إذا كانت العلامة التجارية مسجلة. وعن طريق استخدامها كمصطلح عام، تصبح العلامة التجارية اسمًا للمنتج بدلاً من أن تشير إلى ماركته.</li> <li>ولحماية ملكية شركة Johnson Controls الفكرية، وكذلك الملكية الفكرية للآخرين، احرص دائمًا على تنشيط عمليات البحث عن براءات الاختراع والعلامات التجارية قبل استخدام تصميم تقني أو جمالي جديد أو علامة تجارية جديدة.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px; top: 6px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[أشخاص يتفاوضون حول عقد]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px; "><![CDATA[إذا كنت تتفاوض حول العقود، فاحرص على حماية حقوق علامتنا التجارية]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>ففي بعض الأحيان تخضع حقوق الملكية الفكرية للنقاش أثناء سير إجراءات التفاوض حول عقد ما.</li> <li>ويجب أن تحتفظ شركة Johnson Controls بامتلاك ملكيتها الفكرية في جميع العلاقات التعاقدية مع العملاء والمورّدين والجهات الخارجية الأخرى.</li> <li>وفهم وسائل الحماية هذه قد يكون أمرًا معقّدًا، لذلك عليك أن تلتمس المشورة من قسم الشؤون القانونية إذا احتجت إلى ذلك.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px; top: 6px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[موظفون يمارسون العصف الذهني للخروج بأفكار في مجال الابتكار]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;"><![CDATA[إذا ابتكرت منتجات، فاحتفظ بالملاحظات المناسبة]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>تُمنح براءات الاختراع لأي عنصر أو عملية أو ماكينة جديدة وغير واضحة، بما في ذلك التحسينات.</li> <li>إذا ابتكرت عناصر لصالح شركة Johnson Controls، فاحتفظ بالسجلات الدقيقة والسرية لعملك وأفكارك.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>