<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Veamos un caso que ocurrió con una de nuestras subsidiarias. Haga clic en la flecha para leer el caso práctico completo.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[La pérdida de la propiedad intelectual puede tener un costo enorme, pero las empresas no siempre se percatan cuando ocurre.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en la flecha para obtener más información.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Primer plano de un hacker usando una computadora portátil]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Hoy en día, hay muchas empresas que son blanco de los ladrones y delincuentes digitales. Cuando esto involucra una intrusión informática, a veces ni siquiera se percatan de que sus secretos comerciales han sido robados.]]></text>
				<text><![CDATA[Los delincuentes cibernéticos irrumpen y roban lentamente la información de tal manera que las empresas ni siquiera se dan cuenta de que está sucediendo.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Datos digitales]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Aunque no existen estadísticas oficiales a nivel mundial o nacional sobre el valor total del robo de secretos comerciales, Price Waterhouse Coopers (PwC) y el Center for Responsible Enterprise and Trade realizaron un estudio en 2014 y estimaron que el valor del robo de secretos comerciales solo en los EE. UU. oscilaba entre un 1 % y un 3 % de su PBI. Esto equivale a entre USD 200 000 millones y USD 550 000 millones por año.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Empleados trabajando con computadoras portátiles]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Si consideramos otras economías avanzadas además de los EE. UU., probablemente sea justo afirmar que el costo global del robo de secretos comerciales ronda los billones.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Como una gran empresa global, Johnson Controls puede esperar razonablemente ser el blanco de intentos de robo de nuestra propiedad intelectual. Por tal motivo, todos debemos mantenernos alerta, y proteger y utilizar adecuadamente la propiedad intelectual en nuestro poder.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>