<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[No dejaría que alguien ajeno a la empresa saliera con una de nuestras computadoras u otro bien físico, ¿verdad? Nuestra propiedad intelectual es mucho más valiosa que nuestros activos físicos y, la mayoría de las veces, la propiedad intelectual es mucho más fácil de robar o perder. Haga clic en cada botón de mostrar para leer más información.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Todos somos responsables de proteger la propiedad intelectual de Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dos empleados hablando]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Haga clic en cada botón de mostrar para leer más información. Es posible que deba desplazarse para leer la respuesta completa.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[MOSTRAR]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 375px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Símbolo de derechos de autor]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:105px;width:210px;line-height:16px;"><![CDATA[Tenga cuidado con los derechos de autor]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Los derechos de autor les dan a sus titulares el derecho exclusivo a controlar la forma en que la obra se reproduce, distribuye o exhibe.</li> <li>Las obras con derechos de autor a veces —pero no siempre— están marcadas con el símbolo ©.</li> <li>Debería considerarse que la mayoría de las obras escritas, así como el software creado en Johnson Controls, está protegido por derechos de autor: agregue avisos de derechos de autor según corresponda.</li> <li>Respete el material con derechos de autor que pertenezca a otros: no copie, descargue, distribuya, utilice ni muestre material, salvo que tenga el consentimiento explícito del titular. De lo contrario, usted y Johnson Controls podrían ser pasibles de sanciones legales.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 375px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Símbolo de marca comercial]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:105px;width:210px;line-height:16px;"><![CDATA[Utilice las marcas comerciales de Johnson Controls adecuadamente]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Siempre utilice las marcas comerciales de Johnson Controls de forma apropiada: el Departamento Legal de Johnson Controls puede asesorarlo sobre este tema.</li> <li>Los consumidores identifican un producto por su marca comercial, la cual denota una calidad conocida y una marca en particular: la confusión en el mercado acerca de los nombres de las marcas podría costarle al titular de una marca comercial algunas de sus ventas legítimas.</li> <li>Si una marca comercial no se utiliza adecuadamente —por ejemplo, si el público la utiliza como un término genérico—, se puede perder el derecho a hacerla valer como marca comercial protegida, incluso si está registrada. Al usarse como un término genérico, la marca comercial se convierte en el nombre del producto en vez de denotar la marca.</li> <li>A fin de proteger la PI de Johnson Controls, así como la PI que pertenece a otros, siempre inicie búsquedas de patentes y marcas comerciales antes de utilizar un nuevo diseño técnico o estético, o una nueva marca.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 375px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Personas negociando un contrato]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:105px;width:210px;line-height:16px;"><![CDATA[Si negocia contratos, proteja nuestros derechos de PI]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>A veces, los derechos de PI son objeto de debate durante las negociaciones de un contrato.</li> <li>Johnson Controls debe conservar la titularidad de su PI en todas las relaciones contractuales con clientes, proveedores y otros terceros.</li> <li>Obtener estas protecciones puede ser complicado. Por lo tanto, consulte al Departamento Legal de ser necesario.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 375px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Empleados aportando ideas en el espacio de innovación]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:105px;width:210px;line-height:16px;"><![CDATA[Si inventa productos, conserve las notas correspondientes]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Las patentes se otorgan para cualquier artículo, proceso o máquina nuevos y novedosos, incluidas las mejoras.</li> <li>Si ayuda a inventar cosas para Johnson Controls, conserve registros precisos y confidenciales de su trabajo e ideas.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>