<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[Examinons un cas qui s’est produit avec l’une de nos filiales.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="20px"><![CDATA[La corruption peut avoir lieu à n’importe quel niveau, et elle n'est pas toujours évidente. Il y a peu, nous avons connu un cas de corruption chez Johnson Controls. Examinons ce cas pour voir si nous pouvons en tirer une leçon.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top:25px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur la flèche pour en savoir plus.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 172px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Salarié travaillant aux exportations sur un chantier naval]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;line-height: 19px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls a acheté China Marine, son entreprise maritime basée en Asie, à York en 2005. Avant cette acquisition, la SEC avait infligé une amende à York, qui faisait appel à des agents commerciaux pour payer des pots-de-vin aux constructeurs de navires et chantiers navals appartenant au gouvernement chinois, en violation de la Loi sur les pratiques de corruption à l'étranger (Foreign Corrupt Practices Act ou FCPA).]]></text>
				<text><![CDATA[Après l’acquisition de York, Johnson Controls a renvoyé 15 salariés qui étaient impliqués dans les manœuvres de corruption, embauché un nouveau responsable pour superviser les activités de China Marine et a très strictement limité l’utilisation des agents commerciaux dans l’entreprise. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Personne avec un porte-bloc au milieu de conteneurs d’expédition]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;line-height: 19px;" />
				<text style=""><![CDATA[De 2007 à 2013, le nouveau responsable de China Marine a supervisé de nouvelles manœuvres, y compris en embauchant de faux sous-traitants chargés de payer des pots-de-vin aux salariés des constructeurs de navires et chantiers navals appartenant au gouvernement chinois afin de remporter un marché et reverser de l’argent aux salariés Johnson Controls impliqués dans les manœuvres.]]></text>
				<text><![CDATA[Après avoir découvert l’existence de ce comportement abusif, Johnson Controls a volontairement signalé l'affaire au gouvernement américain, a mené une enquête interne approfondie et a entièrement coopéré avec les autorités américaines. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Le bâtiment de la SEC à Washington DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[La SEC a conclu que Johnson Controls n'avait pas réussi à mettre au point et conserver un système de contrôles comptables internes adéquat, malgré le fait qu’elle connaissait l’historique de problèmes liés à la FCPA et que l’entreprise China Marine présentait un risque de corruption très élevé.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Marteau de juge posé sur de l’argent]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls Inc. n’a ni admis ni nié les déclarations de la SEC et a consenti à payer 14 millions USD pour régler le problème.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Bâtiment du ministère de la Justice à Washington DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;line-height: 19px;" />
				<text style=""><![CDATA[La Le ministère de la Justice a clôturé son investigation sur le sujet et n’a pris aucune mesure coercitive à l’encontre de Johnson Controls concernant China Marine.  ]]></text>
				<text style=""><![CDATA[Le ministère de la Justice a expliqué qu’il n’avait pas sanctionné l’entreprise car elle avait elle-même divulgué les manœuvres, mené une enquête approfondie, coopéré entièrement avec les autorités et mis en œuvre d’importantes améliorations de la conformité.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Salarié Johnson Controls coopérant avec un enquêteur]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Si Johnson Controls n’avait pas découvert le problème ou n’avait pas pleinement coopéré, les conséquences auraient pu être beaucoup plus désastreuses. C’est la raison pour laquelle nous devons tous faire preuve de vigilance dans nos activités, afin de prendre rapidement des mesures, le cas échéant, pour résoudre le problème.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>