<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Vous savez donc que la corruption est illégale, mais qu’en est-il des paiements de facilitation ? Écoutons les conseils de certains responsables.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Les paiements de facilitation désignent de modestes commissions officieuses versées à des fonctionnaires afin de les inciter à faire leur travail correctement ou rapidement. Faut-il les pratiquer ? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Arrière-plan de bureau vide]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="top:30px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur chaque responsable pour voir son conseil.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 164px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Salarié de sexe masculin]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 155px;top: -37px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[La politique de Johnson Controls interdit les paiements de facilitation ou de « favorisation ». N’effectuez jamais de paiements de facilitation, même si c’est une petite somme. Si quelqu’un vous demande d’effectuer un paiement de facilitation, vous devez refuser et signaler immédiatement l’incident à votre responsable et au service juridique.]]></text>	<text><![CDATA[Des exceptions existent uniquement lorsque vous pensez que le non-paiement menace votre santé ou votre sécurité. Cependant, vous devez signaler tout paiement de ce type à votre responsable et à un membre de l’équipe du service juridique, de la conformité ou de la sécurité de l’entreprise. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Salarié de sexe féminin]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 115px;top: -37px;">
				<text><![CDATA[Dans certains pays, les paiements de facilitation font partie des pratiques commerciales, mais cela ne veut pas dire qu’ils sont justifiés. Les fonctionnaires ne doivent pas abuser de leur pouvoir pour leur avantage personnel. Les paiements de facilitation créent un environnement déloyal dans lequel certaines personnes ne peuvent pas obtenir une licence ou un service dont ils ont besoin car ils n’ont pas les moyens de payer des frais non officiels. N'acceptez pas ce système injuste.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Salarié de sexe féminin]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Monica]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 158px;top: -37px;">
				<text style=""><![CDATA[Il est important d’être préparé au cas où quelqu’un vous demanderait d’effectuer un paiement de facilitation. Parfois, les fonctionnaires en demandent, et il peut être difficile de refuser. Par le passé, certaines entreprises autorisaient ces paiements en les considérant comme une obligation malheureuse pour faire des affaires dans certains pays. Désormais, certaines lois anticorruption, telles que la loi britannique contre la corruption, interdisent les paiements de facilitation et Johnson Controls a pris la décision de ne pas les autoriser dans ses activités. Par conséquent, à moins que votre intégrité physique, votre santé ou votre liberté soit en jeu, ne les versez pas !]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Salarié de sexe masculin]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 140px;top: -37px;">
				<text><![CDATA[Rappelez-vous que tous les paiements ne sont pas forcément des paiements de facilitation. Certains paiements destinés à accélérer un processus sont légitimes. Par exemple, dans de nombreux pays, vous pouvez payer des frais supplémentaires pour recevoir votre passeport plus rapidement. S’il existe une grille de tarifs publique, alors ces paiements ne sont pas des paiements de facilitation et sont autorisés. Assurez-vous d’obtenir un reçu qui décrit précisément le paiement réalisé et de toujours le consigner correctement dans votre note de frais.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>