<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[عندما تمضي حالات تعارض المصالح بدون معالجة، يمكن أن تؤدي إلى حصول العميل على مستوى متدنٍ من الخدمة، وإساءة استعمال أموال الشركة، والإساءة إلى العلاقات مع البائعين وفقدان الأعمال والإضرار بسمعة الشركة وكذلك سمعة الأفراد المتورطين.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[ماذا يحدث عندما يتم التعامل مع حالات تعارض المصالح بطريقة غير سليمة؟]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[خلفية مكتب]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل شخص للتعرّف على كيفية تغيير التعارض لنظرته بشأن موقف ما أو تأثيره السلبي على رأيه بخصوص شركة Johnson Controls.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="-5px" right="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[موظف قوقازي]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA["كارتر" موظف في شركة Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 100px;top: -20px;">
				<text><![CDATA["آنّا" وأنا عملنا في الوظيفة نفسها لسنوات، ولكني أعمل في الشركة منذ وقت أطول منها وكان أدائي لمهام وظيفتي أفضل منها. <i>وقد حصلت</i> هي على ترقية بسبب عمل أخيها في قسم الموارد البشرية ولأنه استخدم نفوذه لمساعدتها. ما المغزى من الاجتهاد في العمل إذا كان هذا الأمر غير ذي أهمية؟]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="-5px" right="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[ذكر هندي]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA["راجيش" بائع يعمل مع شركة Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 100px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[عملت شركتنا مع شركة Johnson Controls لسنوات عديدة وقد كان مستوى أدائنا لعملنا جيدًا دائمًا. مؤخرًا، قام "جون"، وهو مسؤول حساب شركتنا في شركة Johnson Controls، باختيار استخدام الشركة المملوكة لأفضل أصدقائه بدلاً من شركتنا. لقد كنت أعتقد دائمًا أن بإمكاني أن أثق في أن شركة Johnson Controls ستتخذ قرارات منصفة، لكن الأمر لا يبدو على هذا النحو حاليًا.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="-5px" right="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[ذكر روسي/من أوروبا الشرقية]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA["سيرجيي" أحد زبائن شركة Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 125px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[في وقت مبكر من هذا العام، أخبرت جهة اتصالي التابعة لشركة Johnson Controls، وتُدعى "فينكا" عن احتياجنا لأمر ما. وبدلاً من اقتراح حل يمكن لشركة Johnson Controls أن توفره، أوصتنا باللجوء إلى شركة أصغر يمكن أن تقوم بالمهمة نفسها. وقد استخدمناها ونحن سعداء بالعمل مع الشركة المذكورة حتى الآن. لكن علمت مؤخرًا أن "فينكا" تمتلك حصة في الشركة الأصغر، وهو ما جعلني أتساءل عما إذا كانت التوصية التي قدمتها لنا منافية لأخلاق المهنة وليس الغرض منها تحقيق أفضل مصلحة لي أو لشركةJohnson Controls.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>