<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m01s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s05" id="0"><![CDATA[تحدث الكثير من حالات تعارض المصالح بدرجة محدودة وعلى مستوى شخصي. لكن بعض حالات التعارض تكون كبيرة بما يكفي لأن تحتل الصفحات الأولى للأخبار.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[معظم حالات تعارض المصالح تكون ذات نطاق أكثر محدودية وأكثر شخصيةً، لكن بعضها كبير بما يكفي لشغل الصفحات الأولى للأخبار.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module1/m01s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[انقر على السهم لمعرفة المزيد.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 149px;" btnConStyle="top: 140px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/rtl/module1/m01s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[مدير الأصول المالية يتحدث مع مستثمر SEC]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:380px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:15px;"><![CDATA[العنوان: شركة إدارة أصول تدفع 12 مليون دولار لتسوية اتهامات تتعلق بتعارضات مصالح]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[دفعت شركة Blackrock، وهي شركة كبيرة في قطاع إدارة الأصول، مبلغ 12 مليون دولار لتسوية اتهامات بوجود حالات تعارض مصالح بسبب إجراءات اتخذها أحد مديري الأصول المالية لديها.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[وجهت هيئة الأوراق والأسواق المالية الأمريكية اتهامات عقب اكتشافها قيام أحد السماسرة الذي يشرف على بعض ودائع الطاقة المرتبطة بشركة Blackrock بتأسيس شركة بترول وغاز عائلية في الوقت نفسه. عقدت الشركة العائلية شراكة مع شركة فحم وكانت أسهم شركة الفحم نفسها أكبر ملكية في صندوق يديره سمسار الأوراق المالية نفسه.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module1/m01s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[عضو مجلس إدارة مستشفى في مؤتمر صحفي]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:15px;"><![CDATA[العنوان: تغريم عضو مجلس إدارة مستشفى مبلغ 13500 دولار كغرامة شخصية]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[تم فرض غرامة شخصية على عضو مجلس إدارة مستشفى مدينة نيويورك العام نتيجة حالات تعارض المصالح التي تم اكتشافها بين وظيفته كعضو في مجلس الإدارة ومنصبه في إحدى كليات الطب في غرينادا.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[وقد رأى مجلس تسوية النزاعات في المدينة أن الطبيب استغل بطريقة غير مشروعة منصبه كعضو في مجلس الإدارة للضغط على مستشفيات المدينة لزيادة حصة كلية الطب التي يعمل لصالحها من عدد الطلاب.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module1/m01s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[شخص ينظر إلى بضائع ]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:15px;"><![CDATA[العنوان: جي بي مورجان تدفع 35 مليون دولار بعد إسداء نصيحة منقوصة أثناء إحدى الصفقات]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[دفعت عملاق الاستثمار جي بي مورجان مبلغ 35 مليون دولار لتسوية اتهامات نجمت عن تصرفاتها أثناء بيع شركة Good Technology إلى BlackBerry في أواخر عام 2015. ]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[وكان المساهمون في شركة Good Technology قد اتهموها ببيع الشركة بقيمة أقل من سعرها السوقي وأن جي بي مورجان دفعت في اتجاه بيع Good Technology لأنها أرادت أن تفوز بأعمال مصرفية استثمارية في المستقبل من BlackBerry. وقد قبلت المحكمة الدعوى ومنحت المساهمين حكمًا بمبلغ سخي.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>