<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[من المهم التفكر في الأمر وكيف يبدو بالنسبة للآخرين من خارج الشركة. فهل يمكن أن يبدو الأمر للناظرين كما لو كنت قد تأثرت بالمعاملة التمييزية أو بالمحاباة؟ إذا كان الأمر كذلك، فقد يمثل الأمر تعارضًا. إليك بعض المواقف التي يمكن أن تنشأ فيها حالات التعارض.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[إليك بعض المواقف الشائعة التي تخلق حالات تعارض للمصالح:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[زملاء عمل يتجاذبون أطراف الحديث]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[حدد كل عنوان. لقراءئة التالي، انقر فوق X لإغلاق مربع النص.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-20px" right="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[مقابلة شخصية مع أحد أفراد العائلة]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[صديق أو أحد أفراد العائلة يعمل – أو يرغب في العمل – لدى شركة Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 230px;top: -240px;">
				<text><![CDATA[إذا كان أحد الأصدقاء أو الأقارب يعمل أو يتقدم بطلب للالتحاق بالعمل لدى شركة Johnson Controls، فإن الأمر لا يتحول تلقائيًّا إلى حالة تعارض مصالح.]]></text>						
				<text><![CDATA[ومع ذلك، إذا كانت لديك السلطة لاتخاذ القرارات أو التأثير عليها مما يخولك القدرة على التأثير في موقفه – مثل التوظيف أو زيادات المرتب أو العلاوات أو الترقيات الوظيفية، وما إلى ذلك – فإن هذا يخلق حالة تعارض مصالح ويجب الإفصاح عن أبعاد الأمر.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-20px" right="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[أحد أفراد الأسرة يعمل لدى أحد مورّدي شركة Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[صديق أو أحد أفراد العائلة يعمل لدى أحد البائعين أو المورّدين أو العملاء التابعين لشركة Johnson Controls أو الجهات المنافسة لها.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -240px;">
				<text><![CDATA[هذا الموقف يمثل تعارضًا محتملاً للمصالح ويجب الإفصاح عنه.]]></text>
				<text><![CDATA[من المرجح كذلك أنه سيتعين عليك أن تظل مسُتبعدًا من أي قرارات تتعلق بالعمل من شأنها أن تكون محل اهتمام شركة Johnson Controls والشركة التي يعمل لصالحها صديقك أو قريبك.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-20px" right="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[الشركات التي تتعامل في الأوراق المالية تمثل القطاع التجاري لأحد أفراد الأسرة]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[أنت أو أحد أفراد عائلتك الأقربين تمتلك حصة مالية كبيرة لدى أحد العملاء أو المورّدين أو الجهات المنافسة.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -240px;">
				<text><![CDATA[لا يمثل الاستثمار في شركة خارجية بصفة عامة حالة تعارض مصالح، ما لم تكن تمتلك حصة كبيرة في أعمال أحد عملاء شركة Johnson Controls أو مورديها أو الجهات المنافسة لها. عندما تتأثر أرباحك المالية الشخصية (أو تلك الخاصة بأحد أفراد عائلتك الأقربين) بقرارات وإجراءات تتخذها شركة Johnson Controls، فإن هذا يخلق حالة تعارض مصالح محتملة تحتاج إلى الإفصاح عن طبيعتها.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-20px" right="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[موظف يتجاذب أطراف الحديث مع المدير حول تعارض مصالح محتمل بخصوص إحدى المهام]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[أنت تعمل لدى شركة أخرى خارج نطاق شركة Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -240px;">
				<text><![CDATA[التوظيف الخارجي في حد ذاته ليس محظورًا، ولكن قد يمثل حالة تعارض في المصالح في بعض المواقف، على سبيل المثال في حالة:<ul> <li>كانت مسؤوليات خارج شركة Johnson Controls تؤثر على مسؤولياتك أو أدائك في شركة Johnson Controls.</li> <li>منصبك الخارجي يتطلب استعمال ملكية شركة Johnson Controls أو معلوماتها أو العلاقات الخاصة بها.</li> <li>أنت تتولى منصبًا لدى أحد البائعين التابعين لشركة Johnson Controls أو أحد مورّديها أو عملائها أو زبائنها.</li> <li>وأنت تدعم جهة منافسة لشركة Johnson Controls مباشرةً أو بطريقة غير مباشرة.</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[في هذه المواقف، يجب عليك الإبلاغ عن وظيفتك – أو وظيفتك المحتملة – إلى شركة Johnson Controls لكي تحصل على إذن يخولك الاستمرار.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>