<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s03">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="1"><![CDATA[Haga clic en Siguiente para averiguar lo que sucedió.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[Haga clic en Siguiente para averiguar lo que sucedió.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[Haga clic en Siguiente para averiguar lo que sucedió.]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Carlos se siente presionado para reparar los dispositivos porque, de lo contrario, corre el riesgo de perder varios contratos en un edificio muy grande. ¿Qué debería hacer Carlos?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Seleccione una opción y, luego, haga clic en Aceptar.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para averiguar lo que sucedió.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para averiguar lo que sucedió.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="font-size:15px;">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Aceptar el dinero y reparar los dispositivos para que Johnson Controls no pierda los demás contratos importantes en el edificio, pero informarle a Rafael que este es un trato que harán por única vez.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[No aceptar el dinero, pero, aun así, reparar los dispositivos para que Johnson Controls no pierda los demás contratos importantes en el edificio.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Retirarse de la conversación y llamar a su gerente.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[Aceptar]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[Carlos acepta el dinero de Rafael y repara los dispositivos mal instalados. Johnson Controls conserva los contratos del edificio.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Carlos completa el trabajo, pero no acepta el dinero de Rafael.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Carlos llama a su gerente para pedirle orientación.]]></text>
			<text style=""><![CDATA[El gerente de Carlos le indica que se retire con su equipo. Cuando Carlos regresa a la oficina, llaman juntos al Departamento de Cumplimiento. ]]></text>
			<text style=""><![CDATA[Se inicia una investigación y se descubre que Rafael había hecho este ofrecimiento varias veces en el pasado, y que otros técnicos de Johnson Controls habían aceptado el soborno. La empresa toma medidas disciplinarias contra estos técnicos. ]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>