<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c03s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 561px;right: 30px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Carlos se niega a aceptar el ofrecimiento de dinero en efectivo de Rafael, pero decide reparar los dispositivos para evitar poner en riesgo el contrato de Johnson Controls. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Durante la próxima inspección programada de los sistemas, hay otro técnico de Johnson Controls en el sitio. Rafael hace el mismo ofrecimiento, pero en vez de aceptar, el técnico llama a su gerente, quien involucra al equipo de Cumplimiento. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Durante la investigación que sigue, Carlos es interrogado sobre la inspección previa y reconoce que, aunque no aceptó el ofrecimiento de dinero de Rafael, sí reparó los dispositivos que el cliente instaló. ]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 555px;left: 0px;top:-170px;height:180px;position: relative;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style=""><![CDATA[Rafael parecía muy enojado cuando le dije que no podía reparar los dispositivos, y tenemos muchos negocios con este edificio. No me llevó mucho tiempo hacer el trabajo, y parecía que valía la pena.]]></text>
		<text style=""><![CDATA[Pero ahora me doy cuenta de que debí haber usado el sentido común y no reparar los dispositivos. Además, tendría que haber hablado con mi gerente en ese momento. Realmente podría meterme en problemas por lo que hice.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Haga clic en Carlos.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 555px;height: 180px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/img_01.png" style="width:555px;height:135px;"><![CDATA[]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width:555px;height:180px;"><![CDATA[Carlos]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>