<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s07" id="0"><![CDATA[وقد حدثت انتهاكات قانون حماية المنافسة في شركتنا كما توضح دراسة الحالة هذه. انقر فوق كل مرحلة من القصة.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="19px"><![CDATA[يمكن أن تحدث المنافسة غير العادلة في أي مكان، ولا يُشترط دائمًا أن تكون واضحة. فمنذ فترة ليست بالبعيدة، واجهنا مشكلة تتعلق بقانون حماية المنافسة في شركة Johnson Controls. هيا نلقِ نظرة على هذه القضية لنرى ما يمكننا أن نستفيده من دروس منها.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top: 34px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module6/m06s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل مرحلة من القصة.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 170px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/rtl/module6/m06s07/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[أحد كبار المديرين يجتمع مع مديرين من شركات أخرى]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[تستخدم شركة Johnson Controls مورّدين معينين للبطاريات الخردة. ولسنوات عديدة، كان أحد كبار المديرين يتبادل المعلومات مع مديرين من ثلاث شركات كبيرة أخرى ممن كانوا يستخدمون كذلك مورّدين للبطاريات الخردة.]]></text>
				<text><![CDATA[من المحتمل أن هدفه كان الخفض المقصود للأسعار التي تدفعها الشركات الأربع هذه إلى موردي البطاريات الخردة في مناطق ألمانيا وفرنسا وبلجيكا وهولندا.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module6/m06s07/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[موظف الخط الساخن للنزاهة يتلقى مكالمة]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[أحد موظفي شركة Johnson Controls تقدم للإبلاغ عن هذا النشاط عن طريق الخط الساخن للنزاهة.]]></text>
				<text><![CDATA[تعاونت شركة Johnson Controls مع المفوضية الأوروبية لإتاحة الفرصة لتحقيق شفاف.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module6/m06s07/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[تحقيق]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[تم إجراء تحقيق شامل وأسفر عن طرد مدير في شركة Johnson Controls ثبت تورطه في نشاط غير أخلاقي.]]></text>
				<text><![CDATA[وقد تم فرض غرامات تبلغ عدة ملايين يورو على الشركات المتورطة الأخرى ولكن لأن شركة Johnson Controls أبلغت السلطات مسبقًا عن النشاط وتعاونت بشكل كامل مع تحقيقها التالي، فلم تُفرض عليها أي غرامات.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module6/m06s07/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[أحد المبلغين عن المخالفات يمسك بهاتف خلوي]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[ساعد أحد المبلّغين عن المخالفات شركة Johnson Controls في اكتشاف هذه الممارسة غير المشروعة ووضع حد لها. وعن طريق قيام شركة Johnson Controls بإبلاغ السلطات مسبقًا، فقد منحتها المفوضية الأوروبية حصانة من الخضوع للغرامة. ولو لم يحدث ذلك، لكانت الغرامة ستبلغ 42 مليون يورو.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module6/m06s07/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[الفريق الأوروبي]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[في أعقاب هذه الحادثة، أدخل فريق العمل الأوروبي في شركة Johnson Controls تغييرات ملحوظة على عملياتنا الداخلية وهيكلنا التنظيمي لتفادي حدوث أنشطة مشابهة لتلك.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>