<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s08" id="0"><![CDATA[هناك تكاليف باهظة يتكبدها المخالفون لقوانين حماية المنافسة.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[وكما توضح النماذج الحديثة، يمكن أن يترتب على انتهاكات قوانين حماية المنافسة عقوبات جسيمة. نحتاج إلى أن نتجنب مجرد الظهور بمظهر من يرتكب المخالفات.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[حدد كل عنوان للتعرف على المزيد.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module6/m06s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/rtl/module6/m06s08/img_01.png"><![CDATA[أشخاص يتصافحون]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[تلاحق السلطات حول العالم انتهاكات قانون مكافحة الاحتكار قضائيًّا]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/rtl/module6/m06s08/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[فعلى مدار السنوات الخمس السابقة، فرضت الحكومة الأمريكية غرامات تبلغ قيمتها 6 مليارات دولار تقريبًا، في حين فرضت المفوضية الأوروبية غرامات وعقوبات بقيمة تبلغ 8 مليارات دولار تقريبًا على مرتكبي انتهاكات قانون مكافحة الاحتكار.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[وعلى نحو مشابه، أصبحت السلطات في آسيا (خاصةً في كوريا والصين واليابان) أكثر نشاطًا بشكل مطرد.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 76px;">
			<tabName><![CDATA[فالأضرار يمكن أن تكون وخيمة]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/rtl/module6/m06s08/popup2.png"><![CDATA[العملة الدولية]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[يمكن أن تترتب على انتهاكات قانون حماية المنافسة عواقب وخيمة للغاية للحالة المالية لشركتنا ولسمعتها ونجاحها المتواصل.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[وإلى جانب الغرامات التي يتم فرضها على شركة Johnson Controls، يمكن أيضًا أن تتم ملاحقتها قضائيًا بسبب الأضرار التي تسببت فيها. وهذه العقوبات تكون جسيمة.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[يمكن ملاحقة الأفراد قضائيًّا]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/rtl/module6/m06s08/popup3.png"><![CDATA[شخص في الأصفاد]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[ويمكن تغريم الأفراد الذين ينتهكون قوانين حماية المنافسة وقد يُحكم عليهم كذلك بالسجن. على سبيل المثال: <ul> <li>"رومانو بيسكيوتي"، مواطن إيطالي الجنسية، تم تسليمه إلى الولايات المتحدة وخضع للمحاكمة بتهمة التلاعب في العطاءات وتثبيت الأسعار وتوزيع السوق في ما يتعلق ببيع خراطيم بحرية. وقد أقرَّ بأنه مذنب ودفع غرامة تبلغ قيمتها 50000 دولار أمريكي وصدر ضده حكم بالسجن لمدة 24 شهرًا.</li> <li>كذلك صدر حكم بسجن المدير التنفيذي للخدمات البيئية الكندية لمدة 63 شهرًا بعد إدانته بالتلاعب بالعطاءات والاحتيال. وقد فرضت عليه المحكمة غرامة تبلغ قيمتها 12500 دولار أمريكي وتعويضًا بقيمة 3.8 ملايين دولار أمريكي.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>