<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s03" id="0"><![CDATA[ما الأشياء التي تحظرها قوانين حماية المنافسة؟ انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[تحظر قوانين حماية المنافسة إبرام الاتفاقيات التي تؤثر في السعر أو التي تقيّد حق العميل في الاختيار بين الجهات المنافسة.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module6/m06s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[اجتماع بين جهات متنافسة]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد. ستحتاج إلى التمرير بالماوس لقراءة الإجابة الكاملة.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[كشف]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/rtl/module6/m06s03/img1.png"><![CDATA[صورة تعرض تخفيضات في الأسعار]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[تثبيت الأسعار]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[تثبيت الأسعار هو اتفاقية يتم إبرامها بين جهتين متنافستين أو أكثر لتثبيت أسعار السلع أو الخدمات. ودائمًا ما تكون هذه الاتفاقيات غير قانونية.]]></text>						
				<text><![CDATA[يحدث تثبيت الأسعار إذا اتفقت أنت والجهة المنافسة على: <ul> <li>إبقاء الأسعار مستقرة</li> <li>انتهاج صيغة معلومة لحساب الأسعار</li> <li>الالتزام بقائمة رسوم أو أسعار دنيا</li> <li>إلغاء التخفيضات أو تقليصها</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
			
			
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module6/m06s03/img2.png"><![CDATA[جهات متنافسة تبرم اتفاقية]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[التلاعب في العطاءات]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[التلاعب بالعطاءات هو اتفاق يتم إبرامه بين اثنتين أو أكثر من الجهات المنافسة حيث يحددون فيه مسبقًا الجهة المنافسة التي ستفوز بعطاء محدد أو مناقصة معينة.]]></text>					
				<text><![CDATA[يحدث التلاعب بالعطاءات إذا اتفقت أنت والجهة المنافسة لك على: <ul> <li>عدم تقديم العطاء أو سحب العطاء المقدم بالفعل بحيث يتاح لعطاء الجهة المنافسة لك (أو لعطائك) الفوز</li> <li>تقديم العطاءات التي تكون عن قصد أعلى من أن تفوز، مع إعطائها المظهر الشرعي؛ أي أن العطاءات هنا لا يتم تقديمها لتربح، بل لتخسر، وبذلك يتاح للجهة المنافسة لك أن يرسو عليها العطاء على النحو المرتب مسبقًا</li> <li>تقديم العطاءات، مع أخذ دور مقدم العطاء الأقل</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module6/m06s03/img3.png"><![CDATA[اتفاق الجهات المنافسة على عدم التعامل مع مورّد معين]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[المقاطعات الجماعية]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[المقاطعات الجماعية هي اتفاق يتم إبرامه بين شخصين أو أكثر من الجهات المنافسة لرفض التعامل مع مورّد أو عميل معين بغرض تأديبه أو معاقبته أو الإضرار به بأي طريقة أخرى بسبب تصرفاته.]]></text>
				<text><![CDATA[تحدث المقاطعات الجماعية إذا اتفقت أنت وجهة منافسة لك على الامتناع عن العمل مع عميل معين عقابًا لذلك العميل الذي وقع اختياره على منافس آخر لإسناد مشروع كبير سابق.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module6/m06s03/img4.png"><![CDATA[جهات منافسة تبرم اتفاقًا على تقسيم العملاء]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[توزيع السوق]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[توزيع السوق هو اتفاق تبرمه اثنتان أو أكثر من الجهات المنافسة لتقسيم العملاء أو الأسواق.]]></text>			
				<text><![CDATA[يمكن أن يحدث توزيع السوق إذا اتفقت أنت وجهة منافسة على العمل مع عملاء معينين، على سبيل المثال:<ul><li>"أنا أحصل على العميل (أ) وأنت تأخذ العميل (ب)"</li><li>"أنا أحصل على العملاء في الشمال، وأنت تأخذ العملاء في الجنوب"</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module6/m06s03/img5.png"><![CDATA[شخصان يبرمان اتفاقًا]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[الاتفاقيات]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[تتطلب انتهاكات قانون مكافحة الاحتكار أو حماية المنافسة "اتفاقًا"، ولكن ما المقصود بهذا المصطلح؟]]></text>			
				<text><![CDATA[لا يُشترط أن يأخذ الاتفاق صورةً مكتوبة لكي يمثل انتهاكًا للقانون. فقد يكون الاتفاق شفهيًّا. في الواقع، يكفي أن يتخذ الأمر شكل ممارسة مدبرة أو نمطًا متفقًا عليه لكي يتم تصنيفه كاتفاق.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>