<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;">
		<text><![CDATA[انقر على كل فرد. لقراءة التالي، انقر على X لإغلاق مربع النص.]]></text>
		<text><![CDATA[حدد "التالي" لإعادة النظر في قرارك وحاول مرة أخرى.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:135px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="10px" right="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[إيما]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 220px;top:-255px; display: block; right: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[في البداية، كنت قادرة على الفصل بكل سهولة بين عملي في شركة Johnson Controls ووظيفتي الثانوية، ولم أكن أمارس مهام وظيفتي كوكيل إلا في المساء وفي عطلات نهاية الأسبوع. إلا أن سوق العقارات مشتعلة حاليًا، وأصبحت منشغلة للغاية بسرعة كبيرة.  وبالتالي، فإني كنت أفكر في أن أفضل طريقة للتعامل مع الأمر يمكن أن تكون من خلال أخذ بعض الإجازات المرضية واستخدام أي لحظات فراغ تتاح لي في العمل لإتمام أعمالي كوسيط. وقد انتشر خبر عملي الثانوي في المكتب انتشار النار في الهشيم، وبعض الزملاء مهتمون بالشراء الآن، لقد كنت أحتاج إلى المزيد من الوقت لكل هذا!  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="10px" right="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[روجير، مدير إيما]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 220px;top: -255px; display: block; right: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[لقد عانت وظيفة إيما بشكل فعلي، وقد حصلت على عدد كبير من أيام الإجازات المرضية، إلا أنها لم يكن يبدو عليها المرض على الإطلاق عندما تعود من الإجازات. وقد اشتكى الموظفون الآخرون في القسم من أنها لم تكن تحصل على حصة عادلة من مكالمات العملاء، وأنها كانت غالبًا تترك العمل وتغادره، وأن هناك أشخاص غرباء كانوا يأتون إلى مكتبها بصفة مستمرة. وعندما استفسرت من إيما عن تفسير لذلك، أخبرتني عن العمل الذي تقوم به كوسيط لشركة شقيق زوجها. وكان يلزم أن تتحدث معي قبل ذلك، قبل أن يصبح هذا الأمر مزعجًا للغاية. وكان يلزم أن أتناقش معها مناقشة صريحة حول توقعاتي أثناء تواجدها في العمل هنا. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>