<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c02s12">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[لم تفكر إيما في خصوصية ساندي عند إعداد موقع لتجميع التبرعات...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module10/m10c02/m10c02s12/contentBackground.jpg" minwidth="769" />
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="width: 685px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[انقر على كل فرد. لقراءة التالي، انقر على X لإغلاق مربع النص.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر على "التالي" لإعادة النظر في قرارك وحاول مرة أخرى.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:166px;">
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="0px" right="256px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module10/m10c02/m10c02s12/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[إيما]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 241px;top: -234px;right: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[لقد كان من السهل للغاية إعداد موقع تجميع التبرعات، وقد وصفت ما حدث لساندي، وأنها تعرضت لحادث سيارة رهيب، وقد اصطدمت سيارة أخرى بسيارتها في وسط تقاطع طرق. وقد قلت أنها تعاني من كسر في ساقها، وسوف يتطلب الأمر إجراء المزيد من الجراحات لها، بالإضافة إلى أنها ستخضع لقدر كبير من العلاج الطبيعي. كما تحدثت كذلك عن احتمالية إصابتها في الدماغ، وكيف يمكن أن يتطلب الأمر الكثير من الوقت قبل أن تصبح بحالة جيدة تسمح لها بالعودة إلى العمل في شركة Johnson Controls. لقد أردت أن يعرف الأشخاص بمدى صعوبة الموقف بالنسبة لساندي، بحيث يتم تحفيزهم للتبرع للصندوق الخاص بها.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="0px" right="502px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module10/m10c02/m10c02s12/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[ألفريدو، موظف في شركة Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 241px;top: -234px;right: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[أنا واحد من أصدقاء إيما على Facebook، وقد رأيت الارتباط الخاص بموقع تجميع التبرعات الذي قامت بعمله من أجل ساندي. وأنا أعرف أن إيما تصرفت بحسن نية، إلا أنها ما كان يجب عليها مناقشة حالة ساندي الطبية على الموقع، كما أنها ما كان عليها أن تدخل شركة Johnson Controls في الموضوع. وقد شعرت أنني يجب أن أقوم بشيء ما، وبالتالي فقد قمت بالإبلاغ عما رأيته.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="0px" right="748px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module10/m10c02/m10c02s12/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[جولز، مدير قسم الموارد البشرية]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 241px;top: -234px;right: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[قام أحد الموظفين بإبلاغنا بأن إيما قامت بإنشاء موقع لجمع التبرعات وقامت بسرد القصة على حسابها على موقع Facebook، وأن الموقع قد كشف عن التاريخ الطبي الخاص لساندي.]]></text>			
				<text><![CDATA[من الواضح أن إيما كانت فقط تحاول المساعدة، إلا أنها كان يجب عليها التفكير في تبعات الإجراءات التي تقوم بها. يجب أن نحترم بصفة دائمة خصوصية الآخرين، كما يجب ألا نشارك على الإطلاق المعلومات الشخصية بالآخرين بدون الحصول على إذن منهم. ]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
	</revealCallOutContent>	
</contents>