<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="accordion" className="m10c02s15">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module10/m10c02/m10c02s15/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[قائمة الفحص]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width:623px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل مرحلة من القصة.]]></text>
		<text><![CDATA[حدد "التالي" لإعادة النظر في اختيارك وحاول مرة أخرى.]]></text>
	</instructionText>	
	<accordionContent width="230px">
		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="107">			
			<buttonText style=""><![CDATA[يرسل دان رسالة بريد إلكتروني]]></buttonText>			
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[يرسل دان رسالة بريد إلكتروني إلى كل الموظفين العاملين في الشركة والمسجلين في قائمة عناوين البريد الإلكتروني تحتوي على ارتباط لمدونة إيما العقارية.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="126">
			<buttonText style=""><![CDATA[ترسل إيما رسالة بريد إلكتروني للمتابعة]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[تتابع إيما من خلال إرسال رسالة بريد إلكتروني مجمعة تشكر فيه الموظفين على دعمهم وتخبرهم بحالة ساندي. ويرسل العديد من الأشخاص رسائل يتمنون من خلالها الشفاء لساندي في قسم التعليقات في المدونة. ويتبرع عدد قليل من الموظفين للصندوق الخاص بها.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="129">
			<buttonText style=""><![CDATA[ترسل إيما رسالة بريد إلكتروني ثانية إلى المدونة العقارية الخاصة بها]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[بعد شهر من ذلك، ترسل إيما رسالة بريد إلكتروني مجمعة أخرى تحتوي على ارتباط إلى مدونتها، حيث تلقي الضوء على أحدث العقارات الخاصة بها والمتاح للإيجار، وتعرض إمكانية إظهار العقار إلى الموظفين العاملين في شركة Johnson Controls المهتمين بالأمر قبل الآخرين.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>	
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="151">			
			<buttonText style=""><![CDATA[التبعات]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[يتم توبيخ إيما ودان على استخدامهم لقائمة عناوين البريد الإلكتروني الخاصة بالموظفين بشكل غير مناسب وعلى انتهاك خصوصية الموظفين. ما كان يجب على إيما توفير أي معلومات حول حالة ساندي الطبية على المدونة الخاصة بها. ويجب ألا تحاول السعي وراء اقتناص الأعمال من خلال استخدام المراسلات عبر إرسال رسائل بريد إلكتروني إلى كل الموظفين العاملين في الشركة.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
	</accordionContent>	
</contents>