<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c01s10">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentBg style="" wtbgStyle="padding:15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px;line-height:18px"><![CDATA[Tetapi Jian gagal mengesan beberapa tanda amaran rasuah...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Jian bercakap di telefon dengan Nolan di dapurnya]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;line-height:25px"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;line-height:20px">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap butang. Untuk membaca yang seterusnya, klik X untuk menutup kotak teks.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Bayaran pemudahan]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[“Mempercepat” tindakan kerajaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Bayaran pemudahan ialah bayaran bernilai rendah dan tidak rasmi yang dibayar kepada pegawai kerajaan untuk menggalakkan mereka menjalankan kerja mereka dengan betul dan cepat.]]></text>						
				<text><![CDATA[Di sesetengah negara, bayaran pemudahan ialah sebahagian daripada perlakuan perniagaan, tetapi itu tidak semestinya betul.]]></text>						
				<text><![CDATA[Dasar Johnson Controls melarang bayaran pemudahan atau “pelincir”. Jangan sesekali lakukan bayaran pemudahan, walaupun jumlahnya kecil.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Permit]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Transaksi yang melibatkan pegawai kerajaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Mungkin ada yuran yang sah untuk beberapa tindakan Kerajaan, seperti membayar yuran untuk permit. ]]></text>
				<text><![CDATA[Tetapi kita mesti sangat berhati-hati terhadap sebarang transaksi kewangan yang berkaitan dengan pegawai kerajaan dan memastikan bahawa bayaran yang dibuat adalah sah dan didokumenkan dengan betul dan mempunyai resit.]]></text>					
				<text><![CDATA[Terdapat undang-undang rasuah ketat yang melarang kita daripada memberi apa sahaja yang bernilai kepada pegawai kerajaan. Membayar yuran tidak rasmi atau tidak dapat mewajarkan bayaran secukupnya kepada pegawai Kerajaan boleh membawa kepada tuduhan rasuah yang boleh menyebabkan denda yang tinggi atau pendakwaan terhadap syarikat dan individu yang terlibat.]]></text>					
			</popText>
			
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Gambar pegun Jian]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Tekanan untuk bergerak ke depan tanpa semua fakta]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Tanda rasuah boleh muncul tanpa amaran, dalam situasi tekanan tinggi yang mana terdapat tekanan untuk bertindak dengan serta-merta tanpa semua fakta.]]></text>			
				<text><![CDATA[Jian sepatutnya telah mengenali tanda kemungkinan rasuah dan menahan tekanan untuk bertindak atau membuat keputusan sehingga dia dapat memastikan bahawa transaksi tersebut sesuai dan dibenarkan.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Hukuman terhadap rasuah]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Akibat]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Walaupun pembekal ialah pihak yang memberi rasuah dan kita tidak menyedarinya dan tidak meluluskannya, Johnson Controls boleh dipertanggungjawabkan kerana rasuah telah diberi bagi pihak syarikat dan ia mendapat manfaat daripadanya.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>