<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s26 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s26" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s26/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Hadiah.]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width: 880px;top: 30px;right: 30px;line-height:18px"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Apabila menawarkan atau menerima hadiah atau hiburan, sentiasa pastikan anda menggunakan pertimbangan, budi bicara dan penyederhanaan yang baik.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Hadiah yang diberikan atau diterima sepatutnya:<ul> <li>bernilai sederhana, jadi ia tidak boleh secara munasabah diharapkan untuk mempengaruhi pertimbangan bebas penerima</li> <li>tidak kerap dan tidak sekali-kali terikat dengan kontrak atau perniagaan yang berpotensi atau diberikan/diterima dalam tempoh masa yang hampir dengan rundingan</li> <li>sama sekali bukan dalam bentuk wang tunai atau setara wang tunai, seperti kad hadiah</li> <li>tidak sekali-kali kelihatan dan dirasakan seperti rasuah</li> </ul>]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Had bagi melaporkan hadiah ialah USD$200. Jika anda menerima apa-apa sahaja yang bernilai melebihi USD$200, laporkannya menggunakan borang hadiah di <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>. ]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Pendedahan akan disemak semula dan anda akan diberitahu sama ada anda boleh menerima hadiah tersebut atau tidak.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Sebarang hiburan yang ditawarkan atau diterima sepatutnya tidak menyinggung atau tidak wajar dari segi budaya. Jika anda menghadiri acara hiburan perniagaan, anda mewakili Johnson Controls. Dalam kapasiti tersebut, anda tidak sepatutnya minum alkohol secara berlebihan dan tidak sekali-kali patut dikaitkan dengan tempat yang menawarkan hiburan yang jelas berunsur seksual, yang tidak sesuai untuk acara berkaitan dengan perniagaan.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName=""><![CDATA[Jangan lupa bahawa terdapat undang-undang rasuah ketat yang melarang anda daripada memberi apa sahaja yang bernilai kepada pegawai kerajaan.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;line-height:20px"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;line-height:25px;top:5px;">
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
</contents>