<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Dass Bestechung gesetzwidrig ist, sollte nun jedem klar sein. Aber wie sieht es mit Gefälligkeitszahlungen aus? Sehen wir uns dazu an, was Manager empfehlen.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Bei Gefälligkeitszahlungen handelt es sich um geringwertige, inoffizielle Gebühren, die an Amtsträger gezahlt werden, damit diese ihre Arbeit ordnungsgemäß oder unverzüglich erledigen. Sollten Sie Gefälligkeitszahlungen tätigen? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Leerstehendes Büro]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf jeden dieser Manager, um zu erfahren, was er oder sie empfiehlt.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiter]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Gemäß den Richtlinien von Johnson Controls sind Gefälligkeits- oder Schmiergeldzahlungen verboten. Leisten Sie in keinem Fall eine Gefälligkeitszahlung, selbst wenn es sich nur um einen geringen Betrag handelt. Werden Sie gebeten, eine Gefälligkeitsgebühr zu zahlen, sollten Sie dies ablehnen und umgehend Ihren Vorgesetzten und die Rechtsabteilung über dieses Vorkommnis informieren.]]></text>	
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Eine Ausnahme gilt nur für den Fall, dass Ihrer Einschätzung nach Ihre Gesundheit oder Sicherheit in Gefahr ist, wenn Sie die Zahlung verweigern. In jedem Fall müssen Sie solche Zahlungen jedoch so früh wie möglich Ihrem Vorgesetzten und einem Mitarbeiter der Rechtsabteilung, des Compliance-Teams oder des Teams für Unternehmenssicherheit melden. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiterin]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[In einigen Ländern sind Gefälligkeitszahlungen im Rahmen der Geschäftstätigkeit durchaus üblich, aber deswegen noch lange nicht akzeptabel. Amtsträger sollten ihre Macht nicht für persönliche Zwecke missbrauchen. Durch Gefälligkeitszahlungen werden ungerechte Verhältnisse geschaffen, indem einigen Personen eine benötigte Lizenz oder Dienstleistung verweigert wird, nur weil sie nicht über das Geld verfügen, um inoffizielle Gebühren zu zahlen. Unterstützen Sie ein solches System der Ungerechtigkeit nicht.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiterin]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Monika]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Sie sollten unbedingt darauf vorbereitet sein, falls jemand Sie um eine Gefälligkeitszahlung bittet. Gelegentlich wird sie von Amtsträgern verlangt, und dann kann es schwierig sein, nein zu sagen. In der Vergangenheit haben manche Unternehmen solche Zahlungen zugelassen und dies damit begründet, dass diese Form der Zuwendung in bestimmten Ländern eine unangenehme Voraussetzung für Geschäfte sei. Inzwischen gibt es jedoch Antibestechungsgesetze – wie den UK Bribery Act –, die Gefälligkeitszahlungen verbieten, und Johnson Controls hat beschlossen, solche Zahlungen im Rahmen seiner Geschäftstätigkeit nicht zuzulassen. Also: Sofern nicht Ihre physische Unversehrtheit, Gesundheit oder Freiheit auf dem Spiel steht, sollten Sie keine Gefälligkeitszahlungen tätigen.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiter]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Denken Sie daran, dass nicht jede Zahlung gleich eine Gefälligkeitszahlung ist. Manche Zahlungen zur Beschleunigung eines Verfahrens sind unbedenklich. In vielen Ländern kann man etwa zusätzliche Gebühren bezahlen, um einen Ausweis schneller zu erhalten. Wenn es eine öffentlich zugängliche Gebührenordnung gibt, gelten diese Zahlungen nicht als Gefälligkeitsgebühren und können bedenkenlos gezahlt werden. Achten Sie jedoch darauf, dass Sie eine Quittung erhalten, auf der die geleistete Zahlung korrekt angegeben ist, und vermerken Sie dies stets in Ihrer Spesenabrechnung.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>