<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[Sehen wir uns einen Fall an, der sich bei einer unserer Tochtergesellschaften ereignet hat.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="19px"><![CDATA[Bestechung kann überall auftreten und ist nicht immer auf Anhieb als solche erkennbar. Vor nicht allzu langer Zeit hatten wir bei Johnson Controls mit einem Bestechungsproblem zu tun. Sehen wir uns diesen Fall an und überlegen wir, was wir daraus lernen können.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf den Pfeil, um mehr zu erfahren.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 168px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Mitarbeiter mit Exportgütern auf der Werft]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Johnson Controls hat sein asiatisches Marinegeschäft, China Marine, im Jahr 2005 von York erworben. Vor der Übernahme wurde York von der SEC mit einer Geldbuße belegt, weil das Unternehmen Bestechungsgelder an in chinesischem Staatsbesitz befindliche Werften gezahlt und damit gegen den Foreign Corrupt Practices Act (FCPA) verstoßen hatte.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Nach der Übernahme entließ Johnson Controls 15 York-Mitarbeiter, die sich an diesen Bestechungsaktivitäten beteiligt hatten. Zudem stellte Johnson Controls ein neues Management ein, um die Geschäftstätigkeit von China Marine zu beaufsichtigen, und beschloss eine strenge Beschränkung des Einsatzes von Handelsvertretern. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Person mit Klemmbrett inmitten von Schiffscontainern]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Von 2007 bis 2013 trug der neue Manager von China Marine die Verantwortung für einen neuen Plan, der die Beschäftigung von Schein-Subunternehmern vorsah. Diese sollten Bestechungsgelder an Mitarbeiter von Werften in chinesischem Staatsbesitz zahlen, um Aufträge zu sichern und Mitarbeiter von Johnson Controls, die ebenfalls Teil des Programms waren, mit Schmiergeldern zu entlohnen.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Nachdem Johnson Controls Beweise für dieses unzulässige Verhalten gefunden hatte, meldete das Unternehmen diesen Verstoß freiwillig der US-Regierung, führte eine gründliche interne Untersuchung durch und arbeitete uneingeschränkt mit den US-Behörden zusammen. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[SEC-Gebäude in Washington, D.C.]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Nach Auffassung der SEC hatte es Johnson Controls versäumt, ein geeignetes System interner Rechnungslegungskontrollen zu entwickeln und aufrechtzuerhalten, obwohl das Unternehmen wusste, dass China Marine in der Vergangenheit Probleme in Verbindung mit dem FCPA hatte und die Geschäfte von China Marine ein signifikant hohes Korruptionsrisiko darstellten.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Hammer liegt auf Geld]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Die Vorwürfe der SEC wurden von Johnson Controls Inc. weder bestätigt noch dementiert, und das Unternehmen erklärte sich bereit, zur Beilegung des Streitfalls eine Summe von 14 Mio. US-Dollar zu zahlen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Sitz des US-Justizministeriums in Washington, D. C.]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="line-height:19px;font-size:15px;"><![CDATA[Die US- Das US-Justizministerium untersuchte die Angelegenheit nicht weiter und sah von einer Vollstreckungsmaßnahme gegen Johnson Controls im Zusammenhang mit den Vorfällen bei China Marine ab.  ]]></text>
				<text style="line-height:19px;font-size:15px;"><![CDATA[Das Justizministerium erklärte, man habe das Unternehmen nicht strafrechtlich verfolgt, weil dieses den Bestechungsplan selbst offengelegt, eine gründliche Untersuchung durchgeführt, uneingeschränkt mit den Strafverfolgungsbehörden zusammengearbeitet und erhebliche Verbesserungen im Hinblick auf die Einhaltung der Vorschriften vorgenommen habe.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Mitarbeiter Johnson Controls arbeitet mit Untersuchungsbeauftragtem zusammen]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style=""><![CDATA[Hätte Johnson Controls die Vorkommnisse nicht entdeckt oder nicht uneingeschränkt mit den Behörden kooperiert, wären die Folgen möglicherweise weitaus schlimmer gewesen. Daher müssen wir alle auf Anzeichen von Bestechung in unserem Unternehmen achten, damit wir bei Bedarf schnell handeln können, um die Situation zu lösen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>