<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<assessment isAnsShow="false">
    <instructionText>
        <text><![CDATA[계속하려면 '다음'을 클릭하십시오.]]></text>
    </instructionText>
	<contentBackground>		
		<img style="" className="bg-pos-right-center" path="content/images/ltr/preAssessment/preassessment.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
    <buttonText>
        <text><![CDATA[제출]]></text>
    </buttonText>
    <qIcon><![CDATA[문]]></qIcon>
    <qNumber><![CDATA[문제 # / #]]></qNumber>
    <module id="1" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls 외부에서 부업을 갖는 것은 회사 정책에 항상 위배됩니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[예]]></option>
                <option><![CDATA[아니요]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 부업을 갖는 것이 항상 정책에 위배되는 것은 아닙니다. Johnson Controls의 비즈니스 이해관계와 충돌하는 부업을 갖는 것은 정책에 위배됩니다.  여러분은 다른 직업이 이해 충돌을 일으키지 않게 해야 합니다. 모든 외부 취업은 이해 충돌 양식을 사용하여 보고해야 합니다. 또한 그 상황을 관리자나 감독자에게 알려야 합니다.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 부업을 갖는 것이 항상 정책에 위배되는 것은 아닙니다. Johnson Controls의 비즈니스 이해관계와 충돌하는 부업을 갖는 것은 정책에 위배됩니다.  여러분은 다른 직업이 이해 충돌을 일으키지 않게 해야 합니다. 모든 외부 취업은 이해 충돌 양식을 사용하여 보고해야 합니다. 또한 그 상황을 관리자나 감독자에게 알려야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[전 동료가 Johnson Controls를 떠나 창업했습니다. 그녀가 여러분에게 연락하여 하청업체로 일하고 싶다고 말합니다. 그녀의 회사를 고용해도 됩니까? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[예. 그녀는 귀중한 경험을 갖고 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[경우에 따라 다를 수 있지만, 그녀는 선정을 위한 표준 절차를 따라야 할 것이며, 여러분은 그녀와 관련된 고용 결정에서 물러나 있어야 할 것입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. Johnson Controls의 전 직원을 고용하는 것은 결코 용납될 수 없습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Johnson Controls 직원들은 친구나 가족이 공급업자가 되도록 추천할 수 있지만 적절한 선정 절차를 따라야 합니다. 그들이 낙찰을 받으면 여러분은 이해 충돌 양식을 사용하여 여러분과의 관계를 공개하고, 지불되는 가격이나 해당 공급업체에 제공하는 작업에 영향을 미칠 수 있는 어떤 의사 결정에도 관여하지 않아야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Johnson Controls 직원들은 친구나 가족이 공급업자가 되도록 추천할 수 있지만 적절한 선정 절차를 따라야 합니다. 그들이 낙찰을 받으면 여러분은 이해 충돌 양식을 사용하여 여러분과의 관계를 공개하고, 지불되는 가격이나 해당 공급업체에 제공하는 작업에 영향을 미칠 수 있는 어떤 의사 결정에도 관여하지 않아야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[가족을 Johnson Controls에서 고용하도록 추천할 수 있습니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[예. 단, 여러분은 고용 과정에 관여하지 않아야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 가족은 절대로 Johnson Controls에 추천할 수 없습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 가족을 고용하도록 추천할 수 있습니다. 단, 가족에게 적절한 모집 채널을 안내하고 여러분은 고용 과정에 적극적으로 관여하지 않아야 합니다. 또한 여러분과 여러분의 가족 간에 보고 라인이 있어서는 안 됩니다. 자신의 친척이 고용되면 여러분은 이해 충돌 양식을 작성해야 합니다.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 가족을 고용하도록 추천할 수 있습니다. 단, 가족에게 적절한 모집 채널을 안내하고 여러분은 고용 과정에 적극적으로 관여하지 않아야 합니다. 또한 여러분과 여러분의 가족 간에 보고 라인이 있어서는 안 됩니다. 자신의 친척이 고용되면 여러분은 이해 충돌 양식을 작성해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls 정책은 직원들이 선호하는 자선 단체를 위해 기부를 종용하는 것을 허용합니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[예]]></option>
                <option><![CDATA[아니요]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 직장에서 개인적인 자선 활동을 위해 기부를 종용하는 것은 Johnson Controls에서 허용되지 않습니다. 그런 행위는 다른 사람들에게 기부 의무를 느끼도록 압박하는 분위기를 만들며 우리는 그런 상황을 피하고자 합니다. ]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 직장에서 개인적인 자선 활동을 위해 기부를 종용하는 것은 Johnson Controls에서 허용되지 않습니다. 그런 행위는 다른 사람들에게 기부 의무를 느끼도록 압박하는 분위기를 만들며 우리는 그런 상황을 피하고자 합니다. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분에게는 Johnson Controls와 사업하기를 원하는 친구가 있습니다. 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[그 친구는 훌륭한 제품을 갖고 있으므로 그의 서비스를 즉시 활용합니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[Johnson Controls의 이해 충돌 방지 정책에 위배되므로 불가능하다고 친구에게 말합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[공식적인 공급업체 승인 프로세스에 참여하여 Johnson Controls의 선호 공급업체가 되라고 친구에게 권합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Johnson Controls 직원들은 친구나 가족이 공급업자가 되도록 추천할 수 있지만 적절한 선정 절차를 따라야 합니다. 친구가 공급업자라면 Johnson Controls의 공식 공급업체 승인 프로세스를 사용하도록 권해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Johnson Controls 직원들은 친구나 가족이 공급업자가 되도록 추천할 수 있지만 적절한 선정 절차를 따라야 합니다. 친구가 공급업자라면 Johnson Controls의 공식 공급업체 승인 프로세스를 사용하도록 권해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 여동생이 Johnson Controls의 경쟁업체에서 고위 직책을 맡았음을 방금 알게 되었습니다. 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[그녀에게 연락하여 경쟁사에 대한 정보를 얻습니다. 그 정보는 Johnson Controls에 유용할 수 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[이해 충돌 양식을 작성하여 Johnson Controls에 잠재적 충돌에 대해 알립니다.]]></option>
                <option><![CDATA[가족이 맡고 있는 업무가 중요하지 않다면, 아무것도 하지 않습니다.]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 잠재적이거나 실제적인 이해 충돌을 피하는 것은 매우 중요합니다. 충돌로 보일 수 있는 것도 피해야 합니다. 이 사례에서는 가까운 가족이 경쟁사에서 고위직으로 일한다는 사실을 보고하는 것이 중요합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 잠재적이거나 실제적인 이해 충돌을 피하는 것은 매우 중요합니다. 충돌로 보일 수 있는 것도 피해야 합니다. 이 사례에서는 가까운 가족이 경쟁사에서 고위직으로 일한다는 사실을 보고하는 것이 중요합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 수년간 한 공급업체와 거래해 왔으며, 그들과 친구가 되었습니다. 그 공급업체는 이미 검증된 제3자 제공업체입니다. 그 공급업체 담당자가 여러분에게 Johnson Controls의 다른 사업장에 있는 직원에게 자신을 추천해 달라고 요청합니다. 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
               <option><![CDATA[기꺼이 추천서를 써 주겠지만, 여러분은 조달 관련 결정을 추천할 위치에 있지 않다고 말합니다.]]></option>				
                <option><![CDATA[추천서를 보내 주겠다고 말하고 실제로 보내지 않습니다.]]></option>				
                <option><![CDATA[즉시 그 공급업체에 사업을 할당해야 한다고 권고하는 추천서를 그 직원에게 이메일로 보냅니다.]]></option>
				<option><![CDATA[해당 사항 없음]]></option>               	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 그 공급업자와 친분을 쌓아 왔더라도 여러분은 항상 Johnson Controls에 이익이 되도록 행동해야 합니다. 여러분은 추천해 줄 수는 있지만 Johnson Controls의 다른 사업장의 조달 결정에 직접 영향을 미치려고 해서는 안 됩니다. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 그 공급업자와 친분을 쌓아 왔더라도 여러분은 항상 Johnson Controls에 이익이 되도록 행동해야 합니다. 여러분은 추천해 줄 수는 있지만 Johnson Controls의 다른 사업장의 조달 결정에 직접 영향을 미치려고 해서는 안 됩니다. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 최근 여러 기업에 돈을 투자했는데, 그중 일부가 Johnson Controls의 경쟁업체임을 방금 알게 되었습니다. Johnson Controls 정책에 따라 이런 투자가 허용됩니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                			
                <option><![CDATA[아니요. Johnson Controls의 경쟁사에는 절대로 투자할 수 없습니다.]]></option>				
                <option><![CDATA[경쟁사를 소유하고 있는 경우에만 허용됩니다.]]></option>				
                <option><![CDATA[예. Johnson Controls의 경쟁사에 투자하는 것은 전혀 문제가 되지 않습니다.]]></option>				
                <option><![CDATA[투자에 의해 그 기업의 지분을 1% 이상 소유하지 않는 한, 투자하는 것은 허용됩니다.]]></option>		
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 투자에 의해 그 기업의 지분을 1% 이상 소유하지 않는 한, 여러분은 경쟁사인 기업에 돈을 투자할 수 있습니다. 불확실한 점이 있다면, <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a> 에서 이해 충돌 양식을 제출하여 여러분의 상황을 검토받을 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 투자에 의해 그 기업의 지분을 1% 이상 소유하지 않는 한, 여러분은 경쟁사인 기업에 돈을 투자할 수 있습니다. 불확실한 점이 있다면, <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a> 에서 이해 충돌 양식을 제출하여 여러분의 상황을 검토받을 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분의 이웃이 리무진 사업을 하고 있습니다. 그녀는 믿을 수 있는 사람이며, 그 업체의 가격은 Johnson Controls의 선호 공급업체보다 낮습니다. 여러분은 이동을 많이 하며 이동 시 그녀의 서비스를 이용하는 것이 Johnson Controls에 더 경제적일 것입니다. 그 이웃의 서비스를 이용할 수 있습니까? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                		
                <option><![CDATA[예. 그녀의 요금은 낮으며, Johnson Controls의 모든 사람이 비용 절감을 요구받고 있습니다.]]></option>				
                <option><![CDATA[예. 그녀는 여러분의 친구이며, 그녀의 회사를 이용하면 우리 회사의 비용을 절감하고 그녀를 도울 수도 있습니다.]]></option>				
                <option><![CDATA[아니요. 그녀는 여러분에게 충분한 할인을 제공하지 않습니다.]]></option>				
                <option><![CDATA[예. 단, 그녀의 회사가 승인된 공급업체가 되는 경우에 한합니다.]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 여러분 이웃의 회사가 적절한 Johnson Controls의 프로세스를 통해 선호 공급업체가 된다면 여러분이 그녀의 서비스를 이용하는 것은 가능할 것입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[그 이웃이 선호 공급업체가 될 경우, 여러분은 개인적인 여행에서 할인을 받을 수 없다는 점을 유의해야 합니다. 할인을 받을 경우, 그것은 이해 충돌로 간주될 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 여러분 이웃의 회사가 적절한 Johnson Controls의 프로세스를 통해 선호 공급업체가 된다면 여러분이 그녀의 서비스를 이용하는 것은 가능할 것입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[그 이웃이 선호 공급업체가 될 경우, 여러분은 개인적인 여행에서 할인을 받을 수 없다는 점을 유의해야 합니다. 할인을 받을 경우, 그것은 이해 충돌로 간주될 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	
	<module id="2" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[연말연시를 맞아, 여러분과 팀원들은 공급업체에 선물을 주려고 합니다. 어떤 선물이 적당할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[최신 노트북 컴퓨터]]></option>
                <option><![CDATA[적당한 가격의 사진 액자]]></option>
                <option><![CDATA[American Express 기프트 카드]]></option>
                <option><![CDATA[고급 스파의 주말 숙박권]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 여기에 나와 있는 옵션 중 일부는 공급업체에 제공하기 너무 비싸고 부적절합니다. 현금이나 현금에 상당하는 선물(예: 기프트 카드)은 명백히 금지됩니다. 이 상황에서는 적당한 가격의 사진 액자가 적절할 것입니다. 가치 있는 것은 뇌물로 인식될 가능성이 있으므로 제공해서는 안 된다는 점을 유의하는 것이 중요합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 여기에 나와 있는 옵션 중 일부는 공급업체에 제공하기 너무 비싸고 부적절합니다. 현금이나 현금에 상당하는 선물(예: 기프트 카드)은 명백히 금지됩니다. 이 상황에서는 적당한 가격의 사진 액자가 적절할 것입니다. 가치 있는 것은 뇌물로 인식될 가능성이 있으므로 제공해서는 안 된다는 점을 유의하는 것이 중요합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[한 공급업체에서 여러분에게 선물을 주었습니다. 아래에 나와 있는 것 중 Johnson Controls의 선물 보고 양식을 사용하여 보고해야 하는 것은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[신형 Apple iPad]]></option>
                <option><![CDATA[작은 실내용 화초]]></option>
                <option><![CDATA[국제 스포츠 행사의 앞줄 관람권 2장]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> iPad의 가치는 USD$200 이상이며 관람권도 마찬가지입니다. 제3자 여행, 선물 및 접대 정책에 명시된 금액 한도를 초과하는 모든 선물은 반드시 보고해야 합니다. 화초는 가격이 적당하고 여러분에게 영향을 줄 의도로 제공된 것이 아니기 때문에 받아도 괜찮습니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> iPad의 가치는 USD$200 이상이며 관람권도 마찬가지입니다. 제3자 여행, 선물 및 접대 정책에 명시된 금액 한도를 초과하는 모든 선물은 반드시 보고해야 합니다. 화초는 가격이 적당하고 여러분에게 영향을 줄 의도로 제공된 것이 아니기 때문에 받아도 괜찮습니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> iPad의 가치는 USD$200 이상이며 관람권도 마찬가지입니다. 제3자 여행, 선물 및 접대 정책에 명시된 금액 한도를 초과하는 모든 선물은 반드시 보고해야 합니다. 화초는 가격이 적당하고 여러분에게 영향을 줄 의도로 제공된 것이 아니기 때문에 받아도 괜찮습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분의 부서에서 한 고객에게 비즈니스 접대를 제공하는데, 여러분은 그 고객이 "정부 기관원"일 수 있다고 생각합니다. 어떻게 해야 할까요? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[도움을 줄 수 있는 지역 규정 준수 담당 변호사나 법무 부서 담당자에게 연락합니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[아무것도 하지 않습니다. 고객의 신분은 중요하지 않습니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[그 고객이 더 비싼 장소로 데려갈 만한 정부 기관 소속인지 알아봅니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그가 정부 기관 소속이라고 가정하고 안전을 위해 부패 방지 양식을 작성합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 정부 기관 소속의 고객은 상업 고객과 다르게 대우해야 하며, 선물 및 접대와 관련해서는 특히 그렇습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[해당 고객이 정부 기관 소속인지 확실하지 않다면, 지역 규정 준수 담당 변호사나 법률 부서 담당자에게 도움을 요청하십시오. 이들이 여러분에게 해야 할 일과 해서는 안 될 일에 대해 알려줄 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 정부 기관 소속의 고객은 상업 고객과 다르게 대우해야 하며, 선물 및 접대와 관련해서는 특히 그렇습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[해당 고객이 정부 기관 소속인지 확실하지 않다면, 지역 규정 준수 담당 변호사나 법률 부서 담당자에게 도움을 요청하십시오. 이들이 여러분에게 해야 할 일과 해서는 안 될 일에 대해 알려줄 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 방금 대형 판매 거래를 성사시켰으며, 고객이 여러분과 여러분의 배우자를 극장으로 데려가 거래 성사를 기념하고 싶어 합니다.  여러분은 관람권의 가격이 USD$200 미만이라고 생각합니다. 이것을 <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a> 에 보고해야 합니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[아니요. 이는 퇴근 후의 상황이며 배우자도 함께 가므로 업무와 관련이 없습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[예. 단, 배우자는 Johnson Controls 직원이 아니기 때문에 이 접대의 가치 중 절반만 보고하면 됩니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 고객이 극장에 함께 가기 때문에 이것은 비즈니스 접대입니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 극장 관람권은 비즈니스 접대 측면에서 허용될 수 있는 것으로 보입니다. 우려되는 점이 있거나 뇌물처럼 보일 수 있는 근거가 있다면, 그 제안에 대해 상사와 상의하여 상사가 여러분의 결정에 동의하는지 확인해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 극장 관람권은 비즈니스 접대 측면에서 허용될 수 있는 것으로 보입니다. 우려되는 점이 있거나 뇌물처럼 보일 수 있는 근거가 있다면, 그 제안에 대해 상사와 상의하여 상사가 여러분의 결정에 동의하는지 확인해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[잠재적인 한 공급업자가 여러분에게 접근하여 여러분이 추가적으로 일거리를 보내 주면 현금 보너스를 주겠다고 제안합니다. 여러분은 그 제안이 뇌물로 보일 수 있다는 것을 인식하고 분명하고 정중하게 거절합니다. 이로써 여러분은 필요한 모든 조치를 취한 것입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[예. 그 선물은 현금이기 때문에 여러분은 받지 않았습니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 그러고 나서 그 제안을 적절한 회사 담당자에게 보고해야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 그 공급업자를 모욕하고 싶지 않다면 선물을 받았어야 합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Johnson Controls와 거래하는 공급업체나 어떤 제3자가 여러분에게 선물이나 현금을 제공하려고 시도하고 그것이 여러분에게 영향력을 행사하기 위해 제공되는 것이라고 생각되면, 그 선물을 거절하고 법무 부서나 지역 규정 준수 담당 변호사에게 보고하여 양식 작성에 대한 안내를 받아야 합니다. 이 업체는 우리 회사가 거래하고 싶어 하지 않는 공급업체일 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Johnson Controls와 거래하는 공급업체나 어떤 제3자가 여러분에게 선물이나 현금을 제공하려고 시도하고 그것이 여러분에게 영향력을 행사하기 위해 제공되는 것이라고 생각되면, 그 선물을 거절하고 법무 부서나 지역 규정 준수 담당 변호사에게 보고하여 양식 작성에 대한 안내를 받아야 합니다. 이 업체는 우리 회사가 거래하고 싶어 하지 않는 공급업체일 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분의 사업부는 콘퍼런스에서 추첨할 경품을 기부해 달라는 요청을 받았습니다. 그 콘퍼런스에는 공급업체 및 다른 동종의 기업들이 참가할 예정입니다. 각 경품의 가치는 USD$200 미만입니다. 그 선물을 보고해야 합니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Johnson Controls 제품이 추첨에서 경품으로 주어지는 경우에만 보고합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 이것은 사업 경비이며 다른 사람에게 직접 주어지는 것이 아니라 참가자가 운으로 받아 가는 것입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[예. 이 선물은 정부 공무원이 받을 가능성도 있습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Johnson Controls가 이런 방식으로 경품을 기부하는 것은 얼마든지 허용됩니다. 일반인 또는 정부 공무원인 참가자에게 직접 어떤 것을 제공하려는 의사가 없으며, 영향을 미치려는 의도도 없습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Johnson Controls가 이런 방식으로 경품을 기부하는 것은 얼마든지 허용됩니다. 일반인 또는 정부 공무원인 참가자에게 직접 어떤 것을 제공하려는 의사가 없으며, 영향을 미치려는 의도도 없습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 오랫동안 거래해 온 매우 중요한 고객으로부터 값비싼 전자 제품을 선물로 받았습니다. 그 고객은 Johnson Controls 그리고 특히 여러분의 한결같은 뛰어난 업무 처리에 감사를 표합니다. 여러분은 그 가치가 USD$200 선물 보고 기준을 크게 초과하며 사치스러운 것으로 간주될 수도 있음을 알고 있습니다. 다음 중 이 상황을 처리할 수 있는 적절한 방법은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[그 선물을 보고하고, 선물은 고맙지만 Johnson Controls 정책에 따라 받을 수 있는 수준을 크게 초과한다고 설명한 후 정중하게 돌려줍니다.]]></option>
                <option><![CDATA[선물을 기꺼이 받고 보고한 후 선물을 가져도 되는지 관리자와 상의합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[선물을 기꺼이 받고 보고한 후 Johnson Controls가 후원하는 자선 단체에 기부합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 모든 것이 허용됩니다. 현지 관습이나 비즈니스 관계 때문에 고객을 모욕하고 싶지 않은 상황이 있습니다. 선물을 거절하는 것이 불편하다면 선물을 기꺼이 받고 보고한 후 관리자, 인사 및/또는 규정 준수팀과 협의하여 그 선물의 가장 적절한 처리 방법을 결정하십시오.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 모든 것이 허용됩니다. 현지 관습이나 비즈니스 관계 때문에 고객을 모욕하고 싶지 않은 상황이 있습니다. 선물을 거절하는 것이 불편하다면 선물을 기꺼이 받고 보고한 후 관리자, 인사 및/또는 규정 준수팀과 협의하여 그 선물의 가장 적절한 처리 방법을 결정하십시오.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 모든 것이 허용됩니다. 현지 관습이나 비즈니스 관계 때문에 고객을 모욕하고 싶지 않은 상황이 있습니다. 선물을 거절하는 것이 불편하다면 선물을 기꺼이 받고 보고한 후 관리자, 인사 및/또는 규정 준수팀과 협의하여 그 선물의 가장 적절한 처리 방법을 결정하십시오.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분과 Johnson Controls 팀은 명절을 축하하기 위해 점심 식사를 할 계획인데, 비용은 Johnson Controls가 아니라 각 개인이 지불할 것입니다. 또한 선물도 교환할 예정입니다. 이 경우에도 USD$200 선물 보고 기준이 동일하게 적용됩니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[예. 기준이 우리가 회사를 위해 주고받는 선물에 적용된다면 우리는 분명히 같은 기준을 지켜야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요]]></option>
                <option><![CDATA[예. 하지만 USD$200를 초과하는 경우에만 적용됩니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 직원들 간의 선물은 보고할 필요가 없지만 항상 적절해야 하며 다른 직원에게 어떤 식으로든 영향을 미치기 위한 것이 아니어야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 직원들 간의 선물은 보고할 필요가 없지만 항상 적절해야 하며 다른 직원에게 어떤 식으로든 영향을 미치기 위한 것이 아니어야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	<module id="3" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[현금이 교환되어야 뇌물 수수가 성립합니다.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 뇌물 수수는 누군가의 결정이나 행동에 부적절하게 영향을 미치기 위해 그에게 가치 있는 어떤 것이 주어질 때 발생합니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[뇌물 수수에는 현금이 포함될 수 있지만 주식, 선물, 접대, 부당한 리베이트나 커미션, 자선 기부 또는 가족 및 친구를 위한 일자리도 포함될 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 뇌물 수수는 누군가의 결정이나 행동에 부적절하게 영향을 미치기 위해 그에게 가치 있는 어떤 것이 주어질 때 발생합니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[뇌물 수수에는 현금이 포함될 수 있지만 주식, 선물, 접대, 부당한 리베이트나 커미션, 자선 기부 또는 가족 및 친구를 위한 일자리도 포함될 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 직원이자 영국인인 Reginald가 취업 비자 연장을 신청하기 위해 온두라스에 있는 관공서에 가자, 사무원이 그의 신청을 처리하는 데 최대 3주가 걸릴 것이라고 말합니다. 그렇게 시간이 걸리면 Reginald는 장기 프로젝트를 완료하지 못할 위험에 처하게 됩니다. 그는 즉시 비자 연장이 필요합니다. 그 사무원은 "약간의 수수료"를 지불하면 신청서를 1시간 이내에 처리해 줄 수 있다고 Reginald에게 말합니다. Reginald가 사무원에게 USD$20의 현금을 주어야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[예. 그가 장기 프로젝트를 완료하기 위해 지불할 수 있는 적은 금액이기 때문입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[예. 그는 그 비용을 지불할 수 있기 때문입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 법률 및 Johnson Controls 정책에 위배될 수 있는 "급행료"이기 때문에 주면 안 됩니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Reginald가 취업 비자를 빨리 받기 위해 정부 공무원에게 돈을 지불했다면 그는 급행료를 지불한 것입니다. 이는 Johnson Controls의 정책에서 허용하지 않으며, <b>많은 관할권에서 뇌물 수수 방지법에 따라 불법입니다</b>.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Reginald가 취업 비자를 빨리 받기 위해 정부 공무원에게 돈을 지불했다면 그는 급행료를 지불한 것입니다. 이는 Johnson Controls의 정책에서 허용하지 않으며, <b>많은 관할권에서 뇌물 수수 방지법에 따라 불법입니다</b>.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls 직원인 Stephanie는 그녀가 관리하는 프로젝트의 하도급 업자로부터 USD$500가 든 봉투를 받습니다. 봉투 안에는 그 하도급 업자가 앞으로 더 많은 프로젝트에서 일할 수 있기를 바란다는 내용의 쪽지가 있습니다. Stephanie는 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[선물을 거절하고 돈을 돌려주고, 그 일을 상사와 Johnson Controls의 법무 부서에 보고합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그 돈을 받고 그것을 Johnson Controls의 선물 보고 양식에 하도급 업자로부터 받은 "선물"로 정확하게 기록합니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[그 돈을 받은 후 더 이상 아무것도 하지 않습니다. 왜냐하면 그녀는 그 돈이 앞으로 자신의 의사 결정에 영향을 주지 않을 것이라고 확신할 수 있으므로 뇌물이 아니기 때문입니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 그 봉투 안의 돈은 Stephanie에게 뇌물을 주려는 시도였습니다.  돈을 받는 행위는 많은 관할권에서 비윤리적이며 불법입니다. Stephanie는 하도급 업자가 뇌물을 주려고 한 것에 대해 관리자와 Johnson Controls 법무 부서에 보고해야 합니다. 그 시점부터는 경영진과 법무 부서가 조치를 취할 것입니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 그 봉투 안의 돈은 Stephanie에게 뇌물을 주려는 시도였습니다.  돈을 받는 행위는 많은 관할권에서 비윤리적이며 불법입니다. Stephanie는 하도급 업자가 뇌물을 주려고 한 것에 대해 관리자와 Johnson Controls 법무 부서에 보고해야 합니다. 그 시점부터는 경영진과 법무 부서가 조치를 취할 것입니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 직원인 Mark는 그가 영국 런던에서 관리하는 프로젝트의 하도급 업자로부터 USD$500가 든 봉투를 받습니다. 봉투 안에는 그 하도급 업자가 앞으로 더 많은 프로젝트에서 일할 수 있기를 바란다는 내용의 쪽지가 있습니다. Mark가 그 하도급 업자의 돈을 받는다면 그와 그 업자는 모두 영국 뇌물수수법에 따라 형사적 책임을 질 수 있습니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 영국 뇌물수수법에 따르면 뇌물 수수가 영국 내에서 또는 영국과 "긴밀한 연관성"이 있는 곳에서 발생하는 경우, Mark와 그 업자는 둘 다 형사 처벌을 받을 수 있습니다. 영국 뇌물수수법은 민간의 뇌물 수수(민간 단체와 개인 간의 뇌물 수수)를 범죄로 간주하는 반면, FCPA는 미국 이외의 정부 공무원이 관련된 뇌물 수수만을 범죄로 간주합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 영국 뇌물수수법에 따르면 뇌물 수수가 영국 내에서 또는 영국과 "긴밀한 연관성"이 있는 곳에서 발생하는 경우, Mark와 그 업자는 둘 다 형사 처벌을 받을 수 있습니다. 영국 뇌물수수법은 민간의 뇌물 수수(민간 단체와 개인 간의 뇌물 수수)를 범죄로 간주하는 반면, FCPA는 미국 이외의 정부 공무원이 관련된 뇌물 수수만을 범죄로 간주합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[한 이탈리아 정부 공무원이 미국에서 근무하는 Johnson Controls의 직원인 Justin에게 이탈리아에서 중요한 정부 계약을 Johnson Controls가 수주할 수 있게 해 주겠다고 말합니다. 그 대가로 그는 Johnson Controls가 USD$5000를 그가 좋아하는 자선 단체인 "Make a Better Choice Foundation"에 기부할 것을 요구합니다. Justin은 Johnson Controls가 기부를 하도록 설득하고, 6개월 후 Johnson Controls는 약속대로 이탈리아 정부로부터 수익성이 좋은 계약을 수주합니다.]]></text>
				<text><![CDATA[다음 중 올바른 설명은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[이탈리아 정부 공무원이 돈을 받지 않았기 때문에, Justin은 Johnson Controls가 불법적인 뇌물을 주도록 한 것이 아닙니다.]]></option>
                <option><![CDATA[이탈리아 정부 공무원이 돈을 받지 않았다고 해도 뇌물이란 의사 결정자의 결정에 영향을 미치기 위해 제공되는 가치 있는 것이기 때문에, Justin은 Johnson Controls가 불법적인 뇌물을 주도록 한 것입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Justin은 Johnson Controls가 이탈리아 정부 공무원에게 불법적인 뇌물을 주도록 했으며, 그런 행동에 따라 그는 여러 관할권에서 징역형을 받을 수 있습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 뇌물 수수란 책임 있는 지위에 있는 사람의 독립적인 판단이나 행동에 영향을 미치기 위해 가치 있는 것을 제공하거나 약속하는 것입니다. 뇌물 수수는 불법이며 Johnson Controls에서 엄격하게 금지됩니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 뇌물 수수란 책임 있는 지위에 있는 사람의 독립적인 판단이나 행동에 영향을 미치기 위해 가치 있는 것을 제공하거나 약속하는 것입니다. 뇌물 수수는 불법이며 Johnson Controls에서 엄격하게 금지됩니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 뇌물 수수란 책임 있는 지위에 있는 사람의 독립적인 판단이나 행동에 영향을 미치기 위해 가치 있는 것을 제공하거나 약속하는 것입니다. 뇌물 수수는 불법이며 Johnson Controls에서 엄격하게 금지됩니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[뇌물 수수 방지법에 따른 대부분의 기소에는 뇌물 제공자와 수령자 사이에 대리인, 유통업체 및 자선 단체와 같은 제3의 중개인이 연루되어 있습니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 대부분의 뇌물 수수 기소에는 대리인, 유통업체 및 자선 단체와 같은 제3의 중개인이 연루되어 있습니다. 이런 이유로, 모든 유형의 제3자를 당사의 3P 프로그램에 등록하고 관리하는 것이 필수적입니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 대부분의 뇌물 수수 기소에는 대리인, 유통업체 및 자선 단체와 같은 제3의 중개인이 연루되어 있습니다. 이런 이유로, 모든 유형의 제3자를 당사의 3P 프로그램에 등록하고 관리하는 것이 필수적입니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 직원인 Robert는 Johnson의 Controls 대리인으로 활동할 Middleman Ltd.의 직원인 Alex와 논의를 시작했습니다. Alex는 Robert에게 "정부 공무원을 많이 알고 있다"고 말하면서 Johnson Controls가 정부 계약을 수주했을 때 Middleman이 요구하는 30%의 커미션은 "적임자들을 만족시키기 위한 것"이라고 설명합니다.]]></text>
				<text><![CDATA[Robert가 염려해야 하는 상황입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[아니요. 그의 주된 목표는 Johnson Controls의 이익을 극대화하는 것이며, Middleman의 정부 관계자를 이용하는 것은 좋은 사업 기회입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[경우에 따라 다릅니다. Johnson Controls는 시장 표준 이상의 커미션을 지불하지 않으며, Middleman이 요구하는 30%는 너무 높습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[예. Middleman은 중대한 부정 행위의 위험을 보이고 있습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Robert는 염려해야 합니다. 이 상황에서 경고 신호는 다음과 같습니다.<ul><li>Alex가 정부 관계자와 가까운 사이라고 말했을 때.</li><li>정부 고객에 대한 판매에 대하여 요구받은 높은 커미션.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Robert는 이 두 가지 모두 Middleman이 정부 공무원들에게 뇌물을 제공함으로써 Johnson Controls가 사업을 수주할 수 있게 한다는 중대한 경고 신호임을 알았어야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Robert는 염려해야 합니다. 이 상황에서 경고 신호는 다음과 같습니다.<ul><li>Alex가 정부 관계자와 가까운 사이라고 말했을 때.</li><li>정부 고객에 대한 판매에 대하여 요구받은 높은 커미션.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Robert는 이 두 가지 모두 Middleman이 정부 공무원들에게 뇌물을 제공함으로써 Johnson Controls가 사업을 수주할 수 있게 한다는 중대한 경고 신호임을 알았어야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 직원인 Ted는 ABC Ltd.의 직원인 John과 함께 ABC가 Johnson Controls의 대리인으로 활동하는 것에 관해 논의하기 시작합니다. John은 정부 공무원들과 긴밀한 비즈니스 관계를 형성하는 데 많은 여러 해를 보냈으므로 Johnson Controls가 정부 계약을 수주하게 되면 그에 대해 30%의 커미션을 원한다고 말합니다. John이 ABC의 수수료 일부를 정부 공무원에게 지불하면 Ted, John, Johnson Controls 및 ABC는 모두 부패 방지법에 따라 벌금 및/또는 징역형을 선고받을 수 있습니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 이런 뇌물 수수 계획에 연루된 기업과 개인은 모두 형사적 책임을 지게 될 수 있습니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[실제로 미국의 해외부패방지법(FCPA) 및 영국 뇌물수수법을 포함한 대부분의 뇌물 수수 방지법은 기업과 개인에게 적용됩니다. 뇌물 수수 방지법에 따라 기소된 기업 및 사람은 높은 벌금형에 처할 수 있으며, 심지어 징역형을 받을 수도 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 이런 뇌물 수수 계획에 연루된 기업과 개인은 모두 형사적 책임을 지게 될 수 있습니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[실제로 미국의 해외부패방지법(FCPA) 및 영국 뇌물수수법을 포함한 대부분의 뇌물 수수 방지법은 기업과 개인에게 적용됩니다. 뇌물 수수 방지법에 따라 기소된 기업 및 사람은 높은 벌금형에 처할 수 있으며, 심지어 징역형을 받을 수도 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
    </module>
	<module id="4" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 민감한 정보 또는 기밀 정보가 들어 있는 Excel 파일을 다른 지역의 동료에게 보내야 합니다. 정보를 전송하는 동안 해당 정보를 보호할 수 있는 최선의 방법은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[파일을 보내기 전에 비밀번호로 보호합니다. 동료가 파일을 열 수 있도록 동일한 이메일에 비밀번호를 적어 보냅니다.]]></option>
                <option><![CDATA[파일을 보내기 전에 비밀번호로 보호하고, 비밀번호는 '비밀번호'라는 제목의 이메일로 보내서 동료가 그것을 쉽게 찾을 수 있게 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[파일을 보내기 전에 비밀번호로 보호하고, 동료에게 전화를 걸어서 파일을 열 수 있도록 비밀번호를 알려줍니다.]]></option>
				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 기밀 또는 민감한 데이터를 보호하는 일은 매우 중요합니다. 비밀번호를 사용하여 내용을 보호하는 것이 좋은 방법입니다. 비밀번호를 전달하는 방법을 신중히 고려하는 것도 똑같이 중요합니다. 동일한 이메일로 또는 '비밀번호'라는 제목의 별도 이메일로 비밀번호를 보내는 것은 안전하지 않습니다. 비밀번호를 전달하는 가장 안전한 방법은 전화 음성 통화나 문자 메시지를 이용하는 것입니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 기밀 또는 민감한 데이터를 보호하는 일은 매우 중요합니다. 비밀번호를 사용하여 내용을 보호하는 것이 좋은 방법입니다. 비밀번호를 전달하는 방법을 신중히 고려하는 것도 똑같이 중요합니다. 동일한 이메일로 또는 '비밀번호'라는 제목의 별도 이메일로 비밀번호를 보내는 것은 안전하지 않습니다. 비밀번호를 전달하는 가장 안전한 방법은 전화 음성 통화나 문자 메시지를 이용하는 것입니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Colin은 기밀 정보가 들어 있는 Excel 파일을 다른 지역의 동료에게 보내야 합니다. 그는 파일을 암호화하고 비밀번호를 추가하여 보호하기로 결정합니다. 다음 중 Colin이 사용하기에 가장 좋은 비밀번호는 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[Colin123]]></option>
                <option><![CDATA[123colin]]></option>
                <option><![CDATA[C1o2l3in]]></option>
                <option><![CDATA[!C1o2l3in]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 가장 강력한 비밀번호(즉, 다른 사람이 추측하기가 가장 힘든 비밀번호)는 기호, 대문자와 소문자, 숫자가 혼합된 것입니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 가장 강력한 비밀번호(즉, 다른 사람이 추측하기가 가장 힘든 비밀번호)는 기호, 대문자와 소문자, 숫자가 혼합된 것입니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Andrea는 고객의 개인 데이터가 포함된 출력 문서로 바쁘게 작업하다가 시계를 보고는 다른 사안에 대한 회의에 늦었음을 알게 됩니다. 그녀는 이 문서를 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[책상에 문서를 남겨둡니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[문서를 파일 캐비닛에 넣고 잠급니다.]]></option>
                <option><![CDATA[문서를 책상 서랍에 넣고 잠급니다.]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Andrea는 고객의 개인 데이터를 보호하기 위해 항상 주의해야 합니다. 회의에 참석하는 동안 문서를 보관하는 가장 안전한 방법은 파일 캐비닛이나 책상 서랍에 넣고 잠그는 것입니다. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> Andrea는 고객의 개인 데이터를 보호하기 위해 항상 주의해야 합니다. 회의에 참석하는 동안 문서를 보관하는 가장 안전한 방법은 파일 캐비닛이나 책상 서랍에 넣고 잠그는 것입니다. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Andrea는 고객의 개인 데이터를 보호하기 위해 항상 주의해야 합니다. 회의에 참석하는 동안 문서를 보관하는 가장 안전한 방법은 파일 캐비닛이나 책상 서랍에 넣고 잠그는 것입니다. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Marta는 인사 부서에서 근무하며, 그 사업장의 모든 직원의 개인 정보에 액세스할 수 있습니다. Samantha는 직원들이 모여서 서로의 생일을 축하하며 점심 식사를 같이하는 생일 클럽을 만들려고 합니다. 그녀는 Marta에게 직원들의 생일 목록을 요청합니다. Marta는 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Samantha에게 생일 목록을 제공합니다. 그 클럽은 직원들의 사기를 높일 것입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Samantha에게 생일 목록을 주는 것을 거부합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Samantha에게 직접 생일 클럽에 대한 가입을 요청하고 직원들로부터 생일 정보를 제공 받으라고 제안합니다. ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Marta는 Samantha에게 직원들의 생일 목록을 제공해서는 안 됩니다. 개인 데이터는 승인된 직원과 타당한 업무 관련 필요성이 있는 계약업자만 액세스할 수 있습니다. Samantha의 생일 클럽은 좋은 생각이지만 업무와 관련하여 필요한 것이 아니므로 그녀는 그 정보를 받을 권한이 없습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[Marta는 Samantha에게 직접 생일 클럽에 대한 가입을 요청하고 직원들로부터 생일 정보를 제공 받으라고 제안할 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> Marta는 Samantha에게 직원들의 생일 목록을 제공해서는 안 됩니다. 개인 데이터는 승인된 직원과 타당한 업무 관련 필요성이 있는 계약업자만 액세스할 수 있습니다. Samantha의 생일 클럽은 좋은 생각이지만 업무와 관련하여 필요한 것이 아니므로 그녀는 그 정보를 받을 권한이 없습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[Marta는 Samantha에게 직접 생일 클럽에 대한 가입을 요청하고 직원들로부터 생일 정보를 제공 받으라고 제안할 수 있습니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Marta는 Samantha에게 직원들의 생일 목록을 제공해서는 안 됩니다. 개인 데이터는 승인된 직원과 타당한 업무 관련 필요성이 있는 계약업자만 액세스할 수 있습니다. Samantha의 생일 클럽은 좋은 생각이지만 업무와 관련하여 필요한 것이 아니므로 그녀는 그 정보를 받을 권한이 없습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[Marta는 Samantha에게 직접 생일 클럽에 대한 가입을 요청하고 직원들로부터 생일 정보를 제공 받으라고 제안할 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Esteban은 매출채권 담당 부서에서 일하고 있는데 그의 부서장이 각 지역의 만기 채권 총액을 요약한 보고서를 요청했습니다. Esteban은 고객 이름, 청구서 수신 주소 및 전화번호와 함께 각 지역의 만기가 도래한 고객들이 수록된 기존 보고서를 갖고 있습니다. Esteban은 부서장에게 보고서를 보내야 할까요? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[예. 보고서는 관리자에게 필요할 수 있는 모든 정보를 신속하게 제공할 것이기 때문입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 관리자가 총액만 요청했기 때문입니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[예. 기존 보고서에 필요한 정보가 나와 있을 경우 관리자는 Esteban이 새로 보고서를 작성하느라 시간을 낭비하기를 원하지 않을 것이기 때문입니다.]]></option>				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Esteban은 관리자가 요구한 총액만을 제공해야 합니다. 직원들은 어떤 정보를, 누구와 공유할 것인가를 제한함으로써 고객의 개인 데이터를 보호할 수 있습니다. 고객 연락처 이름, 주소 및 전화번호도 포함된 보고서를 보내면 그들의 개인 정보를 불필요하게 위험에 빠뜨릴 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Esteban은 관리자가 요구한 총액만을 제공해야 합니다. 직원들은 어떤 정보를, 누구와 공유할 것인가를 제한함으로써 고객의 개인 데이터를 보호할 수 있습니다. 고객 연락처 이름, 주소 및 전화번호도 포함된 보고서를 보내면 그들의 개인 정보를 불필요하게 위험에 빠뜨릴 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls는 <i><b>고객</b></i>에 대한 정보를 무기한 보관할 수 있습니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
             <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[참 - 우리는 고객 데이터를 원하는 만큼 오래 보유할 수 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[거짓 - 원래 수집된 목적에 필요한 기간 동안만 데이터를 보관해야 하며, 그 데이터는 정확하고 최신 상태여야 합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 개인 데이터는 필요한 것보다 오래 보관하지 않아야 합니다. Johnson Controls는 고객 데이터가 수집된 목적에 더 이상 필요하지 않게 되었을 때 그리고 Johnson Controls 기록 보존 일정에 명시된 대로 고객 데이터를 삭제해야 합니다. 부정확한 데이터는 수정해야 하며, 고객은 현지 법률에 따라 개인 데이터의 삭제를 요청할 권리가 있습니다. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 개인 데이터는 필요한 것보다 오래 보관하지 않아야 합니다. Johnson Controls는 고객 데이터가 수집된 목적에 더 이상 필요하지 않게 되었을 때 그리고 Johnson Controls 기록 보존 일정에 명시된 대로 고객 데이터를 삭제해야 합니다. 부정확한 데이터는 수정해야 하며, 고객은 현지 법률에 따라 개인 데이터의 삭제를 요청할 권리가 있습니다. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls는 <i><b>직원</b></i>에 대한 정보를 무기한 보관할수 있습니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[참 - 우리는 직원 데이터를 원하는 만큼 오래 보유할 수 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[거짓 - 우리는 필요한 만큼만 데이터를 보관해야 하며, 그 데이터는 정확하고 최신 상태여야 합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 직원에 대한 개인 데이터는 필요 이상으로 오래 보관하지 않아야 하며, Johnson Controls 기록 보존 일정에 명시된 대로 따라야 합니다. 고용 데이터는 법적 보존 요건이 있는 한, 보유할 수 있습니다. 또한 부정확한 데이터는 수정해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 직원에 대한 개인 데이터는 필요 이상으로 오래 보관하지 않아야 하며, Johnson Controls 기록 보존 일정에 명시된 대로 따라야 합니다. 고용 데이터는 법적 보존 요건이 있는 한, 보유할 수 있습니다. 또한 부정확한 데이터는 수정해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 개인 데이터의 수집을 위한 최선의 방법은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA["만일을 대비하여" 가능한 한 많은 개인 데이터를 수집합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[개인 데이터는 절대로 수집하지 않습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[필수적 목적에 필요한 데이터만 수집합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 개인에 관한 개인 정보나 데이터를 수집할 때는 필수적인 목적에 필요한 것으로 데이터를 <b>제한해야</b> 합니다. 개인에 대한 정보를 필요 이상으로 많이 보유하지 마십시오. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 개인에 관한 개인 정보나 데이터를 수집할 때는 필수적인 목적에 필요한 것으로 데이터를 <b>제한해야</b> 합니다. 개인에 대한 정보를 필요 이상으로 많이 보유하지 마십시오. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 한 개 조직이 수집한 고객 정보를 전 세계의 다른 Johnson Controls 조직과 공유할 수 있습니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 법적 면제에 따라 허용되지 않는 한, 수집한 데이터를 관련 당사자의 허가 없이 다른 사람과 공유해서는 안 됩니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 법적 면제에 따라 허용되지 않는 한, 수집한 데이터를 관련 당사자의 허가 없이 다른 사람과 공유해서는 안 됩니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[한 <b><i>고객</i></b>이 자신의 개인 데이터를 공유하는 것을 허가합니다. 그 데이터를 공유할 수 있습니까? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[예. 개인이 동의하면 그 데이터를 개인에게 제공된 통지에 따라 그리고 회사 정책을 준수하여 공유합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 어떤 경우에도, 심지어 당사자가 동의하는 경우라도 개인 데이터는 공유할 수 없습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 관련 당사자의 허가가 있으면 관련 당사자에게 제공된 통지 및 회사 정책에 따라 그에 대한 데이터를 공유할 수 있습니다. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 관련 당사자의 허가가 있으면 관련 당사자에게 제공된 통지 및 회사 정책에 따라 그에 대한 데이터를 공유할 수 있습니다. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	 <module id="5" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[지역 무역 관리자는 주로 여러분이 무역 규제를 준수하게 하는 일을 담당합니다. ]]></text>
				<text><![CDATA[참일까요, 거짓일까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Johnson Controls에서 모든 사람은 무역이 자신의 의무와 책임에 어떻게 영향을 미치는지 이해할 책임이 있습니다. 그리고 모든 사람은 그 책임을 준수해야 할 의무가 있습니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[확신이 서지 않는다면 전문가에게 물어보십시오. 다음과 같은 전문가에게 문의할 수 있습니다.<ul> <li>지역 무역 관리자 또는 무역 조정자</li> <li>지역 또는 세계 무역 관리자</li> <li>사업부 무역 이사, 또는</li> <li>기업 무역 규정 준수 책임자</li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Johnson Controls에서 모든 사람은 무역이 자신의 의무와 책임에 어떻게 영향을 미치는지 이해할 책임이 있습니다. 그리고 모든 사람은 그 책임을 준수해야 할 의무가 있습니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[확신이 서지 않는다면 전문가에게 물어보십시오. 다음과 같은 전문가에게 문의할 수 있습니다.<ul> <li>지역 무역 관리자 또는 무역 조정자</li> <li>지역 또는 세계 무역 관리자</li> <li>사업부 무역 이사, 또는</li> <li>기업 무역 규정 준수 책임자</li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Miia는 미국에서 영국으로 갔다가 계속해서 아랍에미리트의 두바이로 가면서 회사가 지급한 노트북을 들고 갑니다. ]]></text>
				<text><![CDATA[그녀는 컴퓨터에 관하여 특별한 주의를 기울여야 합니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[예—해외 출장에 회사 컴퓨터를 갖고 가려면 수출 면허가 필요할 수 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요—컴퓨터를 도난으로부터 보호하고 항상 직접 휴대한다면 어떤 문제도 없을 것입니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 회사가 지급한 장비를 해외 출장에 가지고 가는 것은 일시적 수출로 간주되므로 그 안에 저장된 데이터에 따라 수출 면허가 필요할 수 있습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[해외 출장을 갈 때는 여러분이 소지한 기술 데이터나 기술이 수출 문제를 유발할 수 있다는 점에 유의하십시오. 다음은 모두 정부 수출 통제 요건의 적용을 받을 수 있습니다.<ul> <li>회사가 지급한 컴퓨터를 나라 밖으로 갖고 나가는 행위</li><li>기술 데이터나 기술을 해외로 운반하거나 전송하는 행위</li><li>외국인들과의 회의 중에 기술 데이터를 전송하는 행위</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[해외 출장을 갈 계획이라면 컴퓨터와 관련하여 취해야 하는 조치들에 대하여 관리자나 다른 적절한 회사 담당자와 논의하십시오.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 회사가 지급한 장비를 해외 출장에 가지고 가는 것은 일시적 수출로 간주되므로 그 안에 저장된 데이터에 따라 수출 면허가 필요할 수 있습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[해외 출장을 갈 때는 여러분이 소지한 기술 데이터나 기술이 수출 문제를 유발할 수 있다는 점에 유의하십시오. 다음은 모두 정부 수출 통제 요건의 적용을 받을 수 있습니다.<ul> <li>회사가 지급한 컴퓨터를 나라 밖으로 갖고 나가는 행위</li><li>기술 데이터나 기술을 해외로 운반하거나 전송하는 행위</li><li>외국인들과의 회의 중에 기술 데이터를 전송하는 행위</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[해외 출장을 갈 계획이라면 컴퓨터와 관련하여 취해야 하는 조치들에 대하여 관리자나 다른 적절한 회사 담당자와 논의하십시오.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 수출은 무엇입니까?]]></text>				
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,1,1">
                <option><![CDATA[특정한 품목의 수리 또는 설치 등, 해외에서 서비스 수행]]></option>
                <option><![CDATA[기술 문서를 인터넷에 게시]]></option>
                <option><![CDATA[다른 나라 사람과 이야기하기]]></option>
                <option><![CDATA[휴대전화를 갖고 다른 나라로 여행]]></option>
                <option><![CDATA[다른 나라 사람에게 선물 주기]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 다음을 포함하여, 신중하게 접근해야 하는 수출 기회를 나타내는 많은 상황이 있습니다.<ul> <li>물품을 다른 국가로 보내거나 가져가기</li><li>물품의 등록, 통제 또는 소유권을 다른 나라의 단체에 이전</li><li>위치에 상관없이 기술 정보를 구두로 또는 시각적으로 다른 나라 사람에게 공개</li><li>기술 지원 또는 서비스 수행 </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 다음을 포함하여, 신중하게 접근해야 하는 수출 기회를 나타내는 많은 상황이 있습니다.<ul> <li>물품을 다른 국가로 보내거나 가져가기</li><li>물품의 등록, 통제 또는 소유권을 다른 나라의 단체에 이전</li><li>위치에 상관없이 기술 정보를 구두로 또는 시각적으로 다른 나라 사람에게 공개</li><li>기술 지원 또는 서비스 수행 </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 다음을 포함하여, 신중하게 접근해야 하는 수출 기회를 나타내는 많은 상황이 있습니다.<ul> <li>물품을 다른 국가로 보내거나 가져가기</li><li>물품의 등록, 통제 또는 소유권을 다른 나라의 단체에 이전</li><li>위치에 상관없이 기술 정보를 구두로 또는 시각적으로 다른 나라 사람에게 공개</li><li>기술 지원 또는 서비스 수행 </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[모든 수출에는 규제 기관의 허가가 필요합니다.  이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
				<correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 제품, 기술, 소프트웨어 및 서비스의 모든 수출에는 허가가 필요합니다. 허가 유형은 품목 및 관련 통제에 따라 다를 수 있지만 이런 허가는 항상 필수적이며, 공표되거나 문서화되어야 합니다. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 제품, 기술, 소프트웨어 및 서비스의 모든 수출에는 허가가 필요합니다. 허가 유형은 품목 및 관련 통제에 따라 다를 수 있지만 이런 허가는 항상 필수적이며, 공표되거나 문서화되어야 합니다. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[잠재적인 수출 위반을 발견하거나 인지한 경우 어떤 조치를 취해야 합니까?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0">
                <option><![CDATA[위반이 발생하거나 계속되지 않도록 노력한다.]]></option>
                <option><![CDATA[조사한다.]]></option>
                <option><![CDATA[무역 규정 준수팀이나 법무팀에 보고한다.]]></option>
                <option><![CDATA[문제인지 확신할 수 없으므로 무시한다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 무역 요건의 잠재적 위반과 관련된 행위를 목격한 Johnson Controls 직원은 그런 활동을 중단시키기 위한 합리적이고 적절한 조치를 취해야 하며, 해당 정보를 무역 규정 준수팀이나 법무팀으로 즉시 보고해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 무역 요건의 잠재적 위반과 관련된 행위를 목격한 Johnson Controls 직원은 그런 활동을 중단시키기 위한 합리적이고 적절한 조치를 취해야 하며, 해당 정보를 무역 규정 준수팀이나 법무팀으로 즉시 보고해야 합니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 무역 요건의 잠재적 위반과 관련된 행위를 목격한 Johnson Controls 직원은 그런 활동을 중단시키기 위한 합리적이고 적절한 조치를 취해야 하며, 해당 정보를 무역 규정 준수팀이나 법무팀으로 즉시 보고해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[인가되지 않은 보이콧을 지지해 달라는 고객 요청을 받는다면 여러분은 어떤 조치를 취해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[그 요청을 무역 규정 준수팀으로 보고합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그 요청을 무시합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그 요청에 긍정적으로 응답합니다. 우리는 어떻게 해서든 고객을 만족시켜야 합니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[무역 규정 준수팀의 지침이 있을 때까지 추가적인 조치를 취하지 않습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 일부 국가 또는 국제기구는 이스라엘에 대한 아랍 연맹의 보이콧과 같은 보이콧을 지지하며, 이에 대해 Johnson Controls는 참여나 지지를 요청받을 수 있습니다.]]></text>					
					<text><![CDATA[그런 요청은 미묘할 수 있습니다. 예를 들어, Johnson Controls는 다음과 같은 문구가 있는 계약서를 구매자로부터 받았습니다.]]></text>
					<text><![CDATA["판매자는 공급하는 제품의 어떤 부분에도 사우디아라비아 왕국 규정에 따라 보이콧되는 기업이 제조하거나 수출한 자재가 포함되지 않음을 보증한다."]]></text>
					<text><![CDATA[여러분이 보이콧 요청을 받았다면 어떤 조치도 취하지 말고 무역 규정 준수팀으로 보고하십시오. 그들이 처리 방법에 대해 조언해 줄 것입니다. 무역 규정 준수 법률에 따라 우리는 특정한 보이콧 요청을 지지해서는 안 됩니다. 우리는 또한 그런 요청을 미국 정부 당국에 보고해야 합니다.]]></text>					
				</correct>
                <partialCorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 일부 국가 또는 국제기구는 이스라엘에 대한 아랍 연맹의 보이콧과 같은 보이콧을 지지하며, 이에 대해 Johnson Controls는 참여나 지지를 요청받을 수 있습니다.]]></text>					
					<text><![CDATA[그런 요청은 미묘할 수 있습니다. 예를 들어, Johnson Controls는 다음과 같은 문구가 있는 계약서를 구매자로부터 받았습니다.]]></text>
					<text><![CDATA["판매자는 공급하는 제품의 어떤 부분에도 사우디아라비아 왕국 규정에 따라 보이콧되는 기업이 제조하거나 수출한 자재가 포함되지 않음을 보증한다."]]></text>
					<text><![CDATA[여러분이 보이콧 요청을 받았다면 어떤 조치도 취하지 말고 무역 규정 준수팀으로 보고하십시오. 그들이 처리 방법에 대해 조언해 줄 것입니다. 무역 규정 준수 법률에 따라 우리는 특정한 보이콧 요청을 지지해서는 안 됩니다. 우리는 또한 그런 요청을 미국 정부 당국에 보고해야 합니다.]]></text>					
				</partialCorrect>
                <incorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 일부 국가 또는 국제기구는 이스라엘에 대한 아랍 연맹의 보이콧과 같은 보이콧을 지지하며, 이에 대해 Johnson Controls는 참여나 지지를 요청받을 수 있습니다.]]></text>					
					<text><![CDATA[그런 요청은 미묘할 수 있습니다. 예를 들어, Johnson Controls는 다음과 같은 문구가 있는 계약서를 구매자로부터 받았습니다.]]></text>
					<text><![CDATA["판매자는 공급하는 제품의 어떤 부분에도 사우디아라비아 왕국 규정에 따라 보이콧되는 기업이 제조하거나 수출한 자재가 포함되지 않음을 보증한다."]]></text>
					<text><![CDATA[여러분이 보이콧 요청을 받았다면 어떤 조치도 취하지 말고 무역 규정 준수팀으로 보고하십시오. 그들이 처리 방법에 대해 조언해 줄 것입니다. 무역 규정 준수 법률에 따라 우리는 특정한 보이콧 요청을 지지해서는 안 됩니다. 우리는 또한 그런 요청을 미국 정부 당국에 보고해야 합니다.]]></text>	
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 현재 포괄적인 제재 대상 국가는 어디입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0,0">
                <option><![CDATA[이란]]></option>
                <option><![CDATA[중국]]></option>
                <option><![CDATA[북한]]></option>
                <option><![CDATA[콩고]]></option>
                <option><![CDATA[리비아]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 법률과 규정 외에도 많은 국가가 제재와 통상 금지의 부과를 통해 무역 제한을 시행하고 있습니다. 제재는 한 국가에서 다른 국가에 대해 일방적으로 시작될 수도 있고, 유엔과 같은 국제기구의 국제적 결정을 반영할 수도 있습니다. 통상 금지는 전체 국가에 대하여 부과되지만 제재는 전체 국가 또는 일반적으로 "제재 대상자"라고 하는 단체 및 개인을 대상으로 할 수 있습니다.  정부는 제재나 통상 금지 대상과 특정한 거래를 수행할 수 있는 면허를 발급할 권리를 갖습니다(예: 인도주의 활동 지원). 그런 제재 및 통상 금지는 다음을 제한할 수 있습니다.<ul> <li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 상대</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 품목</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 지역 </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls는 Johnson Controls 인트라넷에 통상 금지 국가 목록을 게시하며, 이것은 회사 정책 및 규정과 일치되도록 업데이트됩니다. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 법률과 규정 외에도 많은 국가가 제재와 통상 금지의 부과를 통해 무역 제한을 시행하고 있습니다. 제재는 한 국가에서 다른 국가에 대해 일방적으로 시작될 수도 있고, 유엔과 같은 국제기구의 국제적 결정을 반영할 수도 있습니다. 통상 금지는 전체 국가에 대하여 부과되지만 제재는 전체 국가 또는 일반적으로 "제재 대상자"라고 하는 단체 및 개인을 대상으로 할 수 있습니다.  정부는 제재나 통상 금지 대상과 특정한 거래를 수행할 수 있는 면허를 발급할 권리를 갖습니다(예: 인도주의 활동 지원). 그런 제재 및 통상 금지는 다음을 제한할 수 있습니다.<ul> <li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 상대</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 품목</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 지역 </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls는 Johnson Controls 인트라넷에 통상 금지 국가 목록을 게시하며, 이것은 회사 정책 및 규정과 일치되도록 업데이트됩니다. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 법률과 규정 외에도 많은 국가가 제재와 통상 금지의 부과를 통해 무역 제한을 시행하고 있습니다. 제재는 한 국가에서 다른 국가에 대해 일방적으로 시작될 수도 있고, 유엔과 같은 국제기구의 국제적 결정을 반영할 수도 있습니다. 통상 금지는 전체 국가에 대하여 부과되지만 제재는 전체 국가 또는 일반적으로 "제재 대상자"라고 하는 단체 및 개인을 대상으로 할 수 있습니다.  정부는 제재나 통상 금지 대상과 특정한 거래를 수행할 수 있는 면허를 발급할 권리를 갖습니다(예: 인도주의 활동 지원). 그런 제재 및 통상 금지는 다음을 제한할 수 있습니다.<ul> <li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 상대</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 품목</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 지역 </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls는 Johnson Controls 인트라넷에 통상 금지 국가 목록을 게시하며, 이것은 회사 정책 및 규정과 일치되도록 업데이트됩니다. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[경제적 무역 제재가 Johnson Controls와 같은 기업에 미치는 영향은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,1">
                <option><![CDATA[Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 단체 및 개인에 대하여 제한을 가합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[우리와 경쟁업체 간의 상호 작용의 성격에 제약을 가합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Johnson Controls가 거래할 수 있는 제품(하드웨어), 기술 데이터, 기술, 소프트웨어 및/또는 서비스에 대하여 제한을 가합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Johnson Controls가 거래할 수 있는 지역에 대하여 제한을 가합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 제재에는 일반적으로 수입 및 수출에 대한 제한 또는 특정한 재화 및 용역의 제공 금지와 같은 조치가 포함됩니다. 그런 제재는 다음을 결정할 수 있습니다.<ul> <li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 상대(단체 및 개인)</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 품목(제품, 서비스, 기술)</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 지역(국가 및 지역) </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 제재에는 일반적으로 수입 및 수출에 대한 제한 또는 특정한 재화 및 용역의 제공 금지와 같은 조치가 포함됩니다. 그런 제재는 다음을 결정할 수 있습니다.<ul> <li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 상대(단체 및 개인)</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 품목(제품, 서비스, 기술)</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 지역(국가 및 지역) </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 제재에는 일반적으로 수입 및 수출에 대한 제한 또는 특정한 재화 및 용역의 제공 금지와 같은 조치가 포함됩니다. 그런 제재는 다음을 결정할 수 있습니다.<ul> <li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 상대(단체 및 개인)</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 품목(제품, 서비스, 기술)</li><li>Johnson Controls가 합법적으로 거래할 수 있는 지역(국가 및 지역) </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Roger는 외국 유통업자에게 주문품을 배송할 준비를 하고 있으며, 그 유통업자는 그것을 고객에게 재판매할 예정입니다. 주문품을 보내기 전에 Roger는 무엇을 해야 합니까? ]]></text>
			</questionText>
           <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[유통업자 또는 최종 고객이 규제되는 최종 사용자가 아닌지 확인합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[최종 고객이 규제되는 지역에 있지 않은지 확인합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[제품이 규제되는 최종 용도로 사용되지 않는지 확인합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[위의 보기 모두에 따라 또는 계약상, 유통업자는 금지되거나 규제되는 최종 사용자 또는 최종 용도를 위해 허가 없이 판매해서는 안 됩니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Roger는 재판매될 제품을 배송하기 때문에 최종 고객이 규제되는 최종 사용자이거나 규제되는 지역에 있거나 제품을 규제되는 최종 용도로 사용하지 않는지 확인해야 합니다. 또한 Roger는 유통업자가 허가 없이 금지되거나 규제되는 최종 용도로 또는 최종 사용자에게 제품을 판매하지 않도록 요구해야 합니다.]]></text>
					<text><![CDATA[고객, 비즈니스 파트너, 공급업체, 서비스 제공업체, 대리인, 컨설턴트 및 유통업체가 제재 대상자가 아닌지 항상 확인하십시오. Johnson Controls는 직원들이 제재 대상자 심사를 수행하는 데 사용할 수 있는 소프트웨어 도구를 제공합니다. 잠재적 일치가 확인되면 그 화물을 보류 상태로 하고 무역 규정 준수팀으로 연락하여 지원을 요청해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Roger는 재판매될 제품을 배송하고 있으므로 최종 고객이 규제되는 최종 사용자이거나 규제되는 지역에 있거나 제품을 규제되는 최종 용도로 사용하지 않는지 확인해야 합니다. 또한 Roger는 유통업자가 허가 없이 금지되거나 규제되는 최종 용도로 또는 최종 사용자에게 제품을 판매하지 않도록 요구해야 합니다.]]></text>
					<text><![CDATA[고객, 비즈니스 파트너, 공급업체, 서비스 제공업체, 대리인, 컨설턴트 및 유통업체가 제재 대상자가 아닌지 항상 확인하십시오. Johnson Controls는 직원들이 제재 대상자 심사를 수행하는 데 사용할 수 있는 소프트웨어 도구를 제공합니다. 잠재적 일치가 확인되면 그 화물을 보류 상태로 하고 무역 규정 준수팀으로 연락하여 지원을 요청해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johan은 네바다주 라스베이거스 열린 국제 공조 및 냉난방 박람회(International Air-Conditioning, Heating, Refrigeration Exposition)의 Johnson Controlers 부스에서 일하고 있습니다. 그때 낯선 사람이 다가와서 York Chillers에 대한 매우 기술적인 질문을 합니다.  Johan은 어떻게 대응해야 할까요?  ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[그 사람이 원하는 기술적 답변을 제공합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[질문을 이해하지 못하는 척합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[비기술적이며 공개적으로 이용 가능한 정보만으로 답변합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[York Chillers와 관련이 없는 무작위적 기술 정보를 제공합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 기술 정보를 구두로라도 미국 내에서 다른 나라 사람에게 제공하는 행위는 승인이 필요한 수출입니다. 그 사람은 낯선 사람이므로 Johan은 그가 다른 나라 출신이거나 다른 나라를 대표하는지 알지 못합니다. 또한, 기술 정보는 Johnson Controls의 소유일 수 있으므로 낯선 사람에게 공개해서는 안 됩니다. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 기술 정보를 구두로라도 미국 내에서 다른 나라 사람에게 제공하는 행위는 승인이 필요한 수출입니다. 그 사람은 낯선 사람이므로 Johan은 그가 다른 나라 출신이거나 다른 나라를 대표하는지 알지 못합니다. 또한, 기술 정보는 Johnson Controls의 소유일 수 있으므로 낯선 사람에게 공개해서는 안 됩니다. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Chen은 수출을 위한 선적을 준비 중입니다. 그는 Johnson Controls 소프트웨어 도구를 사용하여 고객의 이름을 검사했는데, 그 이름이 제재 대상자와 잠재적으로 일치합니다. Chen은 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[고객에게 연락하여 그의 신원을 입증해 달라고 요청합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Johnson Controls 무역 규정 준수팀에 연락하여 조언을 구합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[배송을 취소합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 수출 업무를 처리하는 모든 직원은 고객, 비즈니스 파트너, 공급업체, 서비스 제공업체, 대리인, 컨설턴트 및 유통업체가 제재 대상자가 아닌지 확인해야 합니다. Johnson Controls는 직원들이 제재 대상자 심사를 수행하는 데 사용할 수 있는 소프트웨어 도구를 제공합니다. Chen은 이를 수행하고 잠재적인 일치를 확인했으므로 배송을 보류하고 무역 규정 준수팀에 지원을 요청해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 수출 업무를 처리하는 모든 직원은 고객, 비즈니스 파트너, 공급업체, 서비스 제공업체, 대리인, 컨설턴트 및 유통업체가 제재 대상자가 아닌지 확인해야 합니다. Johnson Controls는 직원들이 제재 대상자 심사를 수행하는 데 사용할 수 있는 소프트웨어 도구를 제공합니다. Chen은 이를 수행하고 잠재적인 일치를 확인했으므로 배송을 보류하고 무역 규정 준수팀에 지원을 요청해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[미국의 무역 규정은 역외에도 적용됩니다. 다음 중 미국 규정의 적용을 받는 대상은 무엇입니까?  ]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[미국인(위치 또는 고용주와 상관없음)]]></option>
                <option><![CDATA[미국 원산인 ITAR(미국표준협회) 규제 제품 및 기술 데이터(미국 이외의 국가에서 제조된 제품 또는 장소로의 통합 여부와 무관)]]></option>
                <option><![CDATA[미국 원산인 상업용 물품]]></option>
                <option><![CDATA[이란을 목적지로 하는 미국 이외의 지역에서 제조된 품목에 포함된 미국 원산의 상업용 물품]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 150px;line-height:15px;">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 미국 무역 규정은 역외에도 적용됩니다. <ul> <li>미국 내에 있거나 미국인이 소유한 모든 물품 및 기술은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다.  </li><li>현재의 지리적 위치와 상관없이 모든 미국 원산의 물품은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다.  </li><li>ITAR이 규제하는 미국 원산의 부품이나 기술 데이터를 사용하여 미국 이외의 지역에서 제조된 모든 물품은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다. </li><li>EAR이 규제하는 미국 원산의 부품이나 기술을 사용하여 미국 이외의 지역에서 제조된 모든 물품은 최소 허용(de minimis) 기준을 충족하거나(ECCN에 대한 최소 기준이 있는 경우) 목적지 국가가 제재되는 경우, 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다. </li><li>현재의 지리적 위치와 상관없이 모든 미국인은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받으며, 그것을 준수해야 합니다. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 150px;line-height:15px;">
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 미국 무역 규정은 역외에도 적용됩니다. <ul> <li>미국 내에 있거나 미국인이 소유한 모든 물품 및 기술은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다.  </li><li>현재의 지리적 위치와 상관없이 모든 미국 원산의 물품은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다.  </li><li>ITAR이 규제하는 미국 원산의 부품이나 기술 데이터를 사용하여 미국 이외의 지역에서 제조된 모든 물품은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다. </li><li>EAR이 규제하는 미국 원산의 부품이나 기술을 사용하여 미국 이외의 지역에서 제조된 모든 물품은 최소 허용(de minimis) 기준을 충족하거나(ECCN에 대한 최소 기준이 있는 경우) 목적지 국가가 제재되는 경우, 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다. </li><li>현재의 지리적 위치와 상관없이 모든 미국인은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받으며, 그것을 준수해야 합니다. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 150px;">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 미국 무역 규정은 역외에도 적용됩니다. <ul> <li>미국 내에 있거나 미국인이 소유한 모든 물품 및 기술은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다.  </li><li>현재의 지리적 위치와 상관없이 모든 미국 원산의 물품은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다.  </li><li>ITAR이 규제하는 미국 원산의 부품이나 기술 데이터를 사용하여 미국 이외의 지역에서 제조된 모든 물품은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다. </li><li>EAR이 규제하는 미국 원산의 부품이나 기술을 사용하여 미국 이외의 지역에서 제조된 모든 물품은 최소 허용(de minimis) 기준을 충족하거나(ECCN에 대한 최소 기준이 있는 경우) 목적지 국가가 제재되는 경우, 미국 무역법 및 규정의 적용을 받습니다. </li><li>현재의 지리적 위치와 상관없이 모든 미국인은 미국 무역법 및 규정의 적용을 받으며, 그것을 준수해야 합니다. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 어떤 종류의 문서가 수출 제한의 대상이 될 수 있습니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[청사진]]></option>
                <option><![CDATA[공식]]></option>
                <option><![CDATA[매뉴얼]]></option>
                <option><![CDATA[지침]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 무역 통제의 맥락에서 기술 정보가 포함된 문서는 수출 통제 대상입니다.  기술 정보에는 제품의 설계, 개발, 생산, 제조, 조립, 작동, 수리, 테스트, 유지보수 또는 개조에 필요한 정보, 제품 관련 기밀 정보, 발명 기밀 유지 명령이 적용되는 정보 및 소프트웨어가 포함됩니다.]]></text>
					<text><![CDATA[기술 정보의 예는 다음과 같습니다. <ul> <li>청사진</li><li>도면</li><li>사진</li><li>평면도</li><li>다이어그램</li><li>모델</li><li>공식</li><li>표</li><li>기술 설계</li><li>사양</li><li>매뉴얼</li><li>지침</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 무역 통제의 맥락에서 기술 정보가 포함된 문서는 수출 통제 대상입니다.  기술 정보에는 제품의 설계, 개발, 생산, 제조, 조립, 작동, 수리, 테스트, 유지보수 또는 개조에 필요한 정보, 제품 관련 기밀 정보, 발명 기밀 유지 명령이 적용되는 정보 및 소프트웨어가 포함됩니다.]]></text>
					<text><![CDATA[기술 정보의 예는 다음과 같습니다. <ul> <li>청사진</li><li>도면</li><li>사진</li><li>평면도</li><li>다이어그램</li><li>모델</li><li>공식</li><li>표</li><li>기술 설계</li><li>사양</li><li>매뉴얼</li><li>지침</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 무역 통제의 맥락에서 기술 정보가 포함된 문서는 수출 통제 대상입니다.  기술 정보에는 제품의 설계, 개발, 생산, 제조, 조립, 작동, 수리, 테스트, 유지보수 또는 개조에 필요한 정보, 제품 관련 기밀 정보, 발명 기밀 유지 명령이 적용되는 정보 및 소프트웨어가 포함됩니다.]]></text>
					<text><![CDATA[기술 정보의 예는 다음과 같습니다. <ul> <li>청사진</li><li>도면</li><li>사진</li><li>평면도</li><li>다이어그램</li><li>모델</li><li>공식</li><li>표</li><li>기술 설계</li><li>사양</li><li>매뉴얼</li><li>지침</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 허가가 필요할 수 있는 재수출 또는 재이전에 해당하는 것은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[종전에 수출된 제품을 새로운 최종 사용자에게 이전]]></option>
                <option><![CDATA[종전에 수출된 제품을 도로를 따라 5마일 떨어진 곳에 있는 시설로 이전]]></option>
                <option><![CDATA[종전에 수출된 제품을 동일한 국가의 공급업체로 이전]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 재수출 또는 재이전은 수출 통제 품목이 포함된 제품, 데이터, 품목 또는 수출 통제된 기술 정보를 사용하여 제조된 품목을 종전에 승인되지 않은 최종 용도, 최종 사용자 또는 지역이나 단체로 이전하는 것으로 정의됩니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 재수출 또는 재이전은 수출 통제 품목이 포함된 제품, 데이터, 품목 또는 수출 통제된 기술 정보를 사용하여 제조된 품목을 종전에 승인되지 않은 최종 용도, 최종 사용자 또는 지역이나 단체로 이전하는 것으로 정의됩니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 재수출 또는 재이전은 수출 통제 품목이 포함된 제품, 데이터, 품목 또는 수출 통제된 기술 정보를 사용하여 제조된 품목을 종전에 승인되지 않은 최종 용도, 최종 사용자 또는 지역이나 단체로 이전하는 것으로 정의됩니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 
    </module>
	<module id="6" pick="3">
       
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 참인 것은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[Johnson Controls를 대신하는 모든 사업 거래에서 여러분은 경쟁업체와 거래할 때도 공정해야 합니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[Johnson Controls를 대신하는 모든 사업 거래에서 여러분은 Johnson Controls를 새로운 경쟁 기업들로부터 보호하기 위해 할 수 있는 모든 것을 해야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Johnson Controls를 대신하는 모든 사업 거래에서 여러분은 새로운 기업들에 경쟁 기회를 제공하기 위해 할 수 있는 일을 해야 합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 경쟁법은 국가에 따라 다르지만 일반적으로 다음 3가지 핵심 원칙에 기반을 두고 있습니다.<ul><li>소비자 선택권 증진</li><li>공정한 비즈니스 거래 장려</li><li>혁신 및 지속적인 개선에 대한 보상</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 경쟁법은 국가에 따라 다르지만 일반적으로 다음 3가지 핵심 원칙에 기반을 두고 있습니다.<ul><li>소비자 선택권 증진</li><li>공정한 비즈니스 거래 장려</li><li>혁신 및 지속적인 개선에 대한 보상</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Ted는 업계 콘퍼런스에서 Johnson Controls의 주요 경쟁사 직원을 만납니다. 다음 중 Ted가 그 경쟁업체 직원과 논의할 수 있는 주제는 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[업계 전체의 경쟁력에 부정적인 영향을 줄 수 있는 새로운 법률]]></option>
                <option><![CDATA[그의 회사가 고객들에게 청구하는 가격의 변경 계획]]></option>
                <option><![CDATA[새로운 세금 제도의 도입으로 인한 최근의 비용 증가]]></option>
                <option><![CDATA[그의 회사의 수익성 높은 계약 입찰 계획]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Ted는 입찰, 가격, 비용 또는 기타 상업적으로 민감한 사항에 대해 경쟁업체와 논의하는 것을 피하고, 경쟁업체와의 모든 접촉에 대하여 항상 법무 부서와 상의해야 합니다.]]></text>
					<text><![CDATA[경쟁업체와의 일부 논의는 합법적일 수 있으며 경쟁을 촉진할 수도 있지만, 특정한 정보 교환은 반경쟁 협약을 체결하려는 시도로 보일 수 있습니다. 확신이 서지 않는다면, 자리를 피하고 대화 내용을 법무 부서에 보고하십시오.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Ted는 입찰, 가격, 비용 또는 기타 상업적으로 민감한 사항에 대해 경쟁업체와 논의하는 것을 피하고, 경쟁업체와의 모든 접촉에 대하여 항상 법무 부서와 상의해야 합니다.]]></text>
					<text><![CDATA[경쟁업체와의 일부 논의는 합법적일 수 있으며 경쟁을 촉진할 수도 있지만, 특정한 정보 교환은 반경쟁 협약을 체결하려는 시도로 보일 수 있습니다. 확신이 서지 않는다면, 자리를 피하고 대화 내용을 법무 부서에 보고하십시오.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[독점금지법은 일반적으로 서로 경쟁하는 기업들이 제품과 서비스를 서로에게 공급하는 것을 금지합니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 경쟁업체들이 서로의 공급업체나 고객이 되는 것은 적법합니다.]]></text>
					<text><![CDATA[그러나 경쟁업체들이 시장을 분할하려고 공모하는 등의 방식으로 교역을 제한하기 위해 공급망을 이용하는 것은 불법입니다. 독점금지법은 이런 유형의 행위를 금지합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 경쟁업체들이 서로의 공급업체나 고객이 되는 것은 적법합니다.]]></text>
					<text><![CDATA[그러나 경쟁업체들이 시장을 분할하려고 공모하는 등의 방식으로 교역을 제한하기 위해 공급망을 이용하는 것은 불법입니다. 독점금지법은 이런 유형의 행위를 금지합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls 직원인 Barbara는 Johnson Controls의 경쟁업체 중 한 곳의 중역인 Bonnie에게서 전화를 받습니다. Bonnie는 그녀의 회사가 북미 지역의 가격 인하에 동의하면 Johnson Controls가 일부 유럽 시장에서 가격을 인상할 의향이 있는지 묻습니다. Barbara가 Bonnie의 제안에 동의한다면 그녀는 무엇을 하는 것입니까? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[그녀는 Johnson Controls가 불법적인 가격 담합에 참여하게 하고 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그녀는 독점금지법을 위반하지 않습니다. 왜냐하면 Barbara와 Bonnie의 합의는 많은 고객이 피해를 보는 만큼 도움도 받을 것이기 때문입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그녀는 Johnson Controls가 불법적인 담합 입찰에 참여하게 하고 있습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 설명된 계약은 가격 담합을 구성합니다. 이런 행동은 불법이며 Johnson Controls에서 엄격히 금지됩니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 설명된 계약은 가격 담합을 구성합니다. 이런 행동은 불법이며 Johnson Controls에서 엄격히 금지됩니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 오랜 경쟁업체에서 영업관리자로 일하는 Lucy가 전화를 걸어서 Johnson Controls가 한 프로젝트에 입찰하지 말 것을 요청합니다. Lucy는 그 대가로 여러분이 선택하는 2개 프로젝트에서 Johnson Controls와 경쟁 입찰하지 않겠다고 약속합니다. 여러분은 Lucy에게 어떻게 말해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[동의합니다. 왜냐하면 이것은 Johnson Control에 장기적으로 수주 기회를 가져다주기 때문입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[동의합니다. 왜냐하면 이 합의는 금전적 지불이 이루어지지 않아서 윤리적이기 때문입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[동의하지 않습니다. 왜냐하면 Lucy는 불법적인 입찰 담합을 제안하고 있기 때문입니다.]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 입찰 담합은 불법적인 반경쟁적 행위로, 형사 고발 및 무거운 처벌을 초래할 수 있습니다. 이런 담합은 Johnson Controls에서 엄격히 금지됩니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 입찰 담합은 불법적인 반경쟁적 행위로, 형사 고발 및 무거운 처벌을 초래할 수 있습니다. 이런 담합은 Johnson Controls에서 엄격히 금지됩니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[경쟁업체들 간의 합의는 서면으로 이루어지지 않더라도 독점금지법을 위반할 수 있습니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 서면, 구두 또는 행위에 의해 암묵적으로 상거래를 제한하는 경쟁업체들 간의 합의는 독점금지법에 위배될 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 서면, 구두 또는 행위에 의해 암묵적으로 상거래를 제한하는 경쟁업체들 간의 합의는 독점금지법에 위배될 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 영업 관리자인 Amanda는 Johnson Controls의 주요 경쟁업체 중 한 곳의 중역인 Aaron에게서 전화를 받습니다. Aaron은 Johnson Controls가 왜 Aaron과 그의 회사에 "속한" 시장에서 고객들에게 판매하고 있는지 Amanda에게 묻고, 영업팀이 그 시장에서 판매하는 것을 중단시켜 달라고 Amanda에게 요구합니다. Amanda가 Aaron의 요구에 동의한다면 그녀는 무엇을 하는 것입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[그녀는 Johnson Controls가 불법적인 가격 담합에 참여하게 하고 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그녀는 Johnson Controls의 평판과 비즈니스 관계를 강화하고 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그녀는 Johnson Controls이 불법적인 시장 분할에 참여하게 하고 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[해당 사항 없음]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Amanda가 Aaron의 요구에 동의하면 사실상 Johnson Controls가 불법적인 시장 분할에 참여하게 하는 것입니다. 시장 또는 고객을 분할하기 위한 경쟁업체들 간의 합의는 시장 분할이며, 이것은 불법입니다. 시장 분할에 대한 위험 신호는 "'내' 고객에게 판매하지 말라"는 것과 같은 표현입니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Amanda가 Aaron의 요구에 동의하면 사실상 Johnson Controls가 불법적인 시장 분할에 참여하게 하는 것입니다. 시장 또는 고객을 분할하기 위한 경쟁업체들 간의 합의는 시장 분할이며, 이것은 불법입니다. 시장 분할에 대한 위험 신호는 "'내' 고객에게 판매하지 말라"는 것과 같은 표현입니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls와 모든 관련 직원은 독점금지법 위반으로 인해 막대한 벌금과 징역을 포함한 형사 처벌을 받을 수 있습니다.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
			<options answer="1,0">
                <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 대부분의 독점금지법은 기업 및 개인에 대한 형사 처벌을 포함하고 있습니다. 예를 들어, 미국의 독점금지법은 기업의 경우 최대 미화 1억 달러, 개인의 경우 미화 1백만 달러의 벌금 및 최고 10년의 징역형으로 형사 처벌합니다. 2014 회계연도에 미국 정부는 자동차 업계에서만 독점금지법 위반으로 여러 명의 고위 임원에게 징역형을 선고하고 미화 10억 달러 이상의 벌금을 부과했습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 대부분의 독점금지법은 기업 및 개인에 대한 형사 처벌을 포함하고 있습니다. 예를 들어, 미국의 독점금지법은 기업의 경우 최대 미화 1억 달러, 개인의 경우 미화 1백만 달러의 벌금 및 최고 10년의 징역형으로 형사 처벌합니다. 2014 회계연도에 미국 정부는 자동차 업계에서만 독점금지법 위반으로 여러 명의 고위 임원에게 징역형을 선고하고 미화 10억 달러 이상의 벌금을 부과했습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls 직원인 Mark는 Johnson Controls의 주요 경쟁업체 중 한 곳의 중역인 Meredith에게서 전화를 받습니다. Mark가 동의할 경우 Johnson Controls가 독점금지법 위반에 따른 처벌을 받을 수 있는 Meredith의 요청은 다음 중 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[Meredith는 그녀의 회사가 수주할 수 있도록 한 프로젝트에서 높은 입찰가를 제출해 달라고 Mark에게 요청합니다. 그러면 향후 입찰에서 Mark에게 보답하겠다고 약속합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Meredith는 그녀의 회사가 수주할 수 있도록 한 프로젝트에 입찰하지 말아 달라고 Mark에게 요청합니다. 그러면 향후 입찰에서 Mark에게 보답하겠다고 약속합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Meredith는 그녀의 회사가 수주할 수 있도록 Johnson Controls의 입찰을 철회해 달라고 Mark에게 요청합니다. 그러면 그 프로젝트에서 Johnson Controls를 하청업체로 고용겠다고 약속합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Meredith가 제안한 모든 아이디어는 독점금지법을 위반할 수 있으며, Johnson Controls와 Mark는 독점금지법 위반에 따른 처벌을 받게 될 수 있습니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[Meredith의 회사가 수주할 수 있도록 프로젝트에 인위적으로 높은 입찰가를 제출하여 결과에 영향을 미치는 것은 입찰 담합의 한 형태로, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[Meredith의 회사가 수주할 수 있도록 프로젝트에 입찰하지 않기로 약속하는 것도 입찰 담합의 한 형태이며, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[이번에 Meredith의 회사가 수주하고 다음번에 Johnson Controls가 수주할 수 있도록 입찰을 철회하는 것은 입찰 담합의 한 형태이며, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[3가지 방식 모두 Johnson Controls 정책에 따라 금지됩니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> Meredith가 제안한 모든 아이디어는 독점금지법을 위반할 수 있으며, Johnson Controls와 Mark는 독점금지법 위반에 따른 처벌을 받게 될 수 있습니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[Meredith의 회사가 수주할 수 있도록 프로젝트에 인위적으로 높은 입찰가를 제출하여 결과에 영향을 미치는 것은 입찰 담합의 한 형태로, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[Meredith의 회사가 수주할 수 있도록 프로젝트에 입찰하지 않기로 약속하는 것도 입찰 담합의 한 형태이며, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[이번에 Meredith의 회사가 수주하고 다음번에 Johnson Controls가 수주할 수 있도록 입찰을 철회하는 것은 입찰 담합의 한 형태이며, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[3가지 방식 모두 Johnson Controls 정책에 따라 금지됩니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Meredith가 제안한 모든 아이디어는 독점금지법을 위반할 수 있으며, Johnson Controls와 Mark는 독점금지���� 위반에 따른 처벌을 받게 ��� 수 있습니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[Meredith의 회사가 수주할 수 있도록 프로젝트에 인위적으로 높은 입찰가를 제출하여 결과에 영향을 미치는 것은 입찰 담합의 한 형태로, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[Meredith의 회사가 수주할 수 있도록 프로젝트에 입찰하지 않기로 약속하는 것도 입찰 담합의 한 형태이며, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[이번에 Meredith의 회사가 수주하고 다음번에 Johnson Controls가 수주할 수 있도록 입찰을 철회하는 것은 입찰 담합의 한 형태이며, 비윤리적이고 불법입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[3가지 방식 모두 Johnson Controls 정책에 따라 금지됩니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[한 동업자 단체의 회원인 여러 경쟁 기업들이 "불공정한 가격 책정 관행"을 이유로 또 다른 기업을 퇴출하는 방법을 논의하는 것은 독점금지법에 위배됩니다.]]></text>
				<text><![CDATA[이 설명은 참입니까, 거짓입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[참]]></option>
                <option><![CDATA[거짓]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 경쟁사의 직원과 대화할 때 여러분은 세심한 주의를 기울여야 합니다. 가격, 시장 분할 또는 다른 형태의 상거래 조작이 경쟁사의 누군가와의 대화에서 화제로 나오는 상황에 처하면 대화를 중단하고 그런 주제에 대해 논의하는 것이 독점금지법에 위배된다고 상대방에게 말한 후 그 방을 나오고, 그 일에 대해 가능한 한 빨리 법률 고문에게 알려야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 경쟁사의 직원과 대화할 때 여러분은 세심한 주의를 기울여야 합니다. 가격, 시장 분할 또는 다른 형태의 상거래 조작이 경쟁사의 누군가와의 대화에서 화제로 나오는 상황에 처하면 대화를 중단하고 그런 주제에 대해 논의하는 것이 독점금지법에 위배된다고 상대방에게 말한 후 그 방을 나오고, 그 일에 대해 가능한 한 빨리 법률 고문에게 알려야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls는 대형 글로벌 기업으로, 많은 지역에서 업계 내 최대 시장점유율을 보유하고 있습니다. 시장 지배력을 갖고 있을 때 우리는 무엇을 피하기 위해 주의해야 합니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[추가적 성장 ]]></option>
                <option><![CDATA[약탈적인 또는 배타적인 관행]]></option>
                <option><![CDATA[최저 가격 보유]]></option>
                <option><![CDATA[제품 라인 확대]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 경쟁법은 독점적인 또는 지배적인 시장점유율을 확보하거나 유지하려는 약탈적이거나 배타적인 행위를 금지합니다. 시장 지배력 남용은 고객이 현실적인 대안이 없이 지배적인 기업과 거래할 때 발생할 수 있습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[우리가 시장에서 가장 큰 업체라면 사람들은 우리에게서 구매해야 합니다. 이것은 우리를 약탈적 관행으로 인한 기소 위험에 노출시킵니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[우리가 시장 지배력을 갖고 있다면 평판의 훼손과 법적 위험에 대해 주의를 기울여야 합니다.]]></text>
					<text><![CDATA[시장 지배력을 결정하고 그것에 대해 무엇을 해야 하는가는 복잡한 문제입니다. 불확실한 점이 있다면 Johnson Controls 법무 부서나 규정 준수팀으로부터 지침을 구하십시오.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 38px;">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 경쟁법은 독점적인 또는 지배적인 시장점유율을 확보하거나 유지하려는 약탈적이거나 배타적인 행위를 금지합니다. 시장 지배력 남용은 고객이 현실적인 대안이 없이 지배적인 기업과 거래할 때 발생할 수 있습니다.]]></text>
					<text><![CDATA[우리가 시장에서 가장 큰 업체라면 사람들은 우리에게서 구매해야 합니다. 이것은 우리를 약탈적 관행으로 인한 기소 위험에 노출시킵니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[우리가 시장 지배력을 갖고 있다면 평판의 훼손과 법적 위험에 대해 주의를 기울여야 합니다.]]></text>
					<text><![CDATA[시장 지배력을 결정하고 그것에 대해 무엇을 해야 하는가는 복잡한 문제입니다. 불확실한 점이 있다면 Johnson Controls 법무 부서나 규정 준수팀으로부터 지침을 구하십시오.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 경쟁업체의 직원과 함께 있을 때 피해야 할 대화 주제는 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[현재 또는 미래의 가격 정책]]></option>
                <option><![CDATA[이익 수준, 특히 "공정한" 이익을 구성하는 요소]]></option>
                <option><![CDATA[입찰 세부 정보 또는 특정한 입찰에 대한 참여]]></option>
                <option><![CDATA[기업 예측 또는 전략]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 경쟁업체의 직원과 이야기할 때 현재 또는 미래의 가격 정책을 포함하여 경쟁에 민감한 정보는 절대로 논의해서는 안 됩니다. 이익 수준, 특히 "공정한" 이익을 구성하는 것이 무엇인지를 논의해서는 안 되며, 입찰 세부 정보나 특정한 입찰에 관한 논의도 해서는 안 됩니다. 또한, 기업 예측이나 전략에 관한 논의도 피해야 합니다. 그런 논의가 시작되면 즉시 그 자리를 떠나서 Johnson Controls 법무 부서에 해당 사안을 보고해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 경쟁업체의 직원과 이야기할 때 현재 또는 미래의 가격 정책을 포함하여 경쟁에 민감한 정보는 절대로 논의해서는 안 됩니다. 이익 수준, 특히 "공정한" 이익을 구성하는 것이 무엇인지를 논의해서는 안 되며, 입찰 세부 정보나 특정한 입찰에 관한 논의도 해서는 안 됩니다. 또한, 기업 예측이나 전략에 관한 논의도 피해야 합니다. 그런 논의가 시작되면 즉시 그 자리를 떠나서 Johnson Controls 법무 부서에 해당 사안을 보고해야 합니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 경쟁업체의 직원과 이야기할 때 현재 또는 미래의 가격 정책을 포함하여 경쟁에 민감한 정보는 절대로 논의해서는 안 됩니다. 이익 수준, 특히 "공정한" 이익을 구성하는 것이 무엇인지를 논의해서는 안 되며, 입찰 세부 정보나 특정한 입찰에 관한 논의도 해서는 안 됩니다. 또한, 기업 예측이나 전략에 관한 논의도 피해야 합니다. 그런 논의가 시작되면 즉시 그 자리를 떠나서 Johnson Controls 법무 부서에 해당 사안을 보고해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
    </module>
	<module id="7" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 지적 재산으로 간주되는 예는 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,0,0">
                <option><![CDATA[발명품]]></option>
                <option><![CDATA[디자인 ]]></option>
                <option><![CDATA[회사 이름 및 로고]]></option>
                <option><![CDATA[내부 재무 보고서]]></option>
                <option><![CDATA[직원 데이터 목록]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;line-height:15px;">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 지적 재산이란 다음과 같이 자산으로 취급되고 법으로 보호될 수 있는 창작품을 말합니다.<ul> <li>발명품</li> <li>서면 저작물</li> <li>디자인</li> <li>기호</li> <li>이름과 이미지</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[여러분에게는 우리의 지적 재산을 보호할 책임이 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;line-height:15px;">
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 지적 재산이란 다음과 같이 자산으로 취급되고 법으로 보호될 수 있는 창작품을 말합니다.<ul> <li>발명품</li> <li>서면 저작물</li> <li>디자인</li> <li>기호</li> <li>이름과 이미지</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[여러분에게는 우리의 지적 재산을 보호할 책임이 있습니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;line-height:15px;">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 지적 재산이란 다음과 같이 자산으로 취급되고 법으로 보호될 수 있는 창작품을 말합니다.<ul> <li>발명품</li> <li>서면 저작물</li> <li>디자인</li> <li>기호</li> <li>이름과 이미지</li> </ul>]]></text> 
					<text><![CDATA[여러분에게는 우리의 지적 재산을 보호할 책임이 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[어떤 종류의 소프트웨어가 특허로 보호될 수 있습니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[모든 종류의 소프트웨어]]></option>
                <option><![CDATA[기술 소프트웨어 ]]></option>
                <option><![CDATA[어떤 종류의 소프트웨어도 해당 안 됨]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 기술 소프트웨어는 일반적으로 특허를 받을 수 있지만 추상적인 아이디어나 재무적 방법을 구현하는 소프트웨어에는 제한이 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 기술 소프트웨어는 일반적으로 특허를 받을 수 있지만 추상적인 아이디어나 재무적 방법을 구현하는 소프트웨어에는 제한이 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 당사 제품의 미적 디자인을 보호하기 위해 우리가 사용하는 것은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[특허권]]></option>
                <option><![CDATA[저작권]]></option>
                <option><![CDATA[의장권]]></option>
                <option><![CDATA[상표]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 의장권은 Johnson Controls의 제품 디자인을 보호하는 데 사용될 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 의장권은 Johnson Controls의 제품 디자인을 보호하는 데 사용될 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 우리가 소프트웨어 코드에 포함된 지적 재산을 보호하기 위해 사용하는 것은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,0">
                <option><![CDATA[특허권]]></option>
                <option><![CDATA[저작권]]></option>
                <option><![CDATA[의장권]]></option>
                <option><![CDATA[상표]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 소프트웨어는 저작권으로, 그리고 기술 소프트웨어일 경우에는 특허권으로 보호될 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 소프트웨어는 저작권으로, 그리고 기술 소프트웨어일 경우에는 특허권으로 보호될 수 있습니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 소프트웨어는 저작권으로, 그리고 기술 소프트웨어일 경우에는 특허권으로 보호될 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 지적 재산 보호 노력에 대한 다음 설명 중 참인 것은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[우리는 우리의 지적 재산권을 보호하기 위해서만 노력합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[우리는 모든 제3자의 유효한 지적 재산권을 존중합니다. ]]></option>
                <option><![CDATA[우리는 우리의 지적 재산을 보호하는 조치를 취합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Johnson Controls는 우리의 지적 재산권을 보호하기 위해 노력하며, 제3자의 유효한 지적 재산권도 존중합니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> Johnson Controls는 우리의 지적 재산권을 보호하기 위해 노력하며, 제3자의 유효한 지적 재산권도 존중합니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Johnson Controls는 우리의 지적 재산권을 보호하기 위해 노력하며, 제3자의 유효한 지적 재산권도 존중합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Gunther는 신제품 개발팀에서 일하고 있으며, 큰 성공을 거둘 것으로 전망되는 혁신적인 제품을 만들었습니다. Gunther는 신제품을 위한 독창적인 브랜드 이름을 생각했습니다. 다음 중 해당 브랜드 이름을 사용하기 전에 Johnson Controls에서 필수적인 것으로 간주하는 조치는 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[이름을 채택하기 전에 상표 검색 실시]]></option>
                <option><![CDATA[상표 당국에 로고 디자인 등록]]></option>
                <option><![CDATA[해당 브랜드 이름을 시장에서 사용하기 전에 특별한 조치가 필요하지 않습니다. 상표 등록 전에 상표 검색만 수행하면 됩니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Gunther는 제품에 어떤 새로운 이름이나 그래픽 디자인을 채택하기 전에 상표 검색을 실시해야 합니다. 이는 필수적인 조치입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[새로운 상표 등록이 권장되지만, 필수는 아닙니다.]]></text>
					<text><![CDATA[많은 국가에서 상표권은 공식적인 등록이 없이도 브랜드나 로고를 사용함으로써 획득할 수 있지만, 등록이 훨씬 더 안전한 방법입니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[예를 들어, 상표를 적절히 사용하지 않고 일반인들이 일반 용어로 사용한다면 그 상표를 등록해도 상표권을 주장할 권리를 잃을 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Gunther는 제품에 어떤 새로운 이름이나 그래픽 디자인을 채택하기 전에 상표 검색을 실시해야 합니다. 이는 필수적인 조치입니다.]]></text>
					<text><![CDATA[새로운 상표 등록이 권장되지만, 필수는 아닙니다.]]></text>
					<text><![CDATA[많은 국가에서 상표권은 공식적인 등록이 없이도 브랜드나 로고를 사용함으로써 획득할 수 있지만, 등록이 훨씬 더 안전한 방법입니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[예를 들어, 상표를 적절히 사용하지 않고 일반인들이 일반 용어로 사용한다면 그 상표를 등록해도 상표권을 주장할 권리를 잃을 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 Johnson Controls 엔지니어들이 개발한 새로운 디자인의 타당성을 테스트할 공급업체를 구하고자 합니다. Johnson Controls의 지적 재산을 보호하기 위해 여러분이 할 수 있는 일은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,0,1">
                <option><![CDATA[해당 사안을 제3자 프로그램 규정 준수팀에 의뢰합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[해당 공급업체에 비밀 유지 협약에 서명하라고 요청합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[공급업체와 정보를 공유한 후 특허를 출원합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[지적 재산권 변호사에게 연락하여 조언을 구합니다. ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 이 사례에서는 디자인이 새롭고 독창적인 경우 특허를 신청할 수 있지만, 공급업체와 정보를 공유하기 전에 그렇게 해야 합니다. 특허를 출원할 때까지 공급업체에 비밀 유지 협약에 서명하도록 요구해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 이 사례에서는 디자인이 새롭고 독창적인 경우 특허를 신청할 수 있지만, 공급업체와 정보를 공유하기 전에 그렇게 해야 합니다. 특허를 출원할 때까지 공급업체에 비밀 유지 협약에 서명하도록 요구해야 합니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 이 사례에서는 디자인이 새롭고 독창적인 경우 특허를 신청할 수 있지만, 공급업체와 정보를 공유하기 전에 그렇게 해야 합니다. 특허를 출원할 때까지 공급업체에 비밀 유지 협약에 서명하도록 요구해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>			
    </module>
	<module id="8" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 예 중 <i><b>기밀 정보</b></i>로 간주되는 것은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,0,1,1,1">
                <option><![CDATA[Johnson Controls에 관한 잡지 기사]]></option>
                <option><![CDATA[당사의 사회적 책임 보고서 ]]></option>
                <option><![CDATA[직원 이름, 주소 및 개인 데이터 목록]]></option>
                <option><![CDATA[내부 재무 보고서]]></option>
                <option><![CDATA[개발 중인 신제품에 대한 기술 정보가 포함된 문서]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 기밀 정보는 하드 카피, 출력된 형식 또는 소프트 카피 전자 형식으로 되어 있을 수 있습니다. 출판되지 않았거나 다른 방식으로 공개되지 않은 것은 기밀 정보로 간주됩니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 기밀 정보는 하드 카피, 출력된 형식 또는 소프트 카피 전자 형식으로 되어 있을 수 있습니다. 출판되지 않았거나 다른 방식으로 공개되지 않은 것은 기밀 정보로 간주됩니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 기밀 정보는 하드 카피, 출력된 형식 또는 소프트 카피 전자 형식으로 되어 있을 수 있습니다. 출판되지 않았거나 다른 방식으로 공개되지 않은 것은 기밀 정보로 간주됩니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[비밀 유지 협약(NDA)은 언제 사용해야 합니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[비밀 유지 협약(NDA)은 민감한 개인 정보를 내부적으로 또는 외부적으로 다른 사람들과 공유할 때만 사용해야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[비밀 유지 협약(NDA)은 기밀 정보를 내부적으로 공유할 때 항상 사용해야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[비밀 유지 협약(NDA)은 기밀 정보를 외부의 제3자와 공유할 때 반드시 사용해야 합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 기밀 정보를 Johnson Controls의 외부인과 공유할 때는 비밀 유지 협약(NDA)을 사용해야 합니다. 비밀 유지 협약(NDA)은 공유되는 기밀 정보를 비밀로 유지하는 효과적인 방법입니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 기밀 정보를 Johnson Controls의 외부인과 공유할 때는 비밀 유지 협약(NDA)을 사용해야 합니다. 비밀 유지 협약(NDA)은 공유되는 기밀 정보를 비밀로 유지하는 효과적인 방법입니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Susan은 회사에 대한 기밀 정보가 포함된 문서를 인쇄하고 있습니다. 프린터의 잉크가 부족하지만 Susan은 이미 회의에 늦었습니다. 그녀는 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[그녀는 잉크를 교체하고 문서를 기다려야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Susan은 회의에 참석하고 프린터에 대해서는 나중에 걱정해야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그녀는 인쇄가 끝나면 인쇄물을 수거해 달라고 접수 담당자에게 부탁해야 합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Susan은 그 정보를 볼 수 있는 권한이 있는 동료에게 잉크를 교체하고 인쇄된 문서를 수거해 달라고 부탁해야 합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Susan은 직접 잉크를 교체하고 문서가 인쇄될 때까지 기다리거나 그 문서를 볼 수 있는 권한을 가진 사람에게 문서를 대신 수거해 달라고 부탁해야 합니다. 그녀는 그냥 회의에 참석하고 문서에 대해서는 나중에 걱정해서는 안 됩니다. Susan은 기밀 정보의 인쇄된 사본을 적절히 취급할 책임이 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> Susan은 직접 잉크를 교체하고 문서가 인쇄될 때까지 기다리거나 그 문서를 볼 수 있는 권한을 가진 사람에게 문서를 대신 수거해 달라고 부탁해야 합니다. 그녀는 그냥 회의에 참석하고 문서에 대해서는 나중에 걱정해서는 안 됩니다. Susan은 기밀 정보의 인쇄된 사본을 적절히 취급할 책임이 있습니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Susan은 직접 잉크를 교체하고 문서가 인쇄될 때까지 기다리거나 그 문서를 볼 수 있는 권한을 가진 사람에게 문서를 대신 수거해 달라고 부탁해야 합니다. 그녀는 그냥 회의에 참석하고 문서에 대해서는 나중에 걱정해서는 안 됩니다. Susan은 기밀 정보의 인쇄된 사본을 적절히 취급할 책임이 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 기밀 직원 정보가 포함된 보고서를 컴퓨터에서 작성하고 있습니다. 잠깐 커피를 한 잔 마시려고 합니다. 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
			<instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[돌아와서 곧바로 작업할 수 있도록 보고서를 컴퓨터에 그대로 열어 놓습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[다시 열려면 비밀번호가 필요하도록 컴퓨터를 잠급니다.]]></option>
                <option><![CDATA[자리를 비우는 동안 책상을 지켜봐 달라고 동료에게 요청합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 자리를 비울 경우에는 항상 컴퓨터 화면을 잠가야 합니다. 매우 짧은 시간 동안 자리를 비우더라도 다른 사람이 파일, 네트워크 또는 기밀 정보가 포함된 보고서에 액세스할 수 없도록 잠가야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 자리를 비울 경우에는 항상 컴퓨터 화면을 잠가야 합니다. 매우 짧은 시간 동안 자리를 비우더라도 다른 사람이 파일, 네트워크 또는 기밀 정보가 포함된 보고서에 액세스할 수 없도록 잠가야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[기밀 정보와 관련하여 여러분은 Johnson Controls 직원으로서 어떤 책임이 있습니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[직원, 고객 및 기타 제3자에 대한 정보를 보호할 책임만 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[동료들에 대한 정보의 기밀성을 보호할 책임이 있지만 다른 회사 정보의 기밀성에 대해서는 책임이 없습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Johnson Controls의 독점적 정보와 우리가 보유한 고객, 공급업체 및 기타 제3자에 대한 정보의 기밀성을 보호할 책임이 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[회사에 대한 정보의 기밀성을 보호할 책임만 있으며, 개인에 대한 정보의 기밀성에 대한 책임은 없습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Johnson Controls 직원으로서 여러분은 Johnson Controls의 독점적 정보와 우리가 보유한 고객, 공급업체 및 기타 제3자에 대한 정보의 기밀성을 보호해야 합니다. 여러분은 그러한 정보가 Johnson Controls의 내부 및 외부 사람들에게 부적절하게 공개되지 않도록 해야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Johnson Controls 직원으로서 여러분은 Johnson Controls의 독점적 정보와 우리가 보유한 고객, 공급업체 및 기타 제3자에 대한 정보의 기밀성을 보호해야 합니다. 여러분은 그러한 정보가 Johnson Controls의 내부 및 외부 사람들에게 부적절하게 공개되지 않도록 해야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분의 책상에는 내일 다시 사용해야 하는 많은 기밀 보고서가 있습니다. 저녁에 퇴근할 때 그 서류를 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[노트북 가방에 넣어서 집에 가져갑니다.]]></option>
                <option><![CDATA[사무실을 떠나기 전에 서랍에 넣고 잠급니다.]]></option>
                <option><![CDATA[서류를 철해서 책상 위 선반에 올려놓습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[쓰레기통에 넣습니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 기밀 정보를 사용하지 않을 때는 안전하게 보관해야 합니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[종이 문서, 메모리 스틱 또는 기타 저장 장치에 저장된 정보는 업무 시간이나 그 이외의 시간에 방치하지 않도록 주의해야 합니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[기밀 정보를 보호하려면 다음과 같이 해야 합니다.<ul><li>해당 정보를 볼 필요가 있고 볼 수 있는 권한이 있는 사람으로만 액세스를 제한합니다.</li><li>비밀번호를 사용하고, 저장 장치를 보호하고, 컴퓨터를 잠가서 기밀 정보를 보호합니다.</li><li>기밀 정보를 안전하게 폐기하여 삭제합니다.</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 기밀 정보를 사용하지 않을 때는 안전하게 보관해야 합니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[종이 문서, 메모리 스틱 또는 기타 저장 장치에 저장된 정보는 업무 시간이나 그 이외의 시간에 방치하지 않도록 주의해야 합니다. ]]></text>
					<text><![CDATA[기밀 정보를 보호하려면 다음과 같이 해야 합니다.<ul><li>해당 정보를 볼 필요가 있고 볼 수 있는 권한이 있는 사람으로만 액세스를 제한합니다.</li><li>비밀번호를 사용하고, 저장 장치를 보호하고, 컴퓨터를 잠가서 기밀 정보를 보호합니다.</li><li>기밀 정보를 안전하게 폐기하여 삭제합니다.</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
	<module id="9" pick="3">
       <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 업계 콘퍼런스에 참석 중이며, Johnson Controls 직원임을 알 수 있는 배지를 착용하고 있습니다. 커피숍에서 경쟁업체의 직원인 Mark를 만납니다. 서로 인사를 주고받는데 Mark의 동료인 Alice가 다가와서 곧 실시될 가격 인상에 대해 이야기하기 시작합니다. 여러분은 그 정보를 이용할 수 있습니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[예]]></option>
                <option><![CDATA[아니요]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 가격 정보는 기밀로 보호되어야 합니다. 여기에서 Alice는 그렇게 하지 않았고, 경쟁업체 직원이 있는 공공장소인 커피숍에서 가격 인상에 대해 말했습니다. Alice는 회사의 가격 정보를 공개적으로 이야기함으로써 그 정보를 기밀로 유지하지 못했습니다. 그러므로 여러분은 해당 정보를 이용할 수 있습니다. 정보를 사용하기 전에 관리자, 법무 부서 또는 규정 준수팀에 정보의 출처를 알려야 합니다.  ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 가격 정보는 기밀로 보호되어야 합니다. 여기에서 Alice는 그렇게 하지 않았고, 경쟁업체 직원이 있는 공공장소인 커피숍에서 가격 인상에 대해 말했습니다. Alice는 회사의 가격 정보를 공개적으로 이야기함으로써 그 정보를 기밀로 유지하지 못했습니다. 그러므로 여러분은 해당 정보를 이용할 수 있습니다. 정보를 사용하기 전에 관리자, 법무 부서 또는 규정 준수팀에 정보의 출처를 알려야 합니다.  ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 입수한 경쟁 정보를 사용할 수 있는지의 여부를 결정하는 핵심 질문은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[그 정보는 우리가 경쟁업체를 상대하는 데 도움이 됩니까?]]></option>
                <option><![CDATA[그 정보를 수집하는 데 기만, 불충실 또는 속임수가 사용되었습니까?]]></option>
                <option><![CDATA[그 정보는 우리가 값비싼 실수를 피하는 데 도움이 됩니까?]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 경쟁 정보는 가치가 있지만 합법적이고 윤리적인 방법으로 취득한 경우에만 사용할 수 있습니다. Johnson Controls는 불법적으로, 허위 주장을 통해 수집했거나 경쟁업체의 비밀 유지 협약을 위반하여 접수된 정보를 사용할 수 없습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 경쟁 정보는 가치가 있지만 합법적이고 윤리적인 방법으로 취득한 경우에만 사용할 수 있습니다. Johnson Controls는 불법적으로, 허위 주장을 통해 수집했거나 경쟁업체의 비밀 유지 협약을 위반하여 접수된 정보를 사용할 수 없습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[한 고객이 Johnson Controls의 어느 경쟁업체가 그에게 제출한 제안서를 주겠다고 여러분에게 제안합니다. 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[그 고객에게 깊이 감사를 표하고, 다음에 제안서를 작성할 때 그 정보를 사용합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그 고객의 사무실에서 그 제안서를 읽은 후 가지고 나가지는 않습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그 제안을 정중하게 거절하고 해당 사건을 관리자, 법무 부서 또는 규정 준수팀에 보고합니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 경쟁업체의 제안서는 기밀 경쟁 정보로 간주됩니다. 여러분은 그 제안서를 받아서는 안 되며, 즉시 법무 부서에 알려야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 경쟁업체의 제안서는 기밀 경쟁 정보로 간주됩니다. 여러분은 그 제안서를 받아서는 안 되며, 즉시 법무 부서에 알려야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 Johnson Controls의 경쟁업체에 대한 정보의 출처로서 허용되는 것은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[정부 기관에 제출된 문서]]></option>
                <option><![CDATA[분석가 보고서]]></option>
                <option><![CDATA[구인 광고]]></option>
                <option><![CDATA[공개된 특허 및 상표 출원]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 공개적으로 이용할 수 있는 경쟁업체 정보는 자유롭게 사용할 수 있습니다. 여기에는 다음과 같은 출처로부터 얻은 정보가 포함됩니다.<ul> <li>정부 기관에 제출된 문서</li><li>분석가 보고서</li><li>구인 광고</li><li>공개된 특허 및 상표 출원</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> 공개적으로 이용할 수 있는 경쟁업체 정보는 자유롭게 사용할 수 있습니다. 여기에는 다음과 같은 출처로부터 얻은 정보가 포함됩니다.<ul> <li>정부 기관에 제출된 문서</li><li>분석가 보고서</li><li>구인 광고</li><li>공개된 특허 및 상표 출원</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 공개적으로 이용할 수 있는 경쟁업체 정보는 자유롭게 사용할 수 있습니다. 여기에는 다음과 같은 출처로부터 얻은 정보가 포함됩니다.<ul> <li>정부 기관에 제출된 문서</li><li>분석가 보고서</li><li>구인 광고</li><li>공개된 특허 및 상표 출원</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls의 신입 직원인 Sandra는 전에 경쟁업체에서 일했으며, 그들이 개발 중인 한 신제품에 대해 알고 있습니다. 여러분은 그와 유사한 제품을 만들고 있습니다. Sandra의 이전 직장의 제품에 대한 정보를 그녀에게서 얻으려면 어떻게 해야 합니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[가장 쉬운 방법은 Sandra에게 경쟁업체의 제품에 대해 말해 달라고 직접 요청하는 것입니다.]]></option>
                <option><![CDATA[우리 제품에 대해 설명하고 경쟁업체의 제품과 비교하여 어떤지를 물어봅니다.]]></option>
                <option><![CDATA[경쟁업체의 제품에 대한 기밀 정보를 전에 근무했던 직원에게 얻는 것은 Johnson Controls 정책에 위배됩니다. ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 신제품 계획은 기밀 정보입니다. 경쟁업체에 전에 근무했던 직원에게 기밀 정보를 얻기 위해 질문하거나 암시하거나 압력을 가하지 마십시오.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 신제품 계획은 기밀 정보입니다. 경쟁업체에 전에 근무했던 직원에게 기밀 정보를 얻기 위해 질문하거나 암시하거나 압력을 가하지 마십시오.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[다음 중 경쟁 정보를 획득하는 데 사용할 수 없는 방법은 무엇입니까?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,1">
                <option><![CDATA[정부 기관으로 공공 기록의 사본 요청]]></option>
                <option><![CDATA[잠재 고객으로 가장하여 경쟁업체에 전화]]></option>
                <option><![CDATA[보다 낮은 가격으로 입찰하기 위해 고객에게 경쟁업체의 제안서를 보여 달라고 요청]]></option>
                <option><![CDATA[경쟁업체 직원에게 정보 교환의 대가로 선물 제공]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Johnson Controls는 다음과 같은 방법으로 부적절하게 획득한 경쟁 정보를 받거나 사용하지 않습니다.<ul> <li>잠재 고객으로 가장</li><li>고객에게 경쟁업체의 제안에 대해 질문</li><li>경쟁업체 직원에게 정보 교환의 대가로 선물 제공</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[정부 기관으로 공공 기록의 사본을 요청하는 것은 적절합니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> Johnson Controls는 다음과 같은 방법으로 부적절하게 획득한 경쟁 정보를 받거나 사용하지 않습니다.<ul> <li>잠재 고객으로 가장</li><li>고객에게 경쟁업체의 제안에 대해 질문</li><li>경쟁업체 직원에게 정보 교환의 대가로 선물 제공</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[정부 기관으로 공공 기록의 사본을 요청하는 것은 적절합니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Johnson Controls는 다음과 같은 방법으로 부적절하게 획득한 경쟁 정보를 받거나 사용하지 않습니다.<ul> <li>잠재 고객으로 가장</li><li>고객에게 경쟁업체의 제안에 대해 질문</li><li>경쟁업체 직원에게 정보 교환의 대가로 선물 제공</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[정부 기관으로 공공 기록의 사본을 요청하는 것은 적절합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[여러분은 공급업자인 Juan을 방문하고 있습니다. 그는 Johnson Controls의 경쟁업체에도 자재를 납품합니다. Juan은 그 경쟁업체가 최근 출판한 신제품 브로슈어를 여러분에게 줍니다. 그 브로슈어에 있는 정보를 사용해도 될까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[옳은 답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[예. 제품 브로슈어는 공개되어 있으므로 우리가 사용할 수 있습니다.]]></option>
                <option><![CDATA[아니요. 우리는 우리가 직접 수집하지 않은 경쟁 정보를 결코 사용해서는 안 됩니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> 기만, 속임수 또는 다른 비윤리적인 수단을 사용하여 경쟁 정보를 수집해서는 안 됩니다. 우리는 공개적으로 이용 가능하고 윤리적으로 수집된 경쟁 정보는 받을 수 있습니다.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> 기만, 속임수 또는 다른 비윤리적인 수단을 사용하여 경쟁 정보를 수집해서는 안 됩니다. 우리는 공개적으로 이용 가능하고 윤리적으로 수집된 경쟁 정보는 받을 수 있습니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[신입 사원인 Harry는 과거에 경쟁업체에서 일했습니다. 그는 그의 전 고용주가 내년에 가격을 2% 인하할 계획이라고 여러분에게 말합니다. 어떻게 해야 할까요?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[<strong><i>모든</i></strong> 정답을 선택하고 '제출'을 클릭하십시오.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[정답은 한 개 이상일 수 있습니다.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,0">
                <option><![CDATA[우리 가격을 2% 할인하는 것을 제안합니다.]]></option>
                <option><![CDATA[이전 직장의 기밀 정보를 누설해서는 안 된다는 사실을 Harry에게 상기시킵니다.]]></option>
                <option><![CDATA[그 사건을 관리자, 법무 부서 또는 규정 준수팀에 알립니다.]]></option>
                <option><![CDATA[Harry가 정보를 공유함으로써 어떤 법률을 위반했는지 알아봅니다.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>정답입니다.</b> Harry는 이전 직장의 기밀 정보를 공개했습니다. 여러분은 그 정보를 사용할 수 없습니다. 대신 관리자, 법무 부서 또는 규정 준수팀에 알려야 합니다.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>일부만 정답입니다.</b> Harry는 이전 직장의 기밀 정보를 공개했습니다. 여러분은 그 정보를 사용할 수 없습니다. 대신 관리자, 법무 부서 또는 규정 준수팀에 알려야 합니다.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>정답이 아닙니다.</b> Harry는 이전 직장의 기밀 정보를 공개했습니다. 여러분은 그 정보를 사용할 수 없습니다. 대신 관리자, 법무 부서 또는 규정 준수팀에 알려야 합니다.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
</assessment>