<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c01s10">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentBg style="" wtbgStyle="padding:15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Pero Jian no detectó algunas señales de alarma que sugieren un acto de soborno...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Jian en la cocina de su casa, hablando por teléfono con Nolan]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en cada botón. A fin de leer el siguiente elemento, haga clic en la X para cerrar el cuadro de texto.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Pago de facilitación]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[“Acelerar” una acción del gobierno]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 252px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Los pagos de facilitación son honorarios no oficiales de poco valor que se pagan a funcionarios públicos para alentarlos a que hagan su trabajo bien o rápido.]]></text>						
				<text><![CDATA[En algunos países, los pagos de facilitación son una parte habitual de hacer negocios, pero eso no los vuelve correctos.]]></text>						
				<text><![CDATA[La política de Johnson Controls prohíbe los pagos de facilitación o de “lubricación”. Nunca efectúe un pago de facilitación, incluso si se trata de un monto pequeño.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Un permiso]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Una transacción que involucra a un funcionario del gobierno]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 262px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Puede haber aranceles legítimos para algunas acciones gubernamentales, como pagar un arancel por un permiso. ]]></text>
				<text><![CDATA[No obstante, debemos ser muy cuidadosos con las transacciones financieras relacionadas con funcionarios del gobierno y asegurarnos de que los pagos efectuados sean legítimos, se documenten correctamente y cuenten con el recibo correspondiente.]]></text>					
				<text><![CDATA[Hay leyes estrictas de soborno que nos prohíben entregar cualquier elemento de valor a un funcionario del gobierno. Pagar aranceles no oficiales o no poder justificar adecuadamente un pago a un funcionario del gobierno puede dar lugar a acusaciones de soborno, que podrían traer como consecuencia multas importantes o juicios para la empresa, así como para las personas involucradas.]]></text>					
			</popText>
			
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Instantánea de Jian]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Presión para avanzar sin toda la información necesaria]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 252px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Las señales de soborno pueden aparecer sin previo aviso, en situaciones de mucho estrés en las que hay presión para actuar de inmediato sin tener toda la información necesaria.]]></text>			
				<text><![CDATA[Jian debería haber reconocido las señales de un posible soborno y haber resistido la presión para actuar o tomar una decisión hasta que pudiera estar seguro de que la transacción fuera apropiada y estuviera permitida.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Martillo apoyado sobre un soborno]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Consecuencias]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 252px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Aunque fuera el proveedor quien pagara el soborno, y nosotros no estuviéramos al tanto de la situación ni la aprobáramos, Johnson Controls podría ser considerada responsable porque el soborno se pagó en nombre de la empresa y esta resultó beneficiada.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>