<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s07">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Fondo relativo a la seguridad de los datos]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="700px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Siempre es responsable de proteger la seguridad física y digital de toda la información personal y confidencial que tenga en su poder. Recuerde seguir las reglas de oro acerca de la privacidad de los datos: limitar, proteger, eliminar.]]></text> 
		<text width="700px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Limite</span> la cantidad de datos personales que solicite o proporcione. Solicite o proporcione únicamente los datos que necesite para el fin esencial y principal que desee alcanzar.</li> <li><span class="fontBold">Proteja</span> los datos contra el procesamiento no autorizado, la pérdida, daños o alteraciones. Controle el acceso a los datos y su divulgación.</li> <li><span class="fontBold">Elimine</span> los datos de forma adecuada una vez que ya no los necesite. Evite y detenga la acumulación de registros.</li> </ol>]]></text> 
		<text width="700px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Asegúrese de que exista un solo sistema de registro para los archivos maestros de datos y no trabaje desde una copia local, a menos que esté seguro de tener la versión más reciente. Una vez que termine, debe eliminar dicha copia de su unidad local.]]></text>
		<text width="700px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="0 0 30px 0" cName=""><![CDATA[Los datos personales y confidenciales de clientes, empleados y socios comerciales solo se deben compartir con las personas que estén autorizadas a verlos y tengan una necesidad comercial legítima de conocerlos.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 700px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
</contents>