<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s26 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s26" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s26/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Un regalo.]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width: 880px;top: 30px;right: 30px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Al ofrecer o aceptar regalos o entretenimiento, siempre asegúrese de apelar al sentido común, a la discreción y a la moderación.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Los regalos que se entreguen o reciban deben reunir las siguientes características:<ul> <li>Deben ser de valor modesto, de modo que no se podría esperar razonablemente que afecten el criterio independiente del destinatario.</li> <li>Deben ser poco frecuentes y deben nunca estar ligados a un contrato o negocio potenciales, ni ser entregados o aceptados en un plazo cercano a una negociación.</li> <li>Nunca deben consistir en dinero en efectivo o equivalentes, como tarjetas de regalo.</li> <li>Nunca deben verse o percibirse como un soborno.</li> </ul>]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[El límite de informes de regalos es de USD 200. Si recibe algo cuyo valor sea igual o superior a USD 200, infórmelo usando un formulario de regalos en <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>. ]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[A continuación, se revisará la divulgación y se le informará si puede aceptar o no el regalo.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Cualquier tipo de entretenimiento que se ofrezca o se acepte no debe ser ofensivo ni inadecuado desde el punto de vista cultural. Si asiste a eventos de entremetimiento relacionado con los negocios, recuerde que va en representación de Johnson Controls. En esa calidad, no debe beber alcohol en exceso y nunca debe ser asociado con lugares que ofrezcan entretenimiento sexualmente explícito, lo cual es inapropiado para eventos relacionados con los negocios.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Recuerde que hay leyes estrictas de soborno que le prohíben entregar cualquier elemento de valor a un funcionario del gobierno.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
</contents>