<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[Asi byste nikoho cizího nenechali odejít s jedním z našich počítačů nebo jiným fyzickým majetkem, že? Naše duševní vlastnictví je mnohem cennější než fyzický majetek, a přitom je obvykle daleko jednodušší ho odcizit nebo o něj přijít. Kliknutím na jednotlivá tlačítka zobrazíte další informace.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[My všichni odpovídáme za ochranu duševního vlastnictví společnosti Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dva zaměstnanci spolu hovoří]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Kliknutím na jednotlivá tlačítka zobrazíte další informace. K zobrazení celé odpovědi bude pravděpodobně nutné posouvat text.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačítko Další.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ZOBRAZIT]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Symbol autorských práv]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:14px;line-height:16px;"><![CDATA[Myslete na autorská práva]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Autorská práva dávají vlastníkovi právo rozhodovat o způsobu reprodukování, šíření nebo zobrazení díla.</li> <li>Díla chráněná autorskými právy bývají označená symbolem ©, avšak není tomu tak vždy.</li> <li>Většinu psaných prací a softwaru vzniklého ve společnosti Johnson Controls chrání autorská práva. Pokud je dílo chráněno autorskými právy, řádně to uveďte.</li> <li>Respektujte autorská práva druhých. Nekopírujte, nestahujte, nešiřte, nepoužívejte ani nezveřejňujte žádné materiály bez výslovného svolení vlastníka – jinak vám i společnosti Johnson Controls hrozí žaloba.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Symbol ochranné známky]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:14px;line-height:16px;"><![CDATA[Ochranné známky společnosti Johnson Controls používejte správně.]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Ochranné známky společnosti Johnson Controls používejte vždy tak, jak se má: Potřebné informace vám poskytne právní oddělení společnosti Johnson Controls.</li> <li>Spotřebitelé rozpoznají produkt podle ochranné známky, která označuje známou kvalitu a konkrétní značku: Pokud si spotřebitel splete značku, může vlastník ochranné známky přijít o část prodeje.</li> <li>Užívá-li se ochranná známka nesprávně, např. užívají-li ji lidé jako generické označení, právo vymáhat ji může zaniknout, i kdyby byla registrovaná. Při generickém použití ochranné známky se z ní stane název produktu, místo aby označovala značku.</li> <li>Aby se ochránilo duševní vlastnictví společnosti Johnson Controls i duševní vlastnictví druhých, vždy si zjistěte, zda nový průmyslový vzor či značka není chráněna patentem či ochrannou známkou.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Lidé sjednávají smlouvu]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:14px;line-height:16px;"><![CDATA[Při uzavírání smluv myslete na ochranu našeho duševního vlastnictví.]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Při sjednávání smluv někdy vyvstane otázka práv duševního vlastnictví.</li> <li>Nárok společnosti Johnson Controls na duševní vlastnictví musí zůstat zachován ve všech smluvních vztazích se zákazníky, dodavateli a třetími stranami.</li> <li>Zajištění této ochrany může být složité, obraťte se proto na právní oddělení.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Zaměstnanci provádějí brainstorming nápadů v inovačním prostoru]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:14px;line-height:16px;"><![CDATA[Pokud vynalézáte produkty, veďte řádné záznamy.]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Patenty se udělují pro všechny nové a netriviální položky, postupy nebo stroje, včetně vylepšení.</li> <li>Pokud se ve společnosti Johnson Controls věnujete činnosti vynálezce, veďte si o své práci a nápadech přesné a důvěrné záznamy.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>