<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[Apabila konflik kepentingan tidak ditangani, ia boleh menyebabkan khidmat pelanggan yang teruk, salah guna dana syarikat, hubungan yang teruk dengan vendor, kehilangan perniagaan dan merosakkan reputasi syarikat kita berserta reputasi individu yang terlibat.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px;line-height:18px"><![CDATA[Apakah yang terjadi apabila konflik kepentingan tidak ditangani dengan betul?]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Latar Belakang Pejabat]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;line-height:25px"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;line-height:20px; height:40px;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap orang untuk mengetahui kesan konflik kepada pandangan mereka tentang situasi dan kesan negatif konflik kepada pendapat mereka tentang Johnson Controls.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="6px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Pekerja Kaukasia]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Carter, pekerja Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 100px;top: -20px;line-height:18px;">
				<text><![CDATA[Saya dan Anna telah bekerja dalam peranan yang sama selama bertahun-tahun tetapi saya telah berada di sini jauh lebih lama daripada dia dan prestasi kerja saya lebih baik. <i>Anna</i> mendapat kenaikan pangkat kerana abangnya bekerja di HR dan telah menggunakan pengaruhnya untuk membantu Anna. Apakah gunanya bekerja keras jika itu tidak dipandang?]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="6px" left="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Pekerja India]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Rajesh, vendor Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 100px;top: -20px;line-height:18px;">
				<text><![CDATA[Syarikat kami telah bekerja dengan Johnson Controls selama bertahun-tahun dan kami sentiasa melakukan kerja yang bagus. Baru-baru ini, John, wakil akaun Johnson Controls saya, sebaliknya memilih untuk menggunakan syarikat rakan karibnya. Saya sentiasa fikir saya boleh mempercayai Johnson Controls untuk membuat keputusan yang adil – nampaknya keadaan tidak lagi begitu.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="6px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Lelaki Eropah Timur/Rusia]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Sergei, klien Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 125px;top: -20px;line-height:18px;">
				<text><![CDATA[Saya memberitahu hubungan Johnson Controls saya, Vinca mengenai keperluan yang kami ada pada awal tahun ini. Daripada mencadangkan penyelesaian yang Johnson Controls boleh berikan, dia mengesyorkan kami kepada syarikat lebih kecil yang boleh melakukan perkara yang sama. Kami menggunakan mereka dan setakat ini gembira bekerja dengan mereka. Tetapi baru-baru ini saya mendapat tahu bahawa Vinca ialah pemilik separa syarikat lebih kecil itu, yang membuat saya tertanya-tanya sama ada pengesyoran dia tidak beretika atau tidak demi kepentingan terbaik saya atau Johnson Controls.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>