<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m01s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s05" id="0"><![CDATA[Kebanyakan kes konflik kepentingan terjadi pada skala yang kecil dan pada tahap peribadi. Tetapi sesetengah konflik cukup besar untuk menjadi berita utama.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Kebanyakan konflik kepentingan mempunyai skala lebih kecil dan lebih peribadi – tetapi sesetengahnya cukup besar untuk menjadi berita.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="line-height:18px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Klik pada anak panah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 147px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Pengurus portfolio bercakap dengan penyiasat SEC]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:380px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[Tajuk berita: Syarikat pengurusan aset membayar sebanyak USD$12 juta untuk menyelesaikan tuduhan konflik]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[Blackrock, sebuah syarikat pengurusan aset yang besar, membayar sebanyak USD$12 juta untuk menyelesaikan tuduhan konflik kepentingan disebabkan tindakan salah seorang pengurus portfolionya.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[A.S. Suruhanjaya Sekuriti dan Bursa membuat tuduhan selepas ia mendapati bahawa broker yang menguruskan beberapa dana tenaga Blackrock juga mengasaskan syarikat minyak dan gas milik keluarga pada masa yang sama. Syarikat keluarga tersebut bekerjasama dengan syarikat arang batu – dan saham syarikat arang batu yang sama itu merupakan pemegang dana terbesar yang broker tersebut uruskan.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Ahli lembaga hospital di sidang akhbar]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[Tajuk berita: Ahli lembaga hospital secara peribadi didenda sebanyak $13,500]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[Ahli lembaga sistem hospital awam New York City secara peribadi telah didenda atas konflik yang didapati antara peranan lembaganya dan jawatannya di sekolah perubatan di Grenada.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[City Conflicts Board mendapati bahawa doktor tersebut telah menggunakan jawatan lembaganya secara salah untuk melobi hospital bandar agar meningkatkan jumlah penempatan daripada pelajar di sekolah perubatan dia bekerja.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Seseorang melihat pada saham ]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[Tajuk berita: JP Morgan membayar sebanyak USD$35 juta selepas memberi nasihat yang dicurigai semasa urus niaga]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[Gergasi pelaburan, JP Morgan membayar sebanyak USD$35 juta untuk menyelesaikan tuduhan akibat daripada tindakannya semasa jualan Good Technology kepada BlackBerry pada hujung tahun 2015. ]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[Pemegang saham Good Technology telah menuduh bahawa syarikat tersebut telah dijual di bawah nilai pasarannya dan JP Morgan telah mendorong penjualan Good Technology kerana ia mahu memenangi perniagaan perbankan pelaburan akan datang daripada BlackBerry. Mahkamah bersetuju dan memberikan pemegang saham tersebut pengadilan yang besar.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>