<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[Penting untuk mempertimbangkan kemungkinan pandangan orang luar terhadap situasi ini. Mungkinkah ia kelihatan seperti anda dipengaruhi oleh layanan utama atau pilih kasih? Jika begitu, ia mungkin konflik. Berikut ialah beberapa situasi yang mana konflik boleh timbul.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Berikut ialah beberapa situasi biasa yang mewujudkan konflik kepentingan:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Rakan sekerja sedang berbual]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Pilih setiap hala tuju. Untuk membaca yang seterusnya, klik X untuk menutup kotak teks.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Ahli keluarga sedang ditemu duga]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height:18px;"><![CDATA[Rakan atau ahli keluarga bekerja – atau mahu bekerja – untuk Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Jika rakan atau saudara bekerja atau memohon untuk bekerja di Johnson Controls, itu bukan secara automatik konflik kepentingan.]]></text>						
				<text><![CDATA[Walau bagaimanapun, jika anda mempunyai kuasa untuk membuat atau mempengaruhi keputusan yang boleh mempengaruhi kedudukan mereka – seperti pengambilan pekerja, kenaikan, bonus, kenaikan pangkat, dsb. – maka ini mewujudkan konflik dan mesti didedahkan.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Ahli keluarga bekerja dengan pembekal Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height:18px;"><![CDATA[Rakan dan ahli keluarga bekerja untuk salah satu vendor, pembekal, klien atau pesaing Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Situasi ini ialah kemungkinan konflik kepentingan dan mesti didedahkan.]]></text>
				<text><![CDATA[Kemungkinan anda juga perlu terus tidak terlibat dalam sebarang keputusan perniagaan yang berkaitan dengan Johnson Controls dan syarikat yang rakan atau saudara anda bekerja untuknya.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Pedagang Saham membuat dagangan ahli keluarga]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height:18px;"><![CDATA[Anda atau ahli keluarga terdekat anda mempunyai saham kewangan yang besar dalam syarikat klien, pembekal atau pesaing.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Melabur dalam syarikat luar pada umumnya bukan konflik kepentingan, melainkan anda mempunyai kepentingan yang ketara dalam salah satu syarikat klien, pembekal atau pesaing Johnson Controls. Apabila keuntungan kewangan peribadi anda (atau ahli keluarga terdekat anda) dipengaruhi oleh keputusan dan tindakan Johnson Controls, ini mewujudkan kemungkinan konflik kepentingan yang perlu didedahkan.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Pekerja bercakap dengan pengurus mengenai kemungkinan konflik kerja]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height:18px;"><![CDATA[Anda bekerja untuk syarikat lain di luar Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Pekerjaan luar itu sendiri tidak dilarang tetapi ia boleh menjadi konflik kepentingan dalam keadaan tertentu, contohnya jika:<ul> <li>Tanggungjawab anda di luar Johnson Controls mempengaruhi tanggungjawab atau prestasi kerja anda di Johnson Controls.</li> <li>Jawatan anda di luar memerlukan penggunaan harta, maklumat atau hubungan Johnson Controls.</li> <li>Anda memegang jawatan dengan vendor, pembekal, klien atau pelanggan Johnson Controls.</li> <li>Anda menyokong pesaing Johnson Controls secara langsung atau tidak langsung.</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[Dalam situasi ini, anda mesti melaporkan pekerjaan anda – atau pekerjaan berpotensi – kepada Johnson Controls bagi mendapatkan keizinan untuk meneruskannya.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>