<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[Mengelakkan konflik kepentingan sahaja tidak mencukupi – kita juga mesti mengelakkan tanggapan berlakunya konflik. Mari kita semak semula cara yang lebih baik untuk mengendalikan situasi ini.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Anda baru sahaja mendengar daripada beberapa orang yang dapat melihat konflik kepentingan. Bagaimanakah situasi ini boleh dikendalikan dengan baik?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Pilih setiap tajuk untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Pekerjaan dan pengambilan]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Carter dapat melihat konflik kepentingan kerana abang Anna bekerja di HR dan dia telah diberikan kerja yang dipohon oleh Carter.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Sebelum anda dinaikkan pangkat, dia dan juga abangnya patut memaklumkan syarikat tentang kemungkinan konflik. Abangnya boleh mengelakkan diri daripada mengambil sebarang keputusan berkaitan dengan peranan Anna di Johnson Controls. Ini akan membantu memastikan bahawa calon yang terbaik dipilih untuk kenaikan pangkat dan memastikan bahawa tiada sebab untuk membuat spekulasi tentang wujudkan proses pemilihan yang berat sebelah.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[Pemilihan vendor]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vendor dapat melihat konflik kepentingan kerana dia mengetahui mengenai persahabatan antara hubungannya dengan vendor lain yang dipilih untuk kerja tersebut.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Tindakan syarikat rakan John membida untuk kerja dengan Johnson Controls dan memenangi bidaan mungkin boleh diterima jika mereka ialah pilihan yang terbaik. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Walau bagaimanapun, John sepatutnya telah memaklumkan syarikat tentang konfliknya dan pemilihan vendor sepatutnya telah diuruskan oleh seseorang yang tidak mempunyai kepentingan peribadi dalam membantu vendor tertentu.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[Peluang korporat]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Klien dapat melihat kemungkinan konflik kerana pekerja Johnson Controls telah merujuk dia kepada syarikat yang dia kemudiannya mengetahui bahawa pekerja tersebut mempunyai pelaburan peribadi di dalamnya.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Vinca tidak sekali-kali patut melibatkan dirinya atau Johnson Controls dalam kedudukan ini. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Dia mempunyai tanggungjawab kepada Johnson Controls untuk berkongsi sebarang peluang yang timbul semasa kerjanya – dan dia sudah tentu tidak boleh mengambil kesempatan daripada peluang ini untuk manfaat dirinya sendiri. Vinca tidak sepatutnya bekerja atau melabur dalam syarikat yang dengan sendiri didapati bersaing dengan Johnson Controls. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>