<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents>
	<transcript>
		<text path="audio/profile"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	<contentBg style="top: 12px;right:20px;height: 500px;width: 960px;padding:10px 15px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 360px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<contentTitle>
		<text><![CDATA[Ihre Position]]></text>		
	</contentTitle>
	<contentText>
		<text><![CDATA[Bitte beantworten Sie die folgenden Fragen zu Ihrer Position.]]></text>
	</contentText>
	<profilerQuestions>		
		<text id="1"><![CDATA[Haben Sie Kontakt zu Personen oder Organisationen, die in Konkurrenz zu Johnson Controls stehen?]]></text>
		<text id="2"><![CDATA[Treffen Sie Entscheidungen in Bezug auf die Beschaffung für Johnson Controls?]]></text>
		<text id="3"><![CDATA[Umfasst Ihre Position Marketing- oder Vertriebsaufgaben oder Verhandlungen mit Kunden und potenziellen Kunden?]]></text>
		<text id="4"><![CDATA[Haben Sie Zugang zu Informationen über Kunden, Auftragnehmer, Lieferanten oder Geschäftspartner von Johnson Controls oder über Personen, die für diese arbeiten?]]></text>
		<text id="5"><![CDATA[Haben Sie Zugang zu Informationen über Mitarbeiter von Johnson Controls?]]></text>
		<text id="6"><![CDATA[Stehen Sie im direkten Kontakt zu Mitarbeitern, Kunden oder Lieferanten von Johnson Controls, deren Standort im Ausland ist oder die Zugang zu technischen Informationen haben?]]></text>
		<text id="7"><![CDATA[Müssen Sie im Rahmen Ihrer Position ins Ausland verreisen, internationale Gäste empfangen oder Produkte, Personen oder Informationen an Standorte im Ausland transportieren?]]></text>
		<text id="8"><![CDATA[Sind Sie Mitglied in einem Branchenverband oder nehmen an Branchenkonferenzen teil?]]></text>
		<text id="9"><![CDATA[Machen Sie manchmal Geschenke an Dritte oder nehmen Geschenke von Dritten, zum Beispiel Kunden oder Lieferanten an?]]></text>
		<text id="10"><![CDATA[Bieten Sie manchmal Dritten Unterhaltungsangebote an oder nehmen Sie manchmal Unterhaltungsangebote von Dritten, wie Kunden oder Lieferanten an?]]></text>
		<text id="11"><![CDATA[Umfasst Ihre Arbeit die Forschung, Entwicklung oder technische Planung von Produkten und Dienstleistungen von Johnson Controls?]]></text>
		<text id="12"><![CDATA[Sind Sie für die Entwicklung der geschäftlichen Beziehungen zu neuen oder bestehenden Kunden an neuen Standorten oder in neuen Branchen zuständig?]]></text>
	</profilerQuestions>
	<contentBackground> 
		<img style="" className="bg-pos-right-center" path="content/images/ltr/profileSelection.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiter von Johnson Controls]]></img>	
	</contentBackground>
	<profilerAnswer>
		<text><![CDATA[Ja]]></text>
		<text><![CDATA[Nein]]></text>
	</profilerAnswer>
    <buttonText>		
		<text><![CDATA[Fortfahren]]></text>
	</buttonText>
	<instructionText style="top: -5px;width: 590px;">
		<text><![CDATA[Wählen Sie für jede Antwort „Ja“ oder „Nein“ aus, und klicken Sie auf „Fortfahren“.]]></text>
	</instructionText>
	
</contents>