<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m04s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module4/m04s06" id="0"><![CDATA[Apabila melibatkan perlindungan data peribadi, ingat: Hadkan, Lindungi, Padam.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0pxline-height:18px;"><![CDATA[Pembekal, pelanggan dan pekerja kami menghargai privasi mereka dan mengharapkan kita untuk melindungi data mereka. Apabila kami memproses data peribadi, seperti mengumpul, menyalin, meminda, menyimpan, memadam atau mengambil tindakan lain terhadapnya, kita mesti mendukung tiga prinsip penting: Hadkan, Lindungi, Padam. Semak semula setiap panel di bawah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module4/m04s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style="line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut. Anda perlu menatal untuk membaca jawapan penuh.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DEDAH]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 310px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img1.png" style=""><![CDATA[Pekerja di telefon dan komputer riba yang bekerja dengan data peribadi]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:80px;width:294px;"><![CDATA[Had]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Hanya proses data peribadi apabila anda mempunyai persetujuan individu dan apabila data diperlukan untuk tujuan perniagaan yang sah. <ul><li>Jangan sekali-kali mengumpulkan data peribadi tanpa tujuan perniagaan yang jelas atau sah untuk data tersebut.</li><li>Pastikan mana-mana data peribadi yang anda kumpulkan adalah mencukupi, berkaitan dan tidak berlebihan untuk tujuan perniagaan. Jangan kumpulkan data peribadi lebih daripada yang anda perlukan.</li><li>Gunakan data peribadi hanya untuk tujuan pengumpulan yang dinyatakan.</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 310px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img2.png" style=""><![CDATA[Ikon penyulitan]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:80px;width:294px;"><![CDATA[Kawal]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Pastikan data peribadi dilindungi daripada penggunaan yang tidak dibenarkan dan kehilangan secara tidak sengaja, kerosakan atau kemusnahan.<ul><li>Hanya pekerja dan kontraktor yang dibenarkan sahaja dengan keperluan berkaitan kerja yang boleh mengakses ke data peribadi.</li><li>Hanya simpan salinan lembut bagi data di mana perlu dan lindungi mana-mana fail daripada penggunaan yang tidak dibenarkan melalui penyulitan atau lindunginya dengan kata laluan yang kukuh. Salinan keras boleh tersalah letak atau lebih mudah diakses serta perlu disimpan secara minimum atau elakkan jika boleh.</li><li>Jangan sekali-kali simpan data peribadi pada fail atau direktori kongsi di mana individu tanpa keperluan atau kebenaran boleh melihatnya serta boleh mengaksesnya.</li><li>Elakkan daripada menyimpan rekod elektronik dalam pelbagai lokasi tanpa penyelenggaraan yang konsisten.</li></ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 310px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img3.png" style=""><![CDATA[Ikon tong sampah pada papan kekunci]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:80px;width:294px;"><![CDATA[Padam]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Simpan data peribadi hanya selama yang diperlukan oleh undang-undang atau berkaitan dengan sebab perniagaan asal ia dikumpulkan.<ul><li>Semak semula data secara berkala untuk memastikannya terkini, tepat dan masih berkaitan dengan tujuan perniagaan asal ia dikumpulkan.</li><li>Lupuskan data dengan cara yang selamat setelah ia tidak diperlukan lagi dengan mencincang atau meletakkannya dalam tong sampah pelupusan sulit jika disediakan di lokasi anda.</li></ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>