<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s24">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s24/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Teure Flasche Wein in einem Regal]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width:590px"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Jian fragt die Sommelierin, wie viel der Wein kostet, und erhält als Antwort, dass die Flasche für mehr als 200 USD verkauft wurde.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Er lehnt den Wein ab und genießt sein Abendessen. Am nächsten Tag berichtet er seiner Vorgesetzten von dem Vorfall, die ihn darauf aufmerksam macht, dass er den Geschenkgutschein ebenfalls nicht hätte annehmen dürfen, da er als Bargeldersatz gilt.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Auch wenn die beste Vorgehensweise darin bestanden hätte, den Geschenkgutschein abzulehnen, erhält Jian Lob dafür, dass er sich nachträglich gemeldet und seiner Vorgesetzten und der Rechtsabteilung somit ermöglicht hat, den Vorfall angemessen handzuhaben.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Jians Vorgesetzte schult das Team in Bezug auf die Richtlinie zu Geschenken – sie erörtert, wie man Anzeichen von Bestechung erkennt und inwiefern die Wahrnehmung bei der Vergabe und Annahme von Geschenken eine Rolle spielt.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Die Rechtsabteilung kümmert sich um die Kommunikation mit dem Lieferanten in Bezug auf die Richtlinie zu Geschenken.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 100%;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, überdenken Sie Ihre Entscheidung und versuchen Sie es dann erneut.]]></text>
	</instructionText>
</contents>