<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c01s10">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentBg style="" wtbgStyle="padding:15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Doch Jian hat mehrere Warnhinweise auf eine Bestechung übersehen ...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Jian telefoniert in seiner Küche mit Nolan]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen Schaltflächen. Schließen Sie das Textfeld durch Klicken auf „X“, um die nächste zu lesen.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="265px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Gefälligkeitszahlung]]></img>
			<buttonText style="height: 78px;"><![CDATA[„Beschleunigen“ einer Regierungshandlung]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 265px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Bei Gefälligkeitszahlungen handelt es sich um geringwertige, inoffizielle Gebühren, die an Amtsträger gezahlt werden, damit diese ihre Arbeit ordnungsgemäß oder unverzüglich erledigen.]]></text>						
				<text><![CDATA[In einigen Ländern sind Gefälligkeitszahlungen im Rahmen der Geschäftstätigkeit durchaus üblich, aber deswegen noch lange nicht akzeptabel.]]></text>						
				<text><![CDATA[Gemäß den Richtlinien von Johnson Controls sind Gefälligkeits- oder Schmiergeldzahlungen verboten. Leisten Sie in keinem Fall eine Gefälligkeitszahlung, selbst wenn es sich nur um einen geringen Betrag handelt.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="265px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Eine Genehmigung]]></img>
			<buttonText style="height: 78px;"><![CDATA[Eine Transaktion mit Beteiligung eines Regierungsbeamten]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 265px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Für einige Regierungshandlungen fallen berechtigte Gebühren an, z. B. Gebühren für eine Genehmigung. ]]></text>
				<text><![CDATA[Wir müssen bei Finanztransaktionen mit Regierungsbeamten jedoch äußerst vorsichtig vorgehen und sicherstellen, dass getätigte Zahlungen legitim sind sowie ordnungsgemäß dokumentiert und belegt werden.]]></text>					
				<text><![CDATA[Es gelten strenge Bestechungsgesetze, die uns die Übergabe von etwas von Wert an einen Regierungsbeamten verbieten. Werden inoffizielle Gebühren gezahlt oder kann eine Zahlung an einen Regierungsbeamten nicht hinreichend begründet werden, können das Unternehmen und alle beteiligten Einzelpersonen hohen Bußgeldern oder strafrechtlicher Verfolgung ausgesetzt sein.]]></text>					
			</popText>
			
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="265px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Standbild von Jian]]></img>
			<buttonText style="height: 78px;"><![CDATA[Druck, trotz Informationsmangel fortzufahren]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 265px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Anzeichen von Bestechung können ohne Vorwarnung in Stresssituationen auftreten, in denen Druck besteht, sofort zu handeln, ohne dass alle Fakten vorliegen.]]></text>			
				<text><![CDATA[Jian hätte die Anzeichen für eine potenzielle Bestechung erkennen und dem Handlungs- bzw. Entscheidungsdruck widerstehen müssen, bis er sicher weiß, dass die Transaktion angemessen und zulässig ist.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="265px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Richterhammer auf Bestechungszahlung]]></img>
			<buttonText style="height: 78px;"><![CDATA[Konsequenzen]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 265px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Auch wenn der Lieferant derjenige ist, der die Bestechungszahlung geleistet hat, wir nichts davon gewusst haben und sie nicht genehmigt haben, kann Johnson Controls haftbar gemacht werden, weil die Bestechung im Auftrag des Unternehmens erfolgte und wir einen Nutzen aus ihr gezogen haben.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>