<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s26 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s26" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s26/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Ein Geschenk.]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width: 880px;top: 30px;right: 30px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="14px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Bei der Vergabe und Entgegennahme von Geschenken oder Unterhaltungsangeboten ist es wichtig, stets mit gesundem Urteilsvermögen, Diskretion und Mäßigung zu handeln.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="14px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Vergebene oder entgegengenommene Geschenke sollten:<ul> <li>geringwertig sein, sodass vernünftigerweise nicht davon ausgegangen werden kann, dass sie das unabhängige Urteilsvermögen des Empfängers beeinträchtigen sollen.</li> <li>selten vorkommen und dürfen niemals an einen potenziellen Vertrag oder ein Geschäft gebunden sein oder vor Verhandlungen vergeben/entgegengenommen werden.</li> <li>niemals als Barzahlung oder Barwert (z. B. als Geschenkgutschein) angeboten/entgegengenommen werden.</li> <li>niemals wie eine Bestechung aussehen oder diesen Eindruck erwecken.</li> </ul>]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="14px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Die Berichterstattungsgrenze für Geschenke beträgt 200 USD. Wenn Sie ein Geschenk im Wert von 200 USD oder mehr erhalten, melden Sie es mithilfe des Geschenkeformulars unter <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>. ]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="14px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Die Offenlegung wird überprüft und Sie werden benachrichtigt, ob Sie das Geschenk behalten dürfen oder nicht.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="14px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Vergebene oder entgegengenommene Unterhaltungsangebote dürfen nicht beleidigend oder kulturell unangemessen sein. Wenn Sie an geschäftlichen Unterhaltungsveranstaltungen teilnehmen, treten Sie als Vertreter von Johnson Controls auf. In dieser Funktion dürfen Sie Alkohol nur in Maßen konsumieren und sollten sich niemals mit einem Veranstaltungsort in Verbindung bringen lassen, der Erwachsenenunterhaltung sexuell expliziter Natur anbietet. Solche Orte sind für geschäftsbezogene Veranstaltungen unangemessen.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName="" fontSize="14px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Denken Sie daran: Es gelten strenge Bestechungsgesetze, die Ihnen die Übergabe von etwas von Wert an einen Regierungsbeamten verbieten.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;top: 8px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
</contents>