<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c01s21">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 636px;right: 30px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Nachdem Jian hat das Geld zum zweiten Mal abgelehnt hatte, bestand der Lieferant darauf, dass er wenigstens einen Restaurantgutschein in Höhe von 100 USD annimmt. Eduardo erzählte Jian, dass sein bester Freund der Besitzer des Restaurants sei und dass er manchmal kostenlos Geschenkgutscheine erhalte. Jian stellte fest, dass der Wert eher gering war und dass das Bezahlen von Mahlzeiten im Geschäftsleben üblich ist. Deshalb nahm er an. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Ein paar Wochen später führt Jian seine Frau von dem Geschenkgutschein zum Essen aus. Als er und seine Frau auf ihren Tisch warten, sieht Jian an einem Tisch in der Nähe Eduardo beim Essen. Die beiden winken sich zur Begrüßung zu. Als Jian und seine Frau die Speisekarte lesen, tritt die Sommelierin des Restaurants mit einer Flasche Wein in der Hand an ihren Tisch heran.]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s21/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Restaurant-Bar im Hintergrund]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 630px;left: 0px;top:-173px;height:188px;position: relative;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style=""><![CDATA[Vielen Dank, dass Sie sich für unser Restaurant entschieden haben. Diese Flasche Wein ist ein Geschenk einer Person, die Ihnen ihre besten Wünsche aussprechen möchte. Der Wein ist nur für besondere Gäste und nicht auf der Speisekarte zu finden.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf Charlotta.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 630px;height: 183px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s21/img_01.png" style="width:630px;height:140px;"><![CDATA[Charlotta]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width: 630px;height: 188px;"><![CDATA[Charlotta, Sommelierin]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>