<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s29">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s29/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="top:34px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="860px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Ao oferecer ou aceitar presentes ou entretenimento, sempre use bom senso, discrição e moderação.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Os presentes dados ou recebidos:]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ul> <li>devem ser modestos no valor para que não afetem o julgamento independente do destinatário</li> <li>ser infrequentes e nunca devem ser vinculados a um potencial contrato ou negócio</li> <li>nunca devem ser em dinheiro ou equivalentes, tais como vale-presentes</li> <li>nunca devem ter a aparência de suborno</li> </ul>]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[O limite para relatar presentes é de USD 200. Se você receber qualquer coisa com valor mínimo de USD 200, informe usando o formulário de presentes em <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor"> http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[A divulgação será revisada e avisaremos se você pode ou não aceitar o presente.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Qualquer entretenimento oferecido ou aceito deve servir a uma finalidade comercial e não deve ser ofensivo ou culturalmente inadequado.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="60px" position="relative" left="0px" padding="0 0 60px 0" cName=""><![CDATA[Se você comparecer a eventos de entretenimento empresarial, você estará representando a Johnson Controls. Nessa qualidade, você não deve beber quantidades excessivas de álcool e não deve nunca ser associado a locais que oferecem entretenimento sexualmente explícito a adultos, o que é inadequado aos eventos comerciais.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 860px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 860px;">
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
</contents>