<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[Apakah yang anda perlu ingat apabila berkaitan dengan hiburan? Klik pada setiap tajuk untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Tanya diri sendiri soalan berikut sebelum menawarkan atau menerima hiburan atau layanan mesra:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Pilih setiap hala tuju.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Senarai semak]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Adakah ia untuk tujuan perniagaan?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[Makan Malam Perniagaan]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Jamuan dan hiburan mesti ditawarkan dalam konteks perbincangan perniagaan. Tujuan utama jamuan atau hiburan sepatutnya berkaitan dengan perniagaan.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Sila ambil perhatian bahawa peraturan khas diguna pakai untuk pegawai kerajaan, yang akan dibincangkan kemudian dalam latihan ini.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Mungkinkah ia menyinggung atau tidak wajar?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[Gadis! Tanda]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 300px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Jangan hadir ke tempat atau menyertai sebarang jenis hiburan yang menyinggung atau tidak wajar dari segi budaya.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Hiburan dewasa yang secara semula jadi jelas berunsur seksual, walaupun ketika ada kemungkinan boleh diterima dari segi budaya atau dianggap sebagai amalan perniagaan biasa untuk syarikat tempatan atau serantau, tidak boleh diterima oleh Johnson Controls.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Jangan lupa, anda mewakili Johnson Controls di acara hiburan perniagaan dan melibatkan diri dalam aktiviti yang tidak wajar akan memberi imej yang teruk kepada diri anda dan juga syarikat.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName><![CDATA[Bagaimanakah dengan pasangan atau tetamu?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[Keluarga]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Hiburan pasangan atau tetamu pelanggan atau rakan perniagaan anda tidak dibenarkan melainkan diluluskan terlebih dahulu oleh pengurusan tempatan. Semua hiburan pasangan atau tetamu yang diluluskan mesti didedahkan secara khusus dalam pelaporan perbelanjaan.]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[Bagaimanakah perbelanjaan hiburan didokumenkan?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[Resit]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Semua kos, peserta dan jenis acara mesti ditunjukkan dengan tepat dalam laporan perbelanjaan anda.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Jika boleh, pekerja Johnson Controls patut membayar hiburan pihak ketiga secara terus kepada pembekal barangan atau perkhidmatan menggunakan kad kredit syarikat. ]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Untuk hiburan perniagaan berkaitan kerja yang melibatkan kumpulan pekerja Johnson Controls, pekerja peringkat paling kanan di jamuan/acara hiburan sepatutnya orang yang membayar dan mengeluarkan belanja untuk kos acara.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Resit diperlukan untuk pembayaran balik. Ini sepatutnya menunjukkan dengan tepat hiburan yang disediakan dan sepatutnya direkodkan dengan betul dalam laporan perbelanjaan anda.]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>