<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Již víte, že úplatkářství je špatné, ale jak je tomu s usnadňujícími platbami? Pojďme získat radu na toto téma od několika vedoucích pracovníků.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Usnadňující platby jsou malé, neoficiální sumy placené státním úředníkům za to, aby řádně a rychle dělali svou práci. Měli byste je platit? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Prázdná kancelář na pozadí]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Kliknutím na jednotlivé vedoucí pracovníky získejte jejich rady.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačítko Další.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Zaměstnanec]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 155px;top: -27px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[Zásady společnosti Johnson Controls zakazují usnadňující platby. Nikdy neprovádějte usnadňující platbu, i když se jedná o malou částku. Pokud vás někdo požádá, abyste zaplatili usnadňující platbu, je nutné odmítnout a případ ihned nahlásit svému nadřízenému a právnímu oddělení.]]></text>	<text><![CDATA[Jedinou výjimkou je případ, kdy by nezaplacení mohlo podle vašeho názoru ohrozit vaše zdraví či bezpečnost. Každou takovou platbu však musíte co nejdříve nahlásit svému nadřízenému a právnímu oddělení, oddělení pro dodržování předpisů nebo oddělení podnikové bezpečnosti. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Zaměstnankyně]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 115px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[V některých zemích jsou usnadňující platby součástí podnikání, což ale neznamená, že jsou správné. Státní úředníci by neměli svou moc zneužívat k osobnímu prospěchu. Usnadňující platby vytvářejí nespravedlivé podmínky, kdy jsou některým osobám odepřena nezbytná povolení či služby jen proto, že nemají peníze na zaplacení neoficiálních poplatků. Nepřijímejte pravidla tohoto nespravedlivého systému.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Zaměstnankyně]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Monica]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;">
				<text style=""><![CDATA[Je důležité, abyste byli připraveni pro případ, že vás někdo požádá o usnadňující platbu. Někdy takové platby žádají státní úředníci a může být těžké odmítnout. Dříve některé firmy tyto platby tolerovaly – chápaly je jako nutnou podmínku spolupráce s úřady v některých zemích. Dnes však protikorupční zákony některých zemí (například zákon UKBA) usnadňující platby zakazují a společnost Johnson Controls rozhodla, že je při své podnikatelské činnosti nepřipustí. Pokud tedy nepůjde o vaši fyzickou bezpečnost, zdraví či svobodu, neplaťte je.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Zaměstnanec]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 120px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[Nezapomínejte, že ne všechny platby jsou usnadňující. Některé platby pro urychlení procesu jsou legitimní. Např. v řadě zemí vám za expresní příplatek vyřídí cestovní doklady rychleji. Pokud existuje veřejně dostupný ceník poplatků, potom se nejedná o usnadňující platby a můžete je bez obav zaplatit. Jen nezapomeňte zajistit si stvrzenku, na níž je jasně uvedeno, za co jste zaplatili, a vždy ji přiložte k výkazu výdajů.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>