<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[สิ่งที่คุณต้องคำนึงในกรณีของความบันเทิงมีอะไรบ้าง คลิกที่แต่ละหัวข้อเพื่อเรียนรู้เพิ่มเติม]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[ถามคำถามเหล่านี้กับตัวคุณเองก่อนเสนอหรือรับความบันเทิงหรือการบริการ:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[เลือกแต่ละหัวข้อ]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[รายการตรวจสอบ]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="font-size:14px;"><![CDATA[เป็นการทำเพื่อเป้าหมายทางธุรกิจหรือไม่]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[อาหารค่ำทางธุรกิจ]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[มื้ออาหารและความบันเทิงต้องได้รับการเสนอในแง่ของการหารือทางธุรกิจ จุดมุ่งหมายเริ่มต้นของมื้ออาหารต้องเป็นเรื่องที่เกี่ยวข้องกับธุรกิจ]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[โปรดทราบว่ามีกฎระเบียบพิเศษบังคับใช้ในกรณีของเจ้าหน้าที่รัฐซึ่งจะหารือต่อไปในการอบรม]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName style="font-size:14px;"><![CDATA[จะก้าวร้าวหรือไม่เหมาะสมหรือไม่]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[สาว ๆ! ลงชื่อเถอะ]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 300px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[ไม่ควรไปสถานที่หรือเข้าร่วมในความบันเทิงที่ก้าวร้าวหรือไม่เหมาะสมทางวัฒนธรรม]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[ความบันเทิงแบบผู้ใหญ่ที่เปิดเผยอย่างโจ่งแจ้ง ถึงแม้ว่าอาจจะได้รับการยอมรับโดยวัฒนธรรมหรือเป็นปรกติวิสัยทางธุรกิจสำหรับบริษัทท้องถิ่นหรือภูมิภาคก็ตาม แต่จะไม่เป็นที่ยอมรับที่จอห์นสัน คอนโทรลส์]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[โปรดจำไว้ว่าคุณคือตัวแทนของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ณ สถานที่จัดกิจกรรมความบันเทิงทางธุรกิจ และการมีส่วนร่วมในกิจกรรมที่ไม่เหมาะสมจะสะท้อนความเป็นคุณและบริษัทของเรา]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName style="font-size:14px;"><![CDATA[แล้วถ้าคู่สมรสหรือแขกล่ะ]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[ครอบครัว]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[ไม่อนุญาตให้สร้างความบันเทิงให้กับคู่สมรสหรือแขกของลูกค้าหรือผู้มีส่วนเกี่ยวข้องทางธุรกิจหากไม่ได้รับการอนุมัติก่อนจากฝ่ายจัดการท้องถิ่น ความบันเทิงแก่คู่สมรสหรือแขกที่ได้รับอนุมัติจะต้องเปิดเผยในรายงานค่าใช้จ่ายเป็นพิเศษ]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName style="font-size:14px;"><![CDATA[ค่าใช้จ่ายความบันเทิงจะบันทึกเป็นลายลักษณ์อักษรอย่างไร]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[ใบเสร็จ]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[ค่าใช้จ่าย ผู้เข้าร่วม และลักษณะงานทั้งหมดจะต้องแสดงอยู่ในรายงานค่าใช้จ่ายอย่างชัดเจน]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[หากเป็นไปได้ พนักงานจอห์นสัน คอนโทรลส์ ควรชำระเงินสำหรับความบันเทิงในบุคคลที่สามไปยังผู้จัดหาสินค้าหรือบริการโดยตรงโดยใช้บัตรเครดิตของบริษัท ]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[สำหรับความบันเทิงทางธุรกิจของงานที่เกี่ยวข้องกับกลุ่มพนักงานจอห์นสัน คอนโทรลส์ พนักงานระดับอาวุโสทีุ่สุด ณ ที่นั้นต้องเป็นผู้ชำระค่าใช้จ่ายของงานทั้งหมด]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[ต้องแสดงใบเสร็จหากจะขอรับเงินคืน ใบเสร็จต้องแสดงความบันเทิงที่จัดไว้อย่างถูกต้องและต้องบันทึกไว้ในรายงานค่าใช้จ่ายของคุณ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>