<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m02s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s05" id="0"><![CDATA[การบอกความแตกต่างของของกำนัลและความบันเทิงได้ก็เป็นเรื่องสำคัญ]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[คลิกลิงก์ต่อไปนี้เพื่อเรียนรู้ความแตกต่างระหว่างของขวัญและความบันเทิงและวิธีการรายงานอย่างเหมาะสม:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[บรรดาพนักงานกำลังพบปะกับลูกค้าคนหนึ่ง]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[เลือกแต่ละหัวข้อ]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[ของกำนัล]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;"><![CDATA[ของกำนัล]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 110px;top: -39px;">
				<text><![CDATA[อะไรนับเป็นของกำนัลได้บ้าง<ul> <li>ในกรณีของของกำนัลนั้น ผู้ให้จะไม่ได้รับประโยชน์ใด ๆ (ต่างจากความบันเทิงที่ผู้ให้ร่วมแบ่งปันในประสบการณ์กัน)</li> <li>ของกำนัลไม่ได้สร้างโอกาสในการหารือเกี่ยวกับธุรกิจ</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานรายงานของกำนัล]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;"><![CDATA[คำแนะนำการรายงานของกำนัล]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 162px;top: -39px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>ของกำนัลต่าง ๆ ที่มีมูลค่าต่อชิ้นอยู่ที่ 200 ดอลลาร์สหรัฐหรือมากกว่า หรือรวมแล้วถึง 400 ดอลลาร์สหรัฐต่อปีปฏิทินต้องมีการรายงานและตรวจสอบตามกระบวนการอนุมัติของธุรกิจของคุณ</li> <li>คุณต้องสงแบบฟอร์ม “ของกำนัล” เพื่อรับการอนุมัติจึงจะสามารถรับของกำนัลที่มีมูลค่า 200 ดอลลาร์สหรัฐหรือมากกว่า หรือรวมแล้วถึง 400 ดอลลาร์สหรัฐต่อปีปฏิทิน</li> </ul>]]></text>					
				<text><![CDATA[ค้นหาแบบฟอร์มได้ที่ <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[บรรดาพนักงานและลูกค้า ณ ร้านอาหารระดับราคาสมเหตุสมผล]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;"><![CDATA[ความบันเทิง]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 168px;top: -39px;font-size:14px;">
				<text><![CDATA[อะไรนับเป็นความบันเทิงได้บ้าง<ul> <li>กรณีความบันเทิง ผู้ให้แบ่งปันผลประโยชน์โดยการเข้าร่วมรับประทานอาหารค่ำ ออกงานกิจกรรม หรืออื่น ๆ</li> <li>กิจกรรมความบันเทิงนั้นได้ให้โอกาสในการหารือเกี่ยวกับธุรกิจ ขณะที่ของกำนัลไม่ได้ให้</li> <li>การมอบความบันเทิงจะต้องเป็นไปอย่างสมเหตุสมผลและเกี่ยวข้องกับธุรกิจ</li> <li>หากความบันเทิงดังกล่าวถูกมอบแต่ไม่ปรากฏผู้ชำระเงินในการเข้าร่วมกิจกรรมดังกล่าว กรณีนี้จะนับเป็นของกำนัลและดังนั้นจึงต้องปฏิบัติตามคำแนะนำการรายงานของกำนัล</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[รายงานค่าใช้จ่าย]]></img>
			<buttonText style="height:48px;"><![CDATA[คำแนะนำการรายงานความบันเทิง]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 160px;top: -39px;font-size:13px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>ค่าใช้จ่ายต่อความบันเทิงทางธุรกิจที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ ออกให้ (ให้กับบุคคลที่สามภายนอก หรือเพื่อนร่วมงานในจอห์นสัน คอนโทรลส์) ต้องได้รับการรายงานอย่างถูกต้องในรายการการเดินทางและค่าใช้จ่าย</li> <li>ความบันเทิงทางธุรกิจที่มอบให้พนักงานของจอห์นสัน คอนโทรลส์ โดยบุคคลที่สามภายนอกจะไม่ต้องมีการรายงานอย่างเป็นทางการ</li><li>กฎระเบียบพิเศษบังคับใช้กับความบันเทิงที่เกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่รัฐ โปรดตรวจสอบตารางการมอบหมายอำนาจหน้าที่ (DoA) สำหรับธุรกิจของคุณและตรวจสอบให้แน่ใจว่าคุณปฏิบัติตามขีดจำกัดทางการเงินและกระบวนการการอนุมัติที่ต้องทำหากคุณกำลังสร้างความบันเทิงให้กับลูกค้าที่เกี่ยวของกับรัฐ</li></ul>]]></text>					
				<text><![CDATA[ค้นหาแบบฟอร์มได้ที่ <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>