<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s13" id="0"><![CDATA[ธุรกิจภาครัฐมักจะเกี่ยวข้องกับกฎหมาย กฎระเบียบ และข้อห้ามพิเศษโดยเฉพาะอย่างยิ่งในกรณีของของกำนัลและความบันเทิง คลิกที่แต่ละหัวข้อเพื่อเรียนรู้เพิ่มเติม]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[การทำงานกับเจ้าหน้าที่ของรัฐ:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[เลือกแต่ละหัวข้อ]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[ธงนานาชาติ]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style="height: 394px;"></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="font-size:15px;"><![CDATA[โปรดตรวจสอบให้แน่ใจว่าคุณรู้ว่าจะระบุตัวตนเจ้าหน้าที่รัฐได้อย่างไร]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup1.png"><![CDATA[เจ้าหน้าที่รัฐ]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 350px;height: 368px;">
				<text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[เจ้าหน้าที่รัฐคือเจ้าหน้าที่หรือพนักงานของหน่วยงานใด ๆ ที่ควบคุมโดยรัฐบาล รวมถึงเจ้าหน้าที่และผู้จัดการของบริษัทในรัฐวิสาหกิจ]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[เจ้าหน้าที่รัฐได้แก่ ตัวอย่างเช่น:]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:20px"><![CDATA[<ul> <li>เจ้าหน้าที่ที่ได้รับเลือกหรือมอบหมายในรัฐบาลทุกระดับ</li> <li>ผู้สมัครชิงตำแหน่งในหน่วยงานทางการเมืองหรือเจ้าหน้าที่ของพรรคการเมือง</li> <li>เจ้าหน้าที่หรือพนักงานขององค์กรสาธารณะระหว่างประเทศ</li> <li>เจ้าหน้าที่หน่วยงานรัฐ เช่น เจ้าหน้าที่ศุลกากรหรือตำรวจ</li> <li>พนักงานของรัฐวิสาหกิจ เช่น บริษัทสาธารณูปโภค</li> <li>พนักงานของรัฐวิสาหกิจ เช่น มหาวิทยาลัยหรือโรงพยาบาล</li> <li>ทหาร</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 32px;">
			<tabName style="font-size:15px;"><![CDATA[ขอการอนุมัติก่อน]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup2.png"><![CDATA[พนักงานกำลังทำตามกระบวนการอนุมัติ]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>ขอการอนุมัติจากฝ่ายกฎหมายหรือทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎเสมอก่อนใช้ของกำนัลหรือความบันเทิงเพื่อสร้างความสัมพันธ์กับลูกค้าจากภาครัฐทั้งในปัจจุบันและที่คาดการณ์ไว้</li> <li>ไม่ควรเสนอหรือมอบอะไรที่มีมูลค่าให้กับบุคคลที่สามจากภาครัฐด้วยเจตนาเพื่อชักจูงเจ้าหน้าที่ให้เอื้อประโยชน์ให้จอห์นสัน คอนโทรลส์</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 64px;">
			<tabName style="font-size:15px;"><![CDATA[ทำความเข้าใจกฎระเบียบเกี่ยวกับของกำนัล]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup3.png"><![CDATA[เจ้าหน้าที่รัฐ]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text><![CDATA[<ul> <li>ตรวจสอบให้แน่ใจว่าของกำนัลที่ให้เจ้าหน้าที่รัฐนั้นถูกกฎหมาย สมเหตุสมผล และได้รับการบันทึกอย่างเหมาะสมและถูกต้อง</li> <li>ของกำนัลใด ๆ ที่ให้กับเจ้าหน้าที่รัฐจะต้องได้รับการอนุมัติก่อนโดยการส่งคำขอล่วงหน้าที่ <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> <li>ห้ามให้ของกำนัลแก่เจ้าหน้าที่รัฐในเวลาใกล้กับการส่งคำขอประมูลสาธารณะ</li> <li>ห้ามให้ของกำนัลแก่เจ้าหน้าที่ขณะที่การอนุมัติตามกฎระเบียบหรือการตัดสินใจอยู่ในระหว่างการพิจารณา หรือเมื่อเจ้าหน้าที่มีบทบาทหรืออิทธิพลต่อการตัดสินใจ</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 107px;">
			<tabName style="font-size:15px;"><![CDATA[ทำความเข้าใจกฎระเบียบเกี่ยวกับความบันเทิง]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup4.png"><![CDATA[พนักงานกำลังกรอกแบบฟอร์มการอนุมัติ]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[<ul> <li>กฎระเบียบพิเศษบังคับใช้กับความบันเทิงที่เกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่รัฐ โปรดตรวจสอบตารางการมอบหมายอำนาจหน้าที่ (DoA) สำหรับธุรกิจของคุณและตรวจสอบให้แน่ใจว่าคุณปฏิบัติตามขีดจำกัดทางการเงินและกระบวนการการอนุมัติที่ต้องทำหากคุณกำลังสร้างความบันเทิงให้กับลูกค้าที่เกี่ยวของกับรัฐ</li> <li>ไม่ควรเสนอของกำนัลหรือความบันเทิงแก่บุคคลที่สามจากภาครัฐขณะที่การตัดสินใจยังอยู่ในระหว่างการพิจารณาอันเกี่ยวข้องกับสัญญาหรือการอนุมัติตามกฎระเบียบ หรือเมื่อเจ้าหน้าที่มีบทบาทหรืออิทธิพลต่อการตัดสินใจ</li> <li>ความบันเทิงทั้งหมดในสหรัฐฯ พนักงานรัฐบาลกลางสหรัฐต้องผ่านการอนุมัติก่อน</li> <li>แบบฟอร์มการอนุมัติก่อน AB มีให้ไว้ที่<a href="http://complianceforms.jci.com/" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>