<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m08s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module8/m08s11" id="0"><![CDATA[الاتفاقيات القانونية، مثل اتفاقيات عدم الإفصاح عن المعلومات، هي إحدى الطرق التي يمكن من خلالها التأكد من حماية الآخرين للمعلومات التي نشاركها معهم. انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[اتفاقيات عدم الإفصاح عن المعلومات، أو ما يُعرف اختصارًا باسم NDAs، هي طريقة فعالة للتأكّد من الاحتفاظ للمعلومات السرية التي تتم مشاركتها مع جهة خارجية بطابعها السري.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module8/m08s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[الوثائق]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[كشف]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px; top: 7px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module8/m08s11/img1.png" style=""><![CDATA[اتفاقية عدم إفصاح عن معلومات]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px; font-size: 14px;"><![CDATA[الوقت المناسب لاستخدامها]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[استخدم اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) إذا كنت بصدد مشاركة معلومات سرية مع أي شخص خارج الشركة. ولا تفصح أبدًا عن أي معلومات سرية قبل التوقيع على اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA). يمكن لقسم الشؤون القانونية بشركة Johnson Controls أن تزودك بنماذج للمواقف المختلفة.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px; top: 7px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module8/m08s11/img2.png" style=""><![CDATA[شخص يراجع اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px; font-size: 14px;"><![CDATA[استخدام اتفاقيات عدم إفصاح عن معلومات (NDA) أخرى]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[في بعض الأحيان، قد تعرض الشركات الخارجية استخدام صيغتها الخاصة من اتفاقيات عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA)، فلا تقبل ذلك. يمكننا قبولها فقط بعد مراجعتها واعتمادها من قسم الشؤون القانونية نظرًا لأن اتفاقيات عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) التابعة لجهات خارجية هذه سوف تتم كتابتها لحماية مصالح الجهة الخارجية وليس مصالحنا.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px; top: 7px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module8/m08s11/img3.png" style=""><![CDATA[مشرف يشرح استخدامات اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) لموظف]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px; font-size: 14px;"><![CDATA[متى نوافق على اتفاقيات عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA)]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[في بعض الأحيان، يمكن أن نوقع على اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) لحماية معلومات شركة أخرى. إذا كان الأمر كذلك، فمن المهم لأقصى درجة التأكّد من اتخاذ الخطوات الضرورية من جهتنا للتوافق مع مسؤولياتنا وإلا فقد تتم مقاضاتنا بتهمة انتهاك الاتفاقية. تأكّد من معرفة كل شخص يعمل على المعلومات بالتزاماتنا لتتسنى له حمايتها.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>