<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[Čo musíte mať na pamäti, pokiaľ ide o zábavu? Zistite viac kliknutím na jednotlivé nadpisy.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Pred ponúknutím alebo prijatím zábavy, alebo pohostenia si položte nasledujúce otázky:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Vyberte každú položku.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Kontrolný zoznam]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Slúži to obchodnému účelu?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[Pracovná večera]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Jedlo a zábava sa musia ponúkať v kontexte obchodného rozhovoru. Hlavný účel jedla alebo zábavy musí súvisieť s obchodom.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Uvedomte si, že na štátnych úradníkov sa vzťahujú osobitné pravidlá, o ktorých budeme diskutovať neskôr v tomto školení.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Mohlo by to byť urážlivé alebo nevhodné?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[Dievčatá! Značka]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 300px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Nezúčastňujte sa podujatia ani žiadneho druhu zábavy, ktorý je urážlivý alebo kultúrne nevhodný.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Zábava pre dospelých, ktorá má sexuálnu povahu, aj keď je potenciálne kultúrne prijateľná alebo považovaná za bežnú obchodnú prax pre miestnu alebo regionálnu spoločnosť, nie je v spoločnosti Johnson Controls prijateľná.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Pamätajte si, že zastupujete spoločnosť Johnson Controls na obchodných zábavných podujatiach a zapájanie sa do nevhodných aktivít by sa negatívne odrazilo tak na vás, ako aj na spoločnosti.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName><![CDATA[A čo manželia alebo hostia?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[Rodina]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Zábava manžela alebo hosťa vášho zákazníka, alebo obchodného partnera nie je povolená, pokiaľ nie je schválená miestnym manažmentom. Každá schválená zábava pre manželov alebo hostí musí byť osobitne uvedená vo výkaze výdavkov.]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[Ako sa dokumentujú výdavky na zábavu?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[Potvrdenia]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Všetky náklady, účastníci a povaha podujatia sa musia presne odraziť vo výkaze výdavkov.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Pokiaľ je to možné, zamestnanci spoločnosti Johnson Controls by mali zaplatiť za zábavu tretej strany priamo poskytovateľovi tovarov alebo služieb prostredníctvom kreditnej karty spoločnosti. ]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[V prípade obchodnej zábavy súvisiacej s prácou, ktorej sa zúčastňuje skupina zamestnancov spoločnosti Johnson Controls, by mal výdavky a náklady na podujatie zaplatiť najvyššie postavený zamestnanec, ktorý sa obeda/podujatia zúčastňuje.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Potvrdenia sú potrebné pre refundáciu. Musia presne odrážať poskytnutú zábavu a musia byť správne zaznamenané vo vašom výkaze výdavkov.]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>