<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<assessment isAnsShow="false">
    <instructionText>
        <text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
    </instructionText>
	<contentBackground>		
		<img style="" className="bg-pos-right-center" path="content/images/rtl/preAssessment/preassessment.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
    <buttonText>
        <text><![CDATA[שלח]]></text>
    </buttonText>
    <qIcon><![CDATA[ש]]></qIcon>
    <qNumber><![CDATA[שאלה # מתוך #]]></qNumber>
    <module id="1" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[האם עבודה נוספת מחוץ לחברת Johnson Controls מנוגדת תמיד למדיניות החברה?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[כן]]></option>
                <option><![CDATA[לא]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> עבודה במקום נוסף לא תמיד מנוגדת למדיניות. מה שמנוגד למדיניות הוא לעבוד במקום נוסף שמתנגש עם האינטרסים העסקיים של Johnson Controls.  עליך לוודא שהעבודה הנוספת לא יוצרת ניגוד עניינים. עליך לדווח על כל עבודה מחוץ לחברה באמצעות טופס ניגוד עניינים. בנוסף, עליך להודיע למנהל או לממונה עליך על המצב.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> עבודה במקום נוסף לא תמיד מנוגדת למדיניות. מה שמנוגד למדיניות הוא לעבוד במקום נוסף שמתנגש עם האינטרסים העסקיים של Johnson Controls.  עליך לוודא שהעבודה הנוספת לא יוצרת ניגוד עניינים. עליך לדווח על כל עבודה מחוץ לחברה באמצעות טופס ניגוד עניינים. בנוסף, עליך להודיע למנהל או לממונה עליך על המצב.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[עמיתה לשעבר עזבה את Johnson Controls ופתחה עסק. עכשיו היא יצרה עמך קשר ומציעה את מועמדותה כקבלנית משנה. האם אתה יכול לשכור את שירותי החברה שלה? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[כן, יש לה ניסיון עשיר.]]></option>
                <option><![CDATA[אולי, אבל היא תצטרך לעבור את תהליך המיון הסטנדרטי ואתה לא תהיה מעורב בקבלות ההחלטות הקשורות להעסקתה]]></option>
                <option><![CDATA[לא, אין זה מקובל להעסיק עובדים לשעבר של Johnson Controls בשום צורה]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> עובדי Johnson Controls יכולים לעודד חברים או בני משפחה להפוך לספקים אך עליהם לעבור את תהליכי המיון הסטנדרטיים. אם הצעתם תתקבל בהצלחה, יהיה עליך לדווח על הקשר ביניכם באמצעות טופס ניגוד עניינים ולהבטיח שלא תיקח חלק באף החלטה שעשויה להשפיע על המחירים שישולמו לספק או על העבודה שתוענק לו.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> עובדי Johnson Controls יכולים לעודד חברים או בני משפחה להפוך לספקים אך עליהם לעבור את תהליכי המיון הסטנדרטיים. אם הצעתם תתקבל בהצלחה, יהיה עליך לדווח על הקשר ביניכם באמצעות טופס ניגוד עניינים ולהבטיח שלא תיקח חלק באף החלטה שעשויה להשפיע על המחירים שישולמו לספק או על העבודה שתוענק לו.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[האם תוכל להמליץ על בן משפחה כמועמד לעבודה ב-Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[כן, בתנאי שאינך מעורב בתהליך ההעסקה.]]></option>
                <option><![CDATA[לא, אסור להמליץ על בן משפחה לעבודה ב-Johnson Controls.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אתה יכול להמליץ על בן משפחה לעבודה, אך עליך להפנות את בן המשפחה לערוץ הגיוס המתאים ואינך יכול להיות מעורב באופן פעיל בתהליך הגיוס. בנוסף, לא יכולים להיות קשרי כפיפות בינך לבין בן המשפחה. אם קרוב משפחה שלך מועסק, עליך למלא טופס ניגוד עניינים.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אתה יכול להמליץ על בן משפחה לעבודה, אך עליך להפנות את בן המשפחה לערוץ הגיוס המתאים ואינך יכול להיות מעורב באופן פעיל בתהליך הגיוס. בנוסף, לא יכולים להיות קשרי כפיפות בינך לבין בן המשפחה. אם קרוב משפחה שלך מועסק, עליך למלא טופס ניגוד עניינים.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[האם המדיניות של Johnson Controls מאפשרת לעובדים לגייס כספים עבור ארגון הצדקה המועדף עליהם?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[כן]]></option>
                <option><![CDATA[לא]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> גיוס תרומות לארגוני צדקה אישיים בעבודה אינו מקובל בחברת Johnson Controls. הדבר עלול ליצור אווירה של לחץ כאשר אנשים אחרים מרגישים מחויבים לתרום ואנו רוצים להימנע מכך. ]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> גיוס תרומות לארגוני צדקה אישיים בעבודה אינו מקובל בחברת Johnson Controls. הדבר עלול ליצור אווירה של לחץ כאשר אנשים אחרים מרגישים מחויבים לתרום ואנו רוצים להימנע מכך. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[יש לך חבר שרוצה לעשות עסקים עם Johnson Controls. מה עליך לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[לשכור את שירותיו של החבר באופן מידי מאחר שיש לו מוצר נהדר ]]></option>
                <option><![CDATA[לומר לחבר שלך שאסור להפר את מדיניות ניגוד העניינים של Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[לעודד את חבר שלך להפוך לאחד מהספקים המועדפים של Johnson Controls על-ידי השתתפות בתהליך הרשמי של אישור ספקים]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> עובדי Johnson Controls יכולים לעודד חברים או בני משפחה להפוך לספקים אך עליהם לעבור את תהליכי המיון הסטנדרטיים. אם הוא ספק, עליך לעודד אותו להשתמש בתהליך הרשמי של Johnson Controls לאישור ספקים.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> עובדי Johnson Controls יכולים לעודד חברים או בני משפחה להפוך לספקים אך עליהם לעבור את תהליכי המיון הסטנדרטיים. אם הוא ספק, עליך לעודד אותו להשתמש בתהליך הרשמי של Johnson Controls לאישור ספקים.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[זה עתה גילית שאחותך קיבלה תפקיד בכיר בחברה מתחרה של Johnson Controls. מה עליך לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[צור איתה קשר כדי לקבל מידע על החברה המתחרה, זה עשוי להועיל ל-Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[מלא טופס ניגוד עניינים כדי לדווח ל-Johnson Controls על ניגוד עניינים פוטנציאלי]]></option>
                <option><![CDATA[אל תעשה דבר, אין חשיבות למקום העבודה של בני משפחה]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> חובה להימנע מניגוד עניינים פוטנציאלי או אמיתי. יש למנוע גם ניגוד עניינים למראית עין. במקרה כזה, חשוב לדווח על העבודה שבן משפחה קרוב עובד במשרה בכירה עבור חברה מתחרה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> חובה להימנע מניגוד עניינים פוטנציאלי או אמיתי. יש למנוע גם ניגוד עניינים למראית עין. במקרה כזה, חשוב לדווח על העבודה שבן משפחה קרוב עובד במשרה בכירה עבור חברה מתחרה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[עבדת עם ספק במשך כמה שנים והפכת לחבר שלו. ספק זה כבר נבדק על-ידי גורם צד שלישי. הוא מבקש ממך שתגיד עליו מילה טובה לעובד במחלקה אחרת בתוך Johnson Controls. מה עליך לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
               <option><![CDATA[אמור לו שתשמח להמליץ עליו, אך אינך במעמד שיכול להשפיע על החלטות המיקור]]></option>				
                <option><![CDATA[אמו לו שתשלח המלצה, אך אל תעשה זאת בפועל]]></option>				
                <option><![CDATA[שלח לעובד הודעת דוא"ל עם המלצה, וייעץ לו להשתמש בשירותי הספק באופן מידי]]></option>
				<option><![CDATA[אף אחת מהתשובות]]></option>               	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> על אף שפיתחת קשרי חברות עם הספק, תמיד עליך לשרת את האינטרסים של Johnson Controls באופן מיטבי. תוכל לתת המלצה, אך אסור לך לנסות להשפיע באופן ישיר על החלטות המיקור של מחלקה אחת ב-Johnson Controls. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> על אף שפיתחת קשרי חברות עם הספק, תמיד עליך לשרת את האינטרסים של Johnson Controls באופן מיטבי. תוכל לתת המלצה, אך אסור לך לנסות להשפיע באופן ישיר על החלטות המיקור של מחלקה אחת ב-Johnson Controls. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[לאחרונה השקעת כסף בכמה חברות, אך מאוחר יותר הבנת שחלק מהחברות הן מתחרות של Johnson Controls. האם הדבר מותר על-פי המדיניות של Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                			
                <option><![CDATA[לא, חל איסור מחלט להשקיע במתחרה של Johnson Controls]]></option>				
                <option><![CDATA[הדבר מקובל רק אם החברה המתחרה נמצאת בבעלותך]]></option>				
                <option><![CDATA[כן, אין שום בעיה עם השקעה במתחרה של Johnson Controls]]></option>				
                <option><![CDATA[ניתן לעשות זאת כל עוד ההשקעה שלך לא מקנה לך בעלות של 1% או יותר בחברה]]></option>		
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> באפשרותך להשקיע את הכסף שלך בחברה מתחרה כל עוד השקעה זו אינה מקנה לך בעלות של 1% או יותר מאותה חברה. אם יש לך ספק כלשהו, פעל בשקיפות ושלח טופס ניגוד עניינים לכתובת <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com </a> כדי שניתן יהיה לבדוק את מצבך.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> באפשרותך להשקיע את הכסף שלך בחברה מתחרה כל עוד השקעה זו אינה מקנה לך בעלות של 1% או יותר מאותה חברה. אם יש לך ספק כלשהו, פעל בשקיפות ושלח טופס ניגוד עניינים לכתובת <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com </a> כדי שניתן יהיה לבדוק את מצבך.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[לשכנה שלך יש חברה להשכרת שירותי לימוזינה. היא מהימנה והמחירים שלה נמוכים מאלה של הספקים המועדפים של Johnson Controls. אתה נוסע הרבה ושימוש בשירותים שלה יכול להיות כדאי יותר ל-Johnson Controls האם תוכל להשתמש בשירותיה של השכנה? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                		
                <option><![CDATA[כן, התעריפים שלה נמוכים יותר וכל העובדים של Johnson Controls מתבקשים לצמצם עלויות]]></option>				
                <option><![CDATA[כן, היא חברה שלך ושימוש בשירותי החברה שלה גם יחסוך לחברה כסף וגם יעזור לה]]></option>				
                <option><![CDATA[לא, היא לא מציעה הנחה מספיקה]]></option>				
                <option><![CDATA[כן, בתנאי שהיא תהפוך לספקית מאושרת]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אם החברה של השכנה שלך תהפוך לספקית מועדפת באמצעות התהליך המתאים של Johnson Controls, תוכל להשתמש בשירותים שלה.]]></text>
					<text><![CDATA[אם השכנה שלך לא תהפוך לספקית מועדפת, חשוב לשים לב שלא תוכל לקבל הנחות על נסיעות אישיות מאחר שהדבר עלול להיחשב לניגוד עניינים.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אם החברה של השכנה שלך תהפוך לספקית מועדפת באמצעות התהליך המתאים של Johnson Controls, תוכל להשתמש בשירותים שלה.]]></text>
					<text><![CDATA[אם השכנה שלך לא תהפוך לספקית מועדפת, חשוב לשים לב שלא תוכל לקבל הנחות על נסיעות אישיות מאחר שהדבר עלול להיחשב לניגוד עניינים.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	
	<module id="2" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[זו עונת החגים ואתה והצוות שלך רוצים לתת מתנות לספקים. אילו מתנות יכולות להתאים?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[המחשב הנייד המשוכלל ביותר]]></option>
                <option><![CDATA[מסגרת לתמונה במחיר צנוע]]></option>
                <option><![CDATA[כרטיס מתנה של אמריקן אקספרס]]></option>
                <option><![CDATA[סופשבוע במועדון ספא יוקרתי]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> חלק מהאפשרויות המוצגות כאן יקרות מדי ולא מתאים לתת אותן לספק. כסף מזומן, או מתנות שקולות לכסף מזומן, כמו כרטיסי מתנה, אסורים בתכלית האיסור. המסגרת לתמונה בעלת המחיר הצנע תתאים למצב זה. חשוב לציין שאין לתת פריט בעל ערך אם יש סיכוי שהדבר ייתפס כהצעה לשוחד.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> חלק מהאפשרויות המוצגות כאן יקרות מדי ולא מתאים לתת אותן לספק. כסף מזומן, או מתנות שקולות לכסף מזומן, כמו כרטיסי מתנה, אסורים בתכלית האיסור. המסגרת לתמונה בעלת המחיר הצנע תתאים למצב זה. חשוב לציין שאין לתת פריט בעל ערך אם יש סיכוי שהדבר ייתפס כהצעה לשוחד.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ספק נתן לך מתנה. על איזו מהאפשרויות המפורטות למטה יש לדווח באמצעות טופס הדיווח על מתנות של Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[iPad חדש של Apple]]></option>
                <option><![CDATA[עציץ קטן]]></option>
                <option><![CDATA[שני כרטיסים לשורה הראשונה של אירוע ספורט בינלאומי]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> השווי של iPad גדול מ-200 דולר, וכך גם שוויים של הכרטיסים יש לדווח על כל המתנות ששוויין חורג מהמגבלות הכספיות שצוינו במדיניות הנסיעות, המתנות והבידור של גורמי צד שלישי. העציץ הוא מתנה במחיר צנוע ולא ניתן מתוך כוונה להשפיע עליך, לכן ניתן לקבל אותו.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> השווי של iPad גדול מ-200 דולר, וכך גם שוויים של הכרטיסים יש לדווח על כל המתנות ששוויין חורג מהמגבלות הכספיות שצוינו במדיניות הנסיעות, המתנות והבידור של גורמי צד שלישי. העציץ הוא מתנה במחיר צנוע ולא ניתן מתוך כוונה להשפיע עליך, לכן ניתן לקבל אותו.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> השווי של iPad גדול מ-200 דולר, וכך גם שוויים של הכרטיסים יש לדווח על כל המתנות ששוויין חורג מהמגבלות הכספיות שצוינו במדיניות הנסיעות, המתנות והבידור של גורמי צד שלישי. העציץ הוא מתנה במחיר צנוע ולא ניתן מתוך כוונה להשפיע עליך, לכן ניתן לקבל אותו.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[המשרד שלך מספק בידור עסקי ללקוח, אך אתה חושב שהלקוח עשוי להיחשב ל"ישות ממשלתית". מה עליך לעשות? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[התקשר לעורך לנושא תאימות אזורית או לנציג כלשהו של המחלקה המשפטית, הם יוכלו לעזור לך ]]></option>
                <option><![CDATA[שום דבר, מצב הלקוח אינו חשוב ]]></option>
                <option><![CDATA[נסה לברר אם הלקוח הוא ישות ממשלתית כך שתוכל להעביר אותו לזירה יקרה יותר]]></option>
                <option><![CDATA[הנח שמדובר בישות ממשלתי ומלא טופס למניעת שחיתות ליתר ביטחון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> יש להעניק ללקוח שהוא ישות ממשלתית יחס שונה מלקח מסחרי, במיוחד בכל הקשור למתנות ובידור.]]></text>
					<text><![CDATA[אם אינך בטוח אם הלקוח הוא ישות ממשלתית או לא, התקשר ליועץ התאימות האזורי או לאדם אחר כלשהו במחלקה המשפטית לקבלת עזרה. הוא יוכל להנחות אותך מה ניתן לעשות ומה אסור לעשות.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> יש להעניק ללקוח שהוא ישות ממשלתית יחס שונה מלקח מסחרי, במיוחד בכל הקשור למתנות ובידור.]]></text>
					<text><![CDATA[אם אינך בטוח אם הלקוח הוא ישות ממשלתית או לא, התקשר ליועץ התאימות האזורי או לאדם אחר כלשהו במחלקה המשפטית לקבלת עזרה. הוא יוכל להנחות אותך מה ניתן לעשות ומה אסור לעשות.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[זה עתה סגרת עסקת מכירה גדולה, וכדי לחגוג את האירוע, הלקוח רוצה לקחת אותך ואת בת הזוג שלך לתאטרון.  אתה מאמין שעלות הכרטיסים נמוכה מ-200 דולר. האם תצטרך לדווח על כך ב-<a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[לא, אירוע זה מתרחש אחרי שעות העבודה ומאחר שגם בת הזוג תבוא, זה לא קשור לעבודה]]></option>
                <option><![CDATA[כן, אבל עליך לדווח רק על חצי מהערך של בילוי זה כי בת הזוג שלך לא עובדת ב-Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[לא, כי הלקוח ביקר בתאטרון יחד אתך, לכן זהו בילוי עסקי]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> נראה שכרטיסי התאטרון נחשבים למקובלים כבילוי עסקי. אם יש לך חששות כלשהן, או שקיימת סיבה לחשד לשוחד, עליך לדון בהצעה עם המנהל שלך ולקבל ממנו אישור להחלטתך.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> נראה שכרטיסי התאטרון נחשבים למקובלים כבילוי עסקי. אם יש לך חששות כלשהן, או שקיימת סיבה לחשד לשוחד, עליך לדון בהצעה עם המנהל שלך ולקבל ממנו אישור להחלטתך.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ספק פוטנציאלי ניגש אליך ומציע בונוס במזומן אם תשלח לו עבודה נוספת. אתה מבין שככל הנראה מדובר בשוחד ואתה דוחה בצורה מכובדת ומוצדקת את הצעתו. האם עשית את כל מה שנדרש ממך?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[כן, לא קיבלת את המתנה כי מדובר בכסף מזומן ]]></option>
                <option><![CDATA[לא, עליך לדווח גם על ההצעה לגורם המתאים בחברה]]></option>
                <option><![CDATA[לא, היית צריך לקבל את המתנה כדי לא להעליב את הספק]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אם ספק, או גורם צד שלישי כלשהו שעמו Johnson Controls מנהלת קשר עסקי, מנסה להציע לך מתנה או כסף מזומן, ואתה מאמין שהוא עושה זאת כדי להשפיע עליך, עליך לדחות את המתנה ולדווח על המקרה למחלקה המשפטית או למנהל התאימות האזורי שיבקש ממך למלא טופס. ייתכן שלא נרצה לנהל עסקים עם ספק כזה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אם ספק, או גורם צד שלישי כלשהו שעמו Johnson Controls מנהלת קשר עסקי, מנסה להציע לך מתנה או כסף מזומן, ואתה מאמין שהוא עושה זאת כדי להשפיע עליך, עליך לדחות את המתנה ולדווח על המקרה למחלקה המשפטית או למנהל התאימות האזורי שיבקש ממך למלא טופס. ייתכן שלא נרצה לנהל עסקים עם ספק כזה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[העסק שלך מתבקש לתרום פרסים שיוגרלו בכנס. בכנס ישתתו ספקים וחברות דומות בתחום. הערך של כל פרס נמוך מ-200 דולר. האם יש לדווח על המתנות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[רק אם אחד המוצרים של Johnson Controls ניתן במסגרת ההגרלה]]></option>
                <option><![CDATA[לא, זוהי הוצאה עסקית ואינה ניתנת ישירות למישהו, אלא תינתן למשתתף שיזכה בה באקראי]]></option>
                <option><![CDATA[כן, קיימת אפשרות שנציג ממשל יזכה במתנה זו]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אין שום בעיה עם תרומת פרסים בדרך כזו בחברת Johnson Controls. אין כאן כוונה להעניק משהו ישירות למשתתף כלשהו, בין אם הוא עובד מסחרי או ממשלתי, ואין כוונה להשפיע.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אין שום בעיה עם תרומת פרסים בדרך כזו בחברת Johnson Controls. אין כאן כוונה להעניק משהו ישירות למשתתף כלשהו, בין אם הוא עובד מסחרי או ממשלתי, ואין כוונה להשפיע.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[לקוח ותיק ומוערך ביותר הציג לך מתנה אלקטרונית יקרה. הלקוח מעריך את העבודה יוצאת הדופן והעקבית שחברת Johnson Controls, ובמיוחד אתה, עושה עבורה. אתה מבין שערכה של המתנה עולה על סף 200 הדולר לדיווח על מתנות ועשויה אף להיחשב למפנקת במיוחד. איזו דרך מבין הדרכים הבאות מתאימה לטיפול במצב?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[עליך לדווח על המתנה ולהחזיר אותה בצורה מנומסת. ציין שאתה מעריך מאוד את המתנה אך היא חורגת מן המקובל ואינך יכול לקבלה בהתאם למדיניות של Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[קבל את המתנה בסבר פנים יפות, דווח עליה ובדוק עם המנהל שלך אם אתה יכול להשאיר אותה אצלך כמתנה]]></option>
                <option><![CDATA[קבל את המתנה בסבר פנים יפות, דווח עליה ותרום אותה לארגון צדקה שממומן על-ידי Johnson Controls]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> כל אחת מהאפשרויות הללו מקובלת. ישנן נסיבות שבהן אינך רוצה לפגוע בלקוח, בין אם בגלל מנהג מקומי ובין אם בגלל הקשר העסקי. אם לא נוח לך לסרב לקבל את המתנה, קבל אותה בסבר פנים יפות, דווח עליה והתייעץ עם המנהל שלך, עם מחלקת משאבי אנוש ו/או עם צוות התאימות כדי לקבוע כיצד יהיה נכון לטפל במתנה.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> כל אחת מהאפשרויות הללו מקובלת. ישנן נסיבות שבהן אינך רוצה לפגוע בלקוח, בין אם בגלל מנהג מקומי ובין אם בגלל הקשר העסקי. אם לא נוח לך לסרב לקבל את המתנה, קבל אותה בסבר פנים יפות, דווח עליה והתייעץ עם המנהל שלך, עם מחלקת משאבי אנוש ו/או עם צוות התאימות כדי לקבוע כיצד יהיה נכון לטפל במתנה.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> כל אחת מהאפשרויות הללו מקובלת. ישנן נסיבות שבהן אינך רוצה לפגוע בלקוח, בין אם בגלל מנהג מקומי ובין אם בגלל הקשר העסקי. אם לא נוח לך לסרב לקבל את המתנה, קבל אותה בסבר פנים יפות, דווח עליה והתייעץ עם המנהל שלך, עם מחלקת משאבי אנוש ו/או עם צוות התאימות כדי לקבוע כיצד יהיה נכון לטפל במתנה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אתה וצוות Johnson Controls רוצים לציין את החגים ובכוונתכם לצאת יחד לארוחת צהריים שלא תמומן על-ידי Johnson Controls, אלא כל אחד ישלם על עצמו. בנוסף, תחליפו ביניכם מתנות. האם גם במקרה זה יש להתחשב בסף 200 הדולר לדיווח על מתנות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[כן, אם ערך סף זה חל על מתנות שאנו נותנים ומקבלים בשם החברה, עלינו להחיל את אותו סטנדרט גם על עצמינו]]></option>
                <option><![CDATA[לא]]></option>
                <option><![CDATA[כן, אבל רק אם המתנות חורגות מ-200 דולר]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אין צורך לדווח על מתנות בין עובדים, אך תמיד יש לעשות זאת בטעם ללא כוונה להשפיע על עובד אחר בדרך זו.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אין צורך לדווח על מתנות בין עובדים, אך תמיד יש לעשות זאת בטעם ללא כוונה להשפיע על עובד אחר בדרך זו.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	<module id="3" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[רק החלפת כסף מזומן נחשבת לשוחד.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> שוחד מתרחש כאשר מישהו נותן דבר בעל ערך בניסיון להשפיע באופן בלתי הולם על החלטותיו או פעולותיו. ]]></text>
					<text><![CDATA[שוחד יכול לכלול כסף מזומן, אך הוא עשוי גם לכלול דברים כמו מניות, מתנות, אירוח, הנחות או עמלות לא מוצדקות, תרומות צדקה או הצעת עבודה לבני משפחה וחברים.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> שוחד מתרחש כאשר מישהו נותן דבר בעל ערך בניסיון להשפיע באופן בלתי הולם על החלטותיו או פעולותיו. ]]></text>
					<text><![CDATA[שוחד יכול לכלול כסף מזומן, אך הוא עשוי גם לכלול דברים כמו מניות, מתנות, אירוח, הנחות או עמלות לא מוצדקות, תרומות צדקה או הצעת עבודה לבני משפחה וחברים.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[כאשר מייק, עובד של Johnson Controls ואזרח בריטי, מגיע למשרדי הממשלה בהונדורס כדי לבקש להאריך את אשרת העבודה שלו, הפקיד אומר לו שייקח שלושה שבועות לטפל בבקשתו. לוח זמנים זה עלול לסכן את מייק ולמנוע ממנו את האפשרות להשלים פרויקט ארוך טווח שעליו עבד; הוא זקוק להארכה מידית של האשרה. הפקיד אומר למייק ש"תמורת סכום קטן" הוא יכול להבטיח שבקשתו של מייק תעובד בתוך פחות משעה. האם מייק צריך לתת לפקיד 20 דולר במזומן?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[כן, מכיוון שזהו סכום קטן כדי להבטיח את סיום הפרויקט ארוך הטווח.]]></option>
                <option><![CDATA[כן, כי הוא יכול לעמוד בתשלום זה.]]></option>
                <option><![CDATA[לא, כי זה נחשב ל"תשלום זירוז" והדבר מנוגד לחוק ולמדיניות של Johnson Controls.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אם מייק ישלם לפקיד הממשלתי כדי לזרז את אשרת העבודה שלו, הוא יבצע "תשלום זירוז". הדבר אסור על-פי המדיניות של Johnson Controls, <b>ואינו חוקי במסגרת החוקים למניעת שוחד בתחומי שיפוט רבים</b>.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אם מייק ישלם לפקיד הממשלתי כדי לזרז את אשרת העבודה שלו, הוא יבצע "תשלום זירוז". הדבר אסור על-פי המדיניות של Johnson Controls, <b>ואינו חוקי במסגרת החוקים למניעת שוחד בתחומי שיפוט רבים</b>.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[רבקה, עובדת ב-Johnson Controls, מקבלת מעטפה ובתוכה 500 דולר מקבלן משנה בפרויקט שרבקה מנהלת. בתוך המעטפה יש פתק שבו קבלן המשנה כותב לרבקה כי ישמח אם היא תשקול לתת לו פרויקטים נוספים בעתיד. מה צריכה רבקה לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[לדחות את המתנה, להחזיר את הכסף ולדווח על התשלום למנהל שלה ולמחלקה המשפטית של Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[לקבל את התשלום ולתעד אותו באופן מדויק כ"מתנה" מקבלת המשנה בטופס הדיווח על מתנות של Johnson Controls ]]></option>
                <option><![CDATA[לקבל את התשלום ולא לעשות דבר, מאחר שהיא בטוחה שהדבר לא ישפיע על קבלת ההחלטות שלה בעתיד, ולכן זה לא נחשב לשוחד]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> הכסף שהיה בתוך המעטפה היה ניסיון לשלם שוחד לרבקה.  קבלת הכסף נחשבת למעשה לא מוסרי ולא חוקי בתחומי שיפוט רבים. רבקה צריכה לספר למנהל שלה ולמחלקה המשפטית של Johnson Controls על הניסיון של קבלן המשנה לשלם שוחד. מנקודה זו ההנהלה והמחלקה המשפטי ינקטו פעולה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> הכסף שהיה בתוך המעטפה היה ניסיון לשלם שוחד לרבקה.  קבלת הכסף נחשבת למעשה לא מוסרי ולא חוקי בתחומי שיפוט רבים. רבקה צריכה לספר למנהל שלה ולמחלקה המשפטית של Johnson Controls על הניסיון של קבלן המשנה לשלם שוחד. מנקודה זו ההנהלה והמחלקה המשפטי ינקטו פעולה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[יואב, עובד ב-Johnson Controls, מקבל מעטפה ובתוכה 500 דולר מקבלן משנה בפרויקט שיואב מנהל בלונדון, אנגליה. בתוך המעטפה יש פתק שבו קבלן המשנה כותב לו כי ישמח אם ישקול לתת לו פרויקטים נוספים בעתיד. אם יואב יקבל את התשלום של קבלן המשנה, גם הוא וגם קבלן המשנה עלולים לשאת באחריות פלילית על-פי חוק השוחד של בריטניה.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> על-פי חוק השוחד של בריטניה, גם יואב וגם הספק עלולים לשאת באחריות פלילית אם השוחד התבצע בבריטניה או בכל מקום אחר בעל "קשר קרוב" לבריטניה. חוק השוחד של בריטניה מפליל שוחד מסחרי (שוחד בין ישויות פרטיות לבין אנשים), בעוד שהחוק למניעת שחיתות במדינות זרות<br>(FCPA) מפליל רק תשלומי שוחד שכוללים נציגי ממשל שאינם מארצות הברית.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> על-פי חוק השוחד של בריטניה, גם יואב וגם הספק עלולים לשאת באחריות פלילית אם השוחד התבצע בבריטניה או בכל מקום אחר בעל "קשר קרוב" לבריטניה. חוק השוחד של בריטניה מפליל שוחד מסחרי (שוחד בין ישויות פרטיות לבין אנשים), בעוד שהחוק למניעת שחיתות במדינות זרות<br>(FCPA) מפליל רק תשלומי שוחד שכוללים נציגי ממשל שאינם מארצות הברית.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[נציג ממשל מאיטליה מודיע ליוסי, עובד של Johnson Controls בארצות הברית, שהוא ידאג לכך ש-Johnson Controls תזכה לחוזה ממשלתי משמעותי באיטליה בתמורה, הוא מבקש מ-Johnson Controls לתרום סכום של 5000 דולר לארגון הצדקה המועדף עליו, "Make a Better Choice Foundation". יוסי משכנע את Johnson Controls לתרום את התרומה ו-6 חודשים לאחר מכן Johnson Controls זוכה בחוזה רווחי עם הממשל האיטלקי, כפי שהובטח.]]></text>
				<text><![CDATA[אילו מהאמירות הבאות נכונות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[יוסי לא גרם ל-Johnson Controls לקחת חלק בשוחד לא חוקי, מאחר שנציג הממשל האיטלקי לא קיבל כסף.]]></option>
                <option><![CDATA[יוסי גורם ל-Johnson Controls לבצע מעשה שוחד לא חוקי גם אם נציג הממשל האיטלקי לא קיבל כסף, כי שוחד הוא כל דבר בעל ערך שניתן כדי להשפיע על ההחלטה של מקבל ההחלטות.]]></option>
                <option><![CDATA[יוסי גרם ל-Johnson Controls לתת שוחד לא חוקי לנציג הממשל האיטלקי ובתחומי שיפוט רבים הוא עלול לקבל עונש מאסר בעקבות מעשים אלה.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> שוחד מתרחש כאשר מישהו נותן או מבטיח משהו בעל ערך מתוך כוונה להשפיע על כושר השיפוט העצמאי או ההתנהגות של מישהו שנמצא בעמדה של אמון. שוחד אינו חוקי וחל עליו איסור מוחלט ב-Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> שוחד מתרחש כאשר מישהו נותן או מבטיח משהו בעל ערך מתוך כוונה להשפיע על כושר השיפוט העצמאי או ההתנהגות של מישהו שנמצא בעמדה של אמון. שוחד אינו חוקי וחל עליו איסור מוחלט ב-Johnson Controls.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> שוחד מתרחש כאשר מישהו נותן או מבטיח משהו בעל ערך מתוך כוונה להשפיע על כושר השיפוט העצמאי או ההתנהגות של מישהו שנמצא בעמדה של אמון. שוחד אינו חוקי וחל עליו איסור מוחלט ב-Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[הרוב המכריע של התביעות במסגרת החוקים למניעת שוחד כוללות גורמי צד שלישי מתווכים, לדוגמה, סוכנים, מפיצים וארגוני צדקה, בין משלם השוחד לבין מקבל השוחד.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> רוב התביעות בגין שוחד במסגרת החוקים למניעת שוחת כוללות גורמי צד שלישי מתווכים, לדוגמה, סוכנים, מפיצים וארגוני צדקה. לכן כל כך חשוב שנקפיד שכל גורמי הצד השלישי הרלוונטיים יירשמו וינוהלו בתכנית 3P שלנו.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> רוב התביעות בגין שוחד במסגרת החוקים למניעת שוחת כוללות גורמי צד שלישי מתווכים, לדוגמה, סוכנים, מפיצים וארגוני צדקה. לכן כל כך חשוב שנקפיד שכל גורמי הצד השלישי הרלוונטיים יירשמו וינוהלו בתכנית 3P שלנו.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[רונן, עובד ב-Johnson Controls, מתחיל לנהל דיונים עם אסף, עובד ב-Middleman Ltd.‎, בניסיון לשכור את השירותים של Middleman כסוכנת של Johnson Controls. אסף אומר לרונן שיש לו "קשרים נהדרים עם נציגי ממשל" ומציין כי העמלה של 30% ש-Middleman גובה בגין השגת חוזים ל-Johnson Controls מהממשלה מיעודת "לשמח את האנשים הנכונים".]]></text>
				<text><![CDATA[האם זה צריך להטריד את רונן?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[לא, המטרה העיקרית שלו היא להגדיל ככל האפשר את הרווחים של Johnson Controls, ושימוש בקשרים של Middleman עם הממשל הוא הזדמנות עסקית טובה]]></option>
                <option><![CDATA[אולי, Johnson Controls אינה משלמת עמלות מעל מחיר השוק והבקשה של Middleman ל-30% גבוהה מדי]]></option>
                <option><![CDATA[כן, Middleman לוקחת על עצמי סיכון משמעותי לשחיתות]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> רונן צריך להיות מוטרד. סימני האזהרה במצב זה הם:<ul><li>כשאסף אמר שיש לו קשרים טובים עם הממשלה.</li><li>העמלה הגבוהה המבוקשת עבור מכירה ללקוח ממשלתי.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[רונן צריך להבין ששני הסימנים הללו הם סימני אזהרה משמעותיים לכך ש-Middleman עשויה לזכות בעסקה עבור Johnson Controls על-ידי תשלום שוחד לנציגי ממשל.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> רונן צריך להיות מוטרד. סימני האזהרה במצב זה הם:<ul><li>כשאסף אמר שיש לו קשרים טובים עם הממשלה.</li><li>העמלה הגבוהה המבוקשת עבור מכירה ללקוח ממשלתי.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[רונן צריך להבין ששני הסימנים הללו הם סימני אזהרה משמעותיים לכך ש-Middleman עשויה לזכות בעסקה עבור Johnson Controls על-ידי תשלום שוחד לנציגי ממשל.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[גדי, עובד ב-Johnson Controls, מתחיל לנהל דיונים עם שרון, עובד ב-ABC Ltd.‎, בניסיון לשכור את השירותים של ABC כסוכנת של Johnson Controls. שרון מסביר שבמשך שנים הוא טיפח קשרים עסקים קרובים עם נציגי ממשל ולכן הוא רוצה עמלה של 30% לצורך השגת חוזים עם הממשלה עבור Johnson Controls. אם שרון משלם חלק מהעמלה של ABC לנציג ממשל, גדי, שרון, Johnson Controls ו-ABC עלולים לשלם קנסות ו/או לרצות עונש מאסר בכפוף לחוקים למניעת שחיתות.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> החברות והאנשים המעורבים במזימת שוחד זו נושאים באחריות פלילית. ]]></text>
					<text><![CDATA[למעשה, רוב החוקים למניעת שחיתות, כולל החוק למניעת שחיתות במדינות זרות (FCPA) וחוק השוחד של בריטניה, חלים על החברות והאנשים. חברות ואנשים שיואשמו במסגרת החוקים למניעת שחיתת עלולים לשאת בעונשים כבדים ואפילו להישלח לכלא.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> החברות והאנשים המעורבים במזימת שוחד זו נושאים באחריות פלילית. ]]></text>
					<text><![CDATA[למעשה, רוב החוקים למניעת שחיתות, כולל החוק למניעת שחיתות במדינות זרות (FCPA) וחוק השוחד של בריטניה, חלים על החברות והאנשים. חברות ואנשים שיואשמו במסגרת החוקים למניעת שחיתת עלולים לשאת בעונשים כבדים ואפילו להישלח לכלא.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
    </module>
	<module id="4" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[עליך לשלוח קובץ Excel עם מידע רגיש או סודי לעמית באזור אחר. מה הגישה הטובה ביותר שעליך לנקוט כדי להגן על המידע בזמן שאתה שולח את הקובץ הזה?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[הגנה על הקובץ באמצעות סיסמה לפני שליחתו. ציון הסיסמה באותה הודעת דוא"ל כדי שעמיתך יוכל לפתוח אותו.]]></option>
                <option><![CDATA[הגנה על הקובץ באמצעות סיסמה לפני שליחתו, ולאחר מכן שליחת הסיסמה בהודעת דוא"ל שבשורת הנושא שלה כתוב "סיסמה" כדי שעמיתך יוכל למצוא אותה בקלות]]></option>
                <option><![CDATA[הגנה על הקובץ באמצעות סיסמה לפני שליחתה וביצוע שיחה טלפונית לעמית כדי להגיד לו מה הסיסמה כדי שיוכל לפתוח את הקובץ.]]></option>
				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> חובה להגן על מידע סודי או רגיש. הגנה על התוכן באמצעות סיסמה היא שיטה מצוינת. חשוב לא פחות להיזהר עם הדרך שבה הסיסמה מועברת. אין זה בטוח לשלוח אותה באותה הודעת דוא"ל או אפילו בדוא"ל נפרד עם הכותרת "סיסמה". הדרך הבטוחה ביותר למסור את הסיסמה היא בטלפון, בשיחה קולית או בהודעת טקסט.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> חובה להגן על מידע סודי או רגיש. הגנה על התוכן באמצעות סיסמה היא שיטה מצוינת. חשוב לא פחות להיזהר עם הדרך שבה הסיסמה מועברת. אין זה בטוח לשלוח אותה באותה הודעת דוא"ל או אפילו בדוא"ל נפרד עם הכותרת "סיסמה". הדרך הבטוחה ביותר למסור את הסיסמה היא בטלפון, בשיחה קולית או בהודעת טקסט.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[תמיר צריך לשלוח קובץ Excel עם מידע סודי לעמית באזור אחר. הוא מחליט להגן על הקובץ על-ידי הצפנתו והוספת סיסמה. באיזה מהסיסמאות הבאות תמיר צריך להשתמש?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[Tamir123]]></option>
                <option><![CDATA[123tamir]]></option>
                <option><![CDATA[T1a2m3ir]]></option>
                <option><![CDATA[‎!T1a2m3ir]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> הסיסמה החזקה ביותר (כלומר קשה יותר לנחש אותה) היא זו שמכילה שילוב של סימנים, אותיות רישיות וקטנות ומספרים.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> הסיסמה החזקה ביותר (כלומר קשה יותר לנחש אותה) היא זו שמכילה שילוב של סימנים, אותיות רישיות וקטנות ומספרים.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[שרית עובדת עם מסמכים מודפסים שמכילים נתונים אישיים של לקוחות. היא מציצה בשעון ורואה שהיא מאחרת לפגישה בנושא אחר. מה עליה לעשות עם המסמכים?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[להשאיר את המסמכים על השולחן שלה ]]></option>
                <option><![CDATA[לנעול את המסמכים בארון תיקיות]]></option>
                <option><![CDATA[לשים את המסמכים במגירת השולחן הנעולה שלה]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> שרית צריכה להקפיד תמיד להגן על הנתונים האישיים של לקוחות. הדרך הבטוחה ביותר לשמור את המסמכים בזמן שהיא הולכת לפגישה היא לנעול אותם בארון התיקיות או לשים אותם במגירת השולחן הנעולה שלה. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> שרית צריכה להקפיד תמיד להגן על הנתונים האישיים של לקוחות. הדרך הבטוחה ביותר לשמור את המסמכים בזמן שהיא הולכת לפגישה היא לנעול אותם בארון התיקיות או לשים אותם במגירת השולחן הנעולה שלה. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> שרית צריכה להקפיד תמיד להגן על הנתונים האישיים של לקוחות. הדרך הבטוחה ביותר לשמור את המסמכים בזמן שהיא הולכת לפגישה היא לנעול אותם בארון התיקיות או לשים אותם במגירת השולחן הנעולה שלה. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[מרגלית עובדת במשאבי אנוש ויש לה גישה לפרטים אישיים של כל העובדים במקום. סמדר רוצה להקים מועדון יום הולדת, שבו כל העובדים יתכנסו לארוחת צהריים כדי לחגוג את יום ההולדת של כל אחד מהעובדים. היא מבקשת ממרגלית רשימה של תאריכי יום ההולדת של העובדים. מה מרגלית צריכה לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[לתת לסמדר את רשימת ימי ההולדת - המועדון יתרום להעלאת המורל בקרב העובדים]]></option>
                <option><![CDATA[לסרב לתת לסמדר את רשימת ימי ההולדת]]></option>
                <option><![CDATA[להציע לסמדר להזמין את העובדים להירשם למועדון ימי ההולדת ולבקש מהם לציין את תאריכי יום ההולדת שלהם בעצמם ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> מרגלית לא צריכה לתת לסמדר רשימה של תאריכי יום הולדת של העובדים. הגישה לנתונים אישיים צריכה להיות זמינה רק לעובדים ולקבלנים מאושרים שיש להם צורך לגיטימי הקשור לעבודתם. על אף שמועדון יום ההולדת הוא רעיון יפה של סמדר, הוא אינו צורך הקשור לעבודתה והיא אינה מורשית לקבל את המידע.]]></text>
					<text><![CDATA[מרגלית יכולה להציע לסמדר להזמין את העובדים להירשם למועדון ימי ההולדת ולבקש מהם לספק לה את תאריכי יום ההולדת שלהם בעצמם.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> מרגלית לא צריכה לתת לסמדר רשימה של תאריכי יום הולדת של העובדים. הגישה לנתונים אישיים צריכה להיות זמינה רק לעובדים ולקבלנים מאושרים שיש להם צורך לגיטימי הקשור לעבודתם. על אף שמועדון יום ההולדת הוא רעיון יפה של סמדר, הוא אינו צורך הקשור לעבודתה והיא אינה מורשית לקבל את המידע.]]></text>
					<text><![CDATA[מרגלית יכולה להציע לסמדר להזמין את העובדים להירשם למועדון ימי ההולדת ולבקש מהם לספק לה את תאריכי יום ההולדת שלהם בעצמם.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> מרגלית לא צריכה לתת לסמדר רשימה של תאריכי יום הולדת של העובדים. הגישה לנתונים אישיים צריכה להיות זמינה רק לעובדים ולקבלנים מאושרים שיש להם צורך לגיטימי הקשור לעבודתם. על אף שמועדון יום ההולדת הוא רעיון יפה של סמדר, הוא אינו צורך הקשור לעבודתה והיא אינה מורשית לקבל את המידע.]]></text>
					<text><![CDATA[מרגלית יכולה להציע לסמדר להזמין את העובדים להירשם למועדון ימי ההולדת ולבקש מהם לספק לה את תאריכי יום ההולדת שלהם בעצמם.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ערן עובד בהנהלת חשבונות, ומנהל המחלקה שלו מבקש דוח מסכם עם פירוט הסכומים בדולר שמועד הפירעון שלהם חלף בכל אזור. לערן יש דוח קיים שמפרט את הלקוחות שעדיין לא שילמו בכל אזור, יחד עם שמות הלקוחות, כתובת החיוב ומספרי הטלפון. האם ערן צריך לשלוח דוח זה למנהל? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[כן, מאחר שדוח זה יספק בצורה מהירה את כל המידע הדרוש למנהל שלו]]></option>
                <option><![CDATA[לא, כי המנהל ביקש רק את הסכומים הכוללים בדולרים ]]></option>
                <option><![CDATA[כן, כי המנהל לא ירצה שערן יבזבז זמן על הפקת דוח חדש כאשר המידע כלול בדוח קיים]]></option>				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> ערן צריך לספק רק את הסכומים הכוללים בדולים שהמנהל שלו ביקש. העובדים יכולים לסייע בהגנה על הנתונים האישיים של הלקוחות על-ידי הגבלת המידע שהם משתפים עם אנשים אחרים. שליחת דוח שכולל גם את שמות הקשר של הלקוחות, הכתובות ומספרי הטלפון עלול להציב בסיכון את המידע האישי שלא לצורך.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> ערן צריך לספק רק את הסכומים הכוללים בדולים שהמנהל שלו ביקש. העובדים יכולים לסייע בהגנה על הנתונים האישיים של הלקוחות על-ידי הגבלת המידע שהם משתפים עם אנשים אחרים. שליחת דוח שכולל גם את שמות הקשר של הלקוחות, הכתובות ומספרי הטלפון עלול להציב בסיכון את המידע האישי שלא לצורך.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls יכולה לשמור מידע על <i><b>הלקוחות</b></i> באופן בלתי מוגבל.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
             <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[נכון - אנחנו יכולים לשמור את נתוני הלקוחות כמה זמן שנרצה.]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון - עלינו לשמור את נתוני הלקוחות רק כל עוד הדבר נדרש למטרה שלשמה הם נאספו, ועליהם להיות נכונים ועדכניים.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אין לשמור על נתונים אישיים מעבר לזמן הנדרש. Johnson Controls מחויבת למחוק את נתוני הלקוחות ברגע שהם לא נדרשים עוד למטרות שלשמן הם נאספו, וכפי שצוין בלוח הזמנים לשמירת רשומות של Johnson Controls. יש לתקן נתונים שאינם מדויקים וללקוחות יש זכות לבקש למחוק את הנתונים האישיים שלהם על-פי החוק המקומי. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אין לשמור על נתונים אישיים מעבר לזמן הנדרש. Johnson Controls מחויבת למחוק את נתוני הלקוחות ברגע שהם לא נדרשים עוד למטרות שלשמן הם נאספו, וכפי שצוין בלוח הזמנים לשמירת רשומות של Johnson Controls. יש לתקן נתונים שאינם מדויקים וללקוחות יש זכות לבקש למחוק את הנתונים האישיים שלהם על-פי החוק המקומי. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls יכולה לשמור מידע על <i><b>העובדים</b></i> באופן בלתי מוגבל.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[נכון - אנחנו יכולים לשמור את נתוני העובדים כמה זמן שנרצה.]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון - עלינו לשמור את נתוני הלקוחות רק כל עוד הדבר נדרש, ועליהם להיות נכונים ועדכניים.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אין לשמור נתונים אישיים של העובדים מעבר לנדרש, ויש לפעול בהתאם ללוח הזמנים לשמירת רשומות של Johnson Controls. ניתן לשמור את נתוני העובדים כל עוד קיימת דרישה משפטית לשמור עליהם. בנוסף, יש לתקן נתונים לא מדויקים.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אין לשמור נתונים אישיים של העובדים מעבר לנדרש, ויש לפעול בהתאם ללוח הזמנים לשמירת רשומות של Johnson Controls. ניתן לשמור את נתוני העובדים כל עוד קיימת דרישה משפטית לשמור עליהם. בנוסף, יש לתקן נתונים לא מדויקים.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[איזו מהגישות הבאות היא הגישה הטובה ביותר לאיסוף נתונים אישיים?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[יש לאסוף כמה שיותר נתונים אישיים "לכל מקרה שלא יהיה"]]></option>
                <option><![CDATA[לעולם אין לאסוף נתונים אישיים]]></option>
                <option><![CDATA[יש לאסוף רק את הנתונים הדרושים למטרה הספציפית שלך]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> בעת איסוף מידע אישי או נתונים אישיים אודות אדם כלשהו, עליך <b>להגביל</b> את הנתונים לאלה הנדרשים למטרה הספציפית. אין להחזיק במידע על אדם כלשהו מעבר למידע הנדרש. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> בעת איסוף מידע אישי או נתונים אישיים אודות אדם כלשהו, עליך <b>להגביל</b> את הנתונים לאלה הנדרשים למטרה הספציפית. אין להחזיק במידע על אדם כלשהו מעבר למידע הנדרש. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ניתן לשתף מידע על לקוחות שנאסף על-ידי ישות אחת של Johnson Controls עם כל ישות אחרת של Johnson Controls ברחבי העולם.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> ללא אישור של הנוגעים בדבר, אין לשתף את הנתונים שנאספו עם אף אדם אחר, אלא אם קיים צו משפטי שמאפשר לעשות זאת.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> ללא אישור של הנוגעים בדבר, אין לשתף את הנתונים שנאספו עם אף אדם אחר, אלא אם קיים צו משפטי שמאפשר לעשות זאת.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[<b><i>לקוח</i></b> מעניק לך אישור לשתף את הנתונים האישיים שלו. האם תוכל לשתף את הנתונים? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[כן, אם האדם נתן את הסכמתו והנתונים משותפים בהתאם להודעה שהוצגה לאותו אדם ובהתאם למדיניות החברה]]></option>
                <option><![CDATA[לא. בשום מקרה אינך יכול לשתף את הנתונים האישיים של אותו אדם, גם אם הוא נותן את הסכמתו לכך]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> באישורו של האדם הנוגע בדבר, ניתן לשתף את הנתונים שנאספו עליו אם הם משותפים בהתאם להודעה שהוצגה לאותו אדם ובהתאם למדיניות החברה. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> באישורו של האדם הנוגע בדבר, ניתן לשתף את הנתונים שנאספו עליו אם הם משותפים בהתאם להודעה שהוצגה לאותו אדם ובהתאם למדיניות החברה. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	 <module id="5" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[מנהל הסחר המקומי שלך אחראי בראש ובראשונה להבטיח שתפעל בהתאם לבקרות המסחר. ]]></text>
				<text><![CDATA[נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> בחברת Johnson Controls כולם נושאים באחריות להבין כיצד המסחר משפיע על המטלות ותחומי האחריות המשויכים להם. בנוסף, כולם חייבים להבטיח תאימות לתקנות. ]]></text>
					<text><![CDATA[אם אינך בטוח, התייעץ עם מומחה. תוכל להתייעץ עם:<ul> <li>מנהל הסחר המקומי או מתאם סחר;</li> <li>מנהל הסחר האזורי או העולמי;</li> <li>מנהל הסחר של היחידה העסקית; או</li> <li>משרד התאימות לחוקי סחר של החברה.</li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> בחברת Johnson Controls כולם נושאים באחריות להבין כיצד המסחר משפיע על המטלות ותחומי האחריות המשויכים להם. בנוסף, כולם חייבים להבטיח תאימות לתקנות. ]]></text>
					<text><![CDATA[אם אינך בטוח, התייעץ עם מומחה. תוכל להתייעץ עם:<ul> <li>מנהל הסחר המקומי או מתאם סחר;</li> <li>מנהל הסחר האזורי או העולמי;</li> <li>מנהל הסחר של היחידה העסקית; או</li> <li>משרד התאימות לחוקי סחר של החברה.</li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[גילה לוקחת איתה מחשב נייד שקיבלה מהחברה כאשר היא נוסעת מארצות הברית לבריטניה ולאחר מכן לדובאי באיחוד הנסיכויות הערביות. ]]></text>
				<text><![CDATA[האם עליה לערוך הכנות כלשהן ביחס למחשב שלה?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[כן, נשיאת מחשב של החברה בזמן נסיעה לחו"ל עשויה לחייב רישיון יצוא]]></option>
                <option><![CDATA[לא, כל עוד היא שומרת על המחשב מפני גנבה ומחזיקה אותו אצלה כל הזמן, הכל אמור להיות בסדר]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> נשיאה ידנית של התקן חומרה של החברה בזמן נסיעה לחו"ל למטרות עסקיות נחשבת ליצוא זמני ועשויה לחייב רישיון יצוא בהתאם לנתונים השמורים בו.]]></text>
					<text><![CDATA[כאשר מדובר בנסיעות בינלאומיות, עליך להיות מודע לכך שהנתונים הטכניים או הטכנולוגיה שאתה נושא עלולים ליצור בעיות יצוא. כל אחד מהמקרים הבאים עשוי לגרור דרישות בקרת ייצוא מטעם הממשלה:<ul> <li>הוצאת מחשב של החברה אל מחוץ לגבולות המדינה,</li><li>נשיאה או העברה של נתונים טכניים או טכנולוגיה ממדינה למדינה, וכן</li><li>העברת נתונים טכניים במהלך פגישות עם אזרחים זרים.</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[אם אתה נסוע לחו"ל, הקפד לבדוק מהם הצעדים שעליך לנקוט בקשר לחומרת המחשב עם המנהל שלך או עם גורם מתאים אחר בחברה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> נשיאה ידנית של התקן חומרה של החברה בזמן נסיעה לחו"ל למטרות עסקיות נחשבת ליצוא זמני ועשויה לחייב רישיון יצוא בהתאם לנתונים השמורים בו.]]></text>
					<text><![CDATA[כאשר מדובר בנסיעות בינלאומיות, עליך להיות מודע לכך שהנתונים הטכניים או הטכנולוגיה שאתה נושא עלולים ליצור בעיות יצוא. כל אחד מהמקרים הבאים עשוי לגרור דרישות בקרת ייצוא מטעם הממשלה:<ul> <li>הוצאת מחשב של החברה אל מחוץ לגבולות המדינה,</li><li>נשיאה או העברה של נתונים טכניים או טכנולוגיה ממדינה למדינה, וכן</li><li>העברת נתונים טכניים במהלך פגישות עם אזרחים זרים.</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[אם אתה נסוע לחו"ל, הקפד לבדוק מהם הצעדים שעליך לנקוט בקשר לחומרת המחשב עם המנהל שלך או עם גורם מתאים אחר בחברה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אילו מהמצבים הבאים נחשב ליצוא?]]></text>				
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,1,1">
                <option><![CDATA[ביצוע שירותים בחו"ל, כמו תיקון או התקנה של פריטים מסוימים]]></option>
                <option><![CDATA[פרסום מסמכים טכניים באינטרנט]]></option>
                <option><![CDATA[שיחה עם אדם ממדינה אחרת]]></option>
                <option><![CDATA[נסיעה למדינה אחרת עם הטלפון]]></option>
                <option><![CDATA[הענקת מתנה לאדם ממדינה אחרת]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> קיימים מצבים רבים שמהווים הזדמנות לייצוא ויש לגשת אליהם בזהירות, כולל:<ul> <li>שליחה או לקיחה של פריט למדינה אחרת;</li><li>העברת רישום, שליטה או בעלות על פריט לישות ממדינה אחרת;</li><li>העברת מידע טכני, בעל-פה או באופן חזותי לאדם ממדינה אחרת, ללא קשר למיקומו; וכן</li><li>הגשת סיוע טכני או שירותים טכניים. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> קיימים מצבים רבים שמהווים הזדמנות לייצוא ויש לגשת אליהם בזהירות, כולל:<ul> <li>שליחה או לקיחה של פריט למדינה אחרת;</li><li>העברת רישום, שליטה או בעלות על פריט לישות ממדינה אחרת;</li><li>העברת מידע טכני, בעל-פה או באופן חזותי לאדם ממדינה אחרת, ללא קשר למיקומו; וכן</li><li>הגשת סיוע טכני או שירותים טכניים. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> קיימים מצבים רבים שמהווים הזדמנות לייצוא ויש לגשת אליהם בזהירות, כולל:<ul> <li>שליחה או לקיחה של פריט למדינה אחרת;</li><li>העברת רישום, שליטה או בעלות על פריט לישות ממדינה אחרת;</li><li>העברת מידע טכני, בעל-פה או באופן חזותי לאדם ממדינה אחרת, ללא קשר למיקומו; וכן</li><li>הגשת סיוע טכני או שירותים טכניים. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[כל פעולות היצוא הללו מחייבות אישור רגולטורי.  האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
				<correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> כל פעולות היצוא של מוצרים, טכנולוגיה, תוכנות ושירותים מחייבות אישור. סוג האישור עשוי להשתנות, בהתאם לפריט ולבקרות המשויכות, אך תמיד נדרש אישור ויש להצהיר עליו או לתעד אותו. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> כל פעולות היצוא של מוצרים, טכנולוגיה, תוכנות ושירותים מחייבות אישור. סוג האישור עשוי להשתנות, בהתאם לפריט ולבקרות המשויכות, אך תמיד נדרש אישור ויש להצהיר עליו או לתעד אותו. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אם אתה מגלה או שנודע לך על אפשרות להפרת תקנות היצוא, אילו פעולות עליך לנקוט?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0">
                <option><![CDATA[לנסות למנוע את התרחשות ההפרה או את המשכה]]></option>
                <option><![CDATA[לחקור]]></option>
                <option><![CDATA[לדווח על כך לחבר בצוות התאימות לחוקי הסחר או למחלקה המשפטית]]></option>
                <option><![CDATA[להתעלם מכך, מכיוון שאינך בטוח אם זו בעיה]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> כל עובד של Johnson Controls שהיה עד לפעולה שכוללת הפרה אפשרית של דרישות הסחר צריך לנקוט אמצעים הגיוניים והולמים לעצירת פעילות כגון זה ועליו לדווח על כך באופן מידי לחבר בצוות התאימות לחוקי הסחר או למחלקה המשפטית.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> כל עובד של Johnson Controls שהיה עד לפעולה שכוללת הפרה אפשרית של דרישות הסחר צריך לנקוט אמצעים הגיוניים והולמים לעצירת פעילות כגון זה ועליו לדווח על כך באופן מידי לחבר בצוות התאימות לחוקי הסחר או למחלקה המשפטית.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> כל עובד של Johnson Controls שהיה עד לפעולה שכוללת הפרה אפשרית של דרישות הסחר צריך לנקוט אמצעים הגיוניים והולמים לעצירת פעילות כגון זה ועליו לדווח על כך באופן מידי לחבר בצוות התאימות לחוקי הסחר או למחלקה המשפטית.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אם תקבל בקשה מלקוח שתומך בחרם לא מורשה, אילו פעולות עליך לנקוט?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[לדווח על הבקשה לחבר בצוות התאימות לחוקי הסחר]]></option>
                <option><![CDATA[להתעלם מהבקשה]]></option>
                <option><![CDATA[להגיב בחיוב לבקשה - עלינו להבטיח שהלקוחות יהיו מרוצים בכל מחיר ]]></option>
                <option><![CDATA[לא לנקוט אף פעולה עד שצוות התאימות לחוקי הסחר יספק הנחיות]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> חלק מהמדינות או הארגונים הבינלאומיים מטילים חרמות, כמו החרם של הליגה הערבית על ישראל, ו-Johnson Controls עלולה להתבקש לקחת חלק בחרם זה או לתמוך בו.]]></text>					
					<text><![CDATA[הבקשה עשויה להיות עדינה. לדוגמה, Johnson Controls קיבלה חוזה מקונה עם הניסוח הבא:]]></text>
					<text><![CDATA["המוכר נושא באחריות לכך שאף חלק מהמוצר המסופק אינו כולל חומר כלשהו שמיוצר או מיוצא על-ידי חברות מוחרמות בהתאם לתקנות של ערב הסעודית".]]></text>
					<text><![CDATA[אם תקבל בקשה לתמיכה בחרם, אל תנקוט כל פעולה ודווח על כך לחבר בצוות התאימות לחוקי המסחר שינחה אותך כיצד עליך לפעול. במסגרת חוקי התאימות לסחר, אנו מנועים מלתמוך בבקשות לחרם מסוים. בנוסף, אנו נדרשים לדווח על בקשות כגון אלה לרשויות הממשל של ארצות ברית.]]></text>					
				</correct>
                <partialCorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> חלק מהמדינות או הארגונים הבינלאומיים מטילים חרמות, כמו החרם של הליגה הערבית על ישראל, ו-Johnson Controls עלולה להתבקש לקחת חלק בחרם זה או לתמוך בו.]]></text>					
					<text><![CDATA[הבקשה עשויה להיות עדינה. לדוגמה, Johnson Controls קיבלה חוזה מקונה עם הניסוח הבא:]]></text>
					<text><![CDATA["המוכר נושא באחריות לכך שאף חלק מהמוצר המסופק אינו כולל חומר כלשהו שמיוצר או מיוצא על-ידי חברות מוחרמות בהתאם לתקנות של ערב הסעודית".]]></text>
					<text><![CDATA[אם תקבל בקשה לתמיכה בחרם, אל תנקוט כל פעולה ודווח על כך לחבר בצוות התאימות לחוקי המסחר שינחה אותך כיצד עליך לפעול. במסגרת חוקי התאימות לסחר, אנו מנועים מלתמוך בבקשות לחרם מסוים. בנוסף, אנו נדרשים לדווח על בקשות כגון אלה לרשויות הממשל של ארצות ברית.]]></text>					
				</partialCorrect>
                <incorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> חלק מהמדינות או הארגונים הבינלאומיים מטילים חרמות, כמו החרם של הליגה הערבית על ישראל, ו-Johnson Controls עלולה להתבקש לקחת חלק בחרם זה או לתמוך בו.]]></text>					
					<text><![CDATA[הבקשה עשויה להיות עדינה. לדוגמה, Johnson Controls קיבלה חוזה מקונה עם הניסוח הבא:]]></text>
					<text><![CDATA["המוכר נושא באחריות לכך שאף חלק מהמוצר המסופק אינו כולל חומר כלשהו שמיוצר או מיוצא על-ידי חברות מוחרמות בהתאם לתקנות של ערב הסעודית".]]></text>
					<text><![CDATA[אם תקבל בקשה לתמיכה בחרם, אל תנקוט כל פעולה ודווח על כך לחבר בצוות התאימות לחוקי המסחר שינחה אותך כיצד עליך לפעול. במסגרת חוקי התאימות לסחר, אנו מנועים מלתמוך בבקשות לחרם מסוים. בנוסף, אנו נדרשים לדווח על בקשות כגון אלה לרשויות הממשל של ארצות ברית.]]></text>	
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[על אילו מהמדינות הבאות מוטלות כעת סנקציות מקיפות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0,0">
                <option><![CDATA[איראן]]></option>
                <option><![CDATA[סין]]></option>
                <option><![CDATA[צפון קוריאה]]></option>
                <option><![CDATA[קונגו]]></option>
                <option><![CDATA[לוב]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> מעל ומעבר לחוקים ולתקנות, מדינות רבות מיישמות גם הגבלות על הסחר באמצעות הטלת סנקציות וחרמות. הסנקציות יכולות להתחיל באופן חד-צדדי על-ידי מדינה אחת כלפי מדינה אחרת, או שהן עשויות לשקף החלטה בינלאומית של ארגונים בין ממשלתיים, כמו האו"ם. חרמות מוטלים על מדינות שלמות, אך סנקציות יכולות להיות מופעלות כלפי מדינה שלמה או ישויות ואנשים בודדים, שנקראים בדרך כלל "המוחרמים".  ממשלות שומרות לעצמן את הזכות להנפיק רישיון כדי לקחת חלק בעסקאות מסוימות עם מושאים של סנקציות וחרמות (לדוגמה, כדי לתמוך בפעילויות הומניטריות). סנקציות וחרמות אלה עשויים להגביל:<ul> <li>עם מי Johnson Controls יכולה לנהל סחר חוקי;</li><li>במה מותר ל-Johnson Controls לסחור באופן חוקי; וכן</li><li>היכן Johnson Controls רשאית לסחור באופן חוקי. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls מפרסמת רשימת מדינות מוחרמות באתר האינטרא-נט של Johnson Controls. רשימה זו מתעדכנת כל הזמן כדי לשמור על עקביות עם מדיניות החברה והתקנות. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> מעל ומעבר לחוקים ולתקנות, מדינות רבות מיישמות גם הגבלות על הסחר באמצעות הטלת סנקציות וחרמות. הסנקציות יכולות להתחיל באופן חד-צדדי על-ידי מדינה אחת כלפי מדינה אחרת, או שהן עשויות לשקף החלטה בינלאומית של ארגונים בין ממשלתיים, כמו האו"ם. חרמות מוטלים על מדינות שלמות, אך סנקציות יכולות להיות מופעלות כלפי מדינה שלמה או ישויות ואנשים בודדים, שנקראים בדרך כלל "המוחרמים".  ממשלות שומרות לעצמן את הזכות להנפיק רישיון כדי לקחת חלק בעסקאות מסוימות עם מושאים של סנקציות וחרמות (לדוגמה, כדי לתמוך בפעילויות הומניטריות). סנקציות וחרמות אלה עשויים להגביל:<ul> <li>עם מי Johnson Controls יכולה לנהל סחר חוקי;</li><li>במה מותר ל-Johnson Controls לסחור באופן חוקי; וכן</li><li>היכן Johnson Controls רשאית לסחור באופן חוקי. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls מפרסמת רשימת מדינות מוחרמות באתר האינטרא-נט של Johnson Controls. רשימה זו מתעדכנת כל הזמן כדי לשמור על עקביות עם מדיניות החברה והתקנות. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> מעל ומעבר לחוקים ולתקנות, מדינות רבות מיישמות גם הגבלות על הסחר באמצעות הטלת סנקציות וחרמות. הסנקציות יכולות להתחיל באופן חד-צדדי על-ידי מדינה אחת כלפי מדינה אחרת, או שהן עשויות לשקף החלטה בינלאומית של ארגונים בין ממשלתיים, כמו האו"ם. חרמות מוטלים על מדינות שלמות, אך סנקציות יכולות להיות מופעלות כלפי מדינה שלמה או ישויות ואנשים בודדים, שנקראים בדרך כלל "המוחרמים".  ממשלות שומרות לעצמן את הזכות להנפיק רישיון כדי לקחת חלק בעסקאות מסוימות עם מושאים של סנקציות וחרמות (לדוגמה, כדי לתמוך בפעילויות הומניטריות). סנקציות וחרמות אלה עשויים להגביל:<ul> <li>עם מי Johnson Controls יכולה לנהל סחר חוקי;</li><li>במה מותר ל-Johnson Controls לסחור באופן חוקי; וכן</li><li>היכן Johnson Controls רשאית לסחור באופן חוקי. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls מפרסמת רשימת מדינות מוחרמות באתר האינטרא-נט של Johnson Controls. רשימה זו מתעדכנת כל הזמן כדי לשמור על עקביות עם מדיניות החברה והתקנות. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[איזו השפעה יש לסנקציות מסחר כלכליות על חברות כמו Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,1">
                <option><![CDATA[הן מטילות הגבלות על הישויות והאנשים שאיתם Johnson Controls יכולה לנהל עסקים באופן חוקי]]></option>
                <option><![CDATA[הן מטילות הגבלות על אופי האינטראקציות עם המתחרים]]></option>
                <option><![CDATA[הן מטילות הגבלות על המוצרים (חומרה), הנתונים הטכניים, הטכנולוגיה, התוכנות ו/או השירותים שבהם Johnson Controls יכולה לסחור]]></option>
                <option><![CDATA[הן מטלות הגבלות על המקומות שבהם Johnson Controls יכולה לסחור]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> סנקציות כוללות בדרך כלל אמצעים כמו הגבלת על פעולות יבוא ויצוא או איסור על אספקת מוצרים ושירותים מסוימים סנקציות כגון אלה עשויות לקבוע:<ul> <li>עם מי Johnson Controls יכולה לנהל סחר חוקי (ישויות ואנשים);</li><li>במה מותר ל-Johnson Controls לסחור באופן חוקי (מוצרים, שירותים וטכנולוגיה);</li><li>היכן Johnson Controls רשאית לסחור באופן חוקי (מדינות ואזורים). </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> סנקציות כוללות בדרך כלל אמצעים כמו הגבלת על פעולות יבוא ויצוא או איסור על אספקת מוצרים ושירותים מסוימים סנקציות כגון אלה עשויות לקבוע:<ul> <li>עם מי Johnson Controls יכולה לנהל סחר חוקי (ישויות ואנשים);</li><li>במה מותר ל-Johnson Controls לסחור באופן חוקי (מוצרים, שירותים וטכנולוגיה);</li><li>היכן Johnson Controls רשאית לסחור באופן חוקי (מדינות ואזורים). </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> סנקציות כוללות בדרך כלל אמצעים כמו הגבלת על פעולות יבוא ויצוא או איסור על אספקת מוצרים ושירותים מסוימים סנקציות כגון אלה עשויות לקבוע:<ul> <li>עם מי Johnson Controls יכולה לנהל סחר חוקי (ישויות ואנשים);</li><li>במה מותר ל-Johnson Controls לסחור באופן חוקי (מוצרים, שירותים וטכנולוגיה);</li><li>היכן Johnson Controls רשאית לסחור באופן חוקי (מדינות ואזורים). </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[עופר מתכונן לשלוח הזמנה למפיץ זר, והמפיץ ישווק את המוצר ללקוח שלו. מה עופר צריך לעשות לפני שהוא מייצא את ההזמנה? ]]></text>
			</questionText>
           <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[לוודא שהמפיץ ולקוח הקצה אינם נחשבים למשתמשי קצה מוגבלים]]></option>
                <option><![CDATA[לוודא שלקוח הקצה לא ממוקם ביעד מוגבל]]></option>
                <option><![CDATA[לוודא שהמוצר לא מיועד לשימוש קצה מוגבל]]></option>
                <option><![CDATA[כל התשובות נכונות, או יש לחייב את המפיץ באמצעות חוזה לא למכור למשתמשי קצה או שימושי קצה אסורים או מוגבלים ללא אישור]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> עופר שולח מוצר שישווק, לכן עליו לוודא שלקוח הקצה אינו משתמש קצה מוגבל, אינו נמצא ביעד מוגבל או אינו משתמש במוצר לשימוש קצה מוגבל. כצעד חלופי, עופר נדרש לחייב את המפיץ באמצעות חוזה לא למכור את המוצרים שלו לשימוש קצה או למשתמש קצה אסורים או מוגבלים ללא אישור.]]></text>
					<text><![CDATA[תמיד יש לוודא שהלקוחות, השותפים העסקיים, הספקים, ספקי השירותים, הסוכנים, היועצים והמפיצים אינם מוחרמים. Johnson Controls מציעה לעובדים כלי תוכנה שבו הם יכולים להשתמש כדי לבצע סינון של גורמים מוחרמים. אם זוהתה התאמה אפשרית, עליך לעכב את המשלוח וליצור קשר עם מחלקת התאימות לחוקי סחר כדי לקבל תמיכה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> עופר שולח מוצר שישווק, לכן עליו לוודא שלקוח הקצה אינו משתמש קצה מוגבל, אינו נמצא ביעד מוגבל או אינו משתמש במוצר לשימוש קצה מוגבל. כצעד חלופי, עופר נדרש לחייב את המפיץ באמצעות חוזה לא למכור את המוצרים שלו לשימוש קצה או למשתמש קצה אסורים או מוגבלים ללא אישור.]]></text>
					<text><![CDATA[תמיד יש לוודא שהלקוחות, השותפים העסקיים, הספקים, ספקי השירותים, הסוכנים, היועצים והמפיצים אינם מוחרמים. Johnson Controls מציעה לעובדים כלי תוכנה שבו הם יכולים להשתמש כדי לבצע סינון של גורמים מוחרמים. אם זוהתה התאמה אפשרית, עליך לעכב את המשלוח וליצור קשר עם מחלקת התאימות לחוקי סחר כדי לקבל תמיכה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[איתן עובד בדוכן של Johnson Controls בתערוכה בינלאומית למיזוג אוויר, חימום וקירור בלאס וגאס, נבדה. אדם זה ניגש אליו ושואל אותו שאלה טכנית מאוד בנוגע לצ'ילרים של חברת York.  איך איתן צריך להגיב?  ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[לספק לאדם את התשובה הטכנית הרצויה]]></option>
                <option><![CDATA[להעמיד פנים שאינו מבין את השאלות]]></option>
                <option><![CDATA[להשיב עם מידע לא טכני שזמין לציבור הרחב.]]></option>
                <option><![CDATA[לספק לאדם זה מידע טכני אקראי שאינו קשור לצ'ילרים של York]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> מתן מידע טכני לאדם ממדינה אחרת, גם אם באופן מילולי ובתוך תחומי ארצות הברית, נחשב לפעולת יצוא שמחייבת אישור. כאשר מדובר באדם זר, איתן לא יודע אם הוא מגיע ממדינה אחרת או מייצג מדינה אחרת. בנוסף, המידע הטכני עשוי להיות רכושה של Johnson Controls ואין למסור אותו לזרים. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> מתן מידע טכני לאדם ממדינה אחרת, גם אם באופן מילולי ובתוך תחומי ארצות הברית, נחשב לפעולת יצוא שמחייבת אישור. כאשר מדובר באדם זר, איתן לא יודע אם הוא מגיע ממדינה אחרת או מייצג מדינה אחרת. בנוסף, המידע הטכני עשוי להיות רכושה של Johnson Controls ואין למסור אותו לזרים. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[חן מכין משלוח ליצוא. הוא מסנן את שמו של הלקוח באמצעות כלי התוכנה של Johnson Controls והשם נמצא ברשימה כגורם מוחרם. מה חן צריך לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ליצור קשר עם הלקוח כדי לבקש ממנו לאמת את זהותו]]></option>
                <option><![CDATA[ליצור קשר עם צוות התאימות לחוקי הסחר של Johnson Controls כדי לקבל ייעוץ]]></option>
                <option><![CDATA[לבטל את המשלוח]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> כל העובדים שמטפלים ביצוא חייבים לוודא שהלקוחות, השותפים העסקיים, הספקים, ספקי השירותים, הסוכנים, היועצים והמפיצים אינם מוחרמים. Johnson Controls מציעה לעובדים כלי תוכנה שבו הם יכולים להשתמש כדי לבצע סינון של גורמים מוחרמים. חן עשה זאת וזיהה התאמה אפשרית, לכן עליו לעכב את המשלוח וליצור קשר עם מחלקת התאימות לחוקי סחר כדי לקבל תמיכה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> כל העובדים שמטפלים ביצוא חייבים לוודא שהלקוחות, השותפים העסקיים, הספקים, ספקי השירותים, הסוכנים, היועצים והמפיצים אינם מוחרמים. Johnson Controls מציעה לעובדים כלי תוכנה שבו הם יכולים להשתמש כדי לבצע סינון של גורמים מוחרמים. חן עשה זאת וזיהה התאמה אפשרית, לכן עליו לעכב את המשלוח וליצור קשר עם מחלקת התאימות לחוקי סחר כדי לקבל תמיכה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[תקנות הסחר של ארצות הברית חלות גם מחוץ לחומי המדינה, לכן, איזה מהגורמים הבאים כפופים לתקנות של ארצות הברית?  ]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[אנשים מארצות הברית, ללא קשר למיקום או לעובד]]></option>
                <option><![CDATA[מוצרים ונתונים טכניים שכפופים לתקנות הסחר הבינלאומי בנשק (ITAR) שמקורם בארצות הברית, גם כאשר הם משולבים בתוך מוצר שלא יוצר בארצות הברית או ממיקום שאינו ארצות הברית]]></option>
                <option><![CDATA[פריטים מסחריים שמקורם בארצות הברית]]></option>
                <option><![CDATA[פריטים מסחריים שמקורם בארצות הברית והם בעלי ערך מזערי (de minimis) ומשולבים בפריט שיוצר מחוץ לארצות הברית המיועדים לאיראן]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> תקנות הסחר של ארצות הברית חלות גם מחוץ לחומי המדינה. <ul> <li>כל הפריטים והטכנולוגיות שממוקמים בארצות הברית או מוחזקים על-ידי אדם מארצות הברית, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית.  </li><li>כל הפריטים שמקורם בארצות הברית, ללא קשר למיקום הגיאוגרפי שלהם, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית.  </li><li>כל הפריטים שאינם מארצות הברית שיוצאו באמצעות חלקים או נתונים טכניים שמקורם בארצות הברית והם כפופים לתקנות הסחר הבינלאומי בנשק (ITAR), כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית. </li><li>כל הפריטים שאינם מארצות הברית ומיוצרים באמצעות טכנולוגיות או חלקים מקוריים מארצות הברית בפיקוח ה-EAR כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר אם סף הדה-מינימיס (ערך מזערי) מתקיים (אם קיים סף דה-מינימס עבור ה-ECCN) או שמוטלות סנקציות על מדינת היעד. </li><li>כל האנשים מארצות הברית, ללא קשר למיקומם הגיאוגרפי הנוכחי, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית וחייבים לציית להם. </li> </ul><br>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> תקנות הסחר של ארצות הברית חלות גם מחוץ לחומי המדינה. <ul> <li>כל הפריטים והטכנולוגיות שממוקמים בארצות הברית או מוחזקים על-ידי אדם מארצות הברית, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית.  </li><li>כל הפריטים שמקורם בארצות הברית, ללא קשר למיקום הגיאוגרפי שלהם, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית.  </li><li>כל הפריטים שאינם מארצות הברית שיוצאו באמצעות חלקים או נתונים טכניים שמקורם בארצות הברית והם כפופים לתקנות הסחר הבינלאומי בנשק (ITAR), כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית. </li><li>כל הפריטים שאינם מארצות הברית ומיוצרים באמצעות טכנולוגיות או חלקים מקוריים מארצות הברית בפיקוח ה-EAR כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר אם סף הדה-מינימיס (ערך מזערי) מתקיים (אם קיים סף דה-מינימס עבור ה-ECCN) או שמוטלות סנקציות על מדינת היעד. </li><li>כל האנשים מארצות הברית, ללא קשר למיקומם הגיאוגרפי הנוכחי, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית וחייבים לציית להם. </li> </ul><br>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> תקנות הסחר של ארצות הברית חלות גם מחוץ לחומי המדינה. <ul> <li>כל הפריטים והטכנולוגיות שממוקמים בארצות הברית או מוחזקים על-ידי אדם מארצות הברית, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית.  </li><li>כל הפריטים שמקורם בארצות הברית, ללא קשר למיקום הגיאוגרפי שלהם, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית.  </li><li>כל הפריטים שאינם מארצות הברית שיוצאו באמצעות חלקים או נתונים טכניים שמקורם בארצות הברית והם כפופים לתקנות הסחר הבינלאומי בנשק (ITAR), כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית. </li><li>כל הפריטים שאינם מארצות הברית ומיוצרים באמצעות טכנולוגיות או חלקים מקוריים מארצות הברית בפיקוח ה-EAR כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר אם סף הדה-מינימיס (ערך מזערי) מתקיים (אם קיים סף דה-מינימס עבור ה-ECCN) או שמוטלות סנקציות על מדינת היעד. </li><li>כל האנשים מארצות הברית, ללא קשר למיקומם הגיאוגרפי הנוכחי, כפופים לחוקי הסחר ולתקנות הסחר של ארצות הברית וחייבים לציית להם. </li> </ul><br>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אילו סוגים של מסמכים עשויים להיות כפופים להגבלות היצוא?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[שרטוטים]]></option>
                <option><![CDATA[נוסחאות]]></option>
                <option><![CDATA[ספרי הדרכה]]></option>
                <option><![CDATA[הנחיות]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> בהקשר של בקרות המסחר, כל מסמך שכולל מידע על טכנולוגיה כפוף לבקרת יצוא.  מידע טכני כולל מידע שנדרש לצורך תכנון, פיתוח, הפקה, ייצור, הרכבה, תפעול, תיקון, בדיקה, תחזוקה או שינוי של מוצר, וכן מידע מסווג שקשור למוצרים, למידע שחל עליו צו סודיות בגין המצאה ותוכנות.]]></text>
					<text><![CDATA[דוגמאות למידע טכני כוללות: <ul> <li>שרטוטים</li><li>שרטוטים</li><li>תמונות</li><li>תכניות</li><li>דיאגרמות</li><li>מודלים</li><li>נוסחאות</li><li>טבלאות</li><li>תכנונים הנדסיים</li><li>מפרטים</li><li>ספרי הדרכה</li><li>הנחיות</li></ul><br>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> בהקשר של בקרות המסחר, כל מסמך שכולל מידע על טכנולוגיה כפוף לבקרת יצוא.  מידע טכני כולל מידע שנדרש לצורך תכנון, פיתוח, הפקה, ייצור, הרכבה, תפעול, תיקון, בדיקה, תחזוקה או שינוי של מוצר, וכן מידע מסווג שקשור למוצרים, למידע שחל עליו צו סודיות בגין המצאה ותוכנות.]]></text>
					<text><![CDATA[דוגמאות למידע טכני כוללות: <ul> <li>שרטוטים</li><li>שרטוטים</li><li>תמונות</li><li>תכניות</li><li>דיאגרמות</li><li>מודלים</li><li>נוסחאות</li><li>טבלאות</li><li>תכנונים הנדסיים</li><li>מפרטים</li><li>ספרי הדרכה</li><li>הנחיות</li></ul><br>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> בהקשר של בקרות המסחר, כל מסמך שכולל מידע על טכנולוגיה כפוף לבקרת יצוא.  מידע טכני כולל מידע שנדרש לצורך תכנון, פיתוח, הפקה, ייצור, הרכבה, תפעול, תיקון, בדיקה, תחזוקה או שינוי של מוצר, וכן מידע מסווג שקשור למוצרים, למידע שחל עליו צו סודיות בגין המצאה ותוכנות.]]></text>
					<text><![CDATA[דוגמאות למידע טכני כוללות: <ul> <li>שרטוטים</li><li>שרטוטים</li><li>תמונות</li><li>תכניות</li><li>דיאגרמות</li><li>מודלים</li><li>נוסחאות</li><li>טבלאות</li><li>תכנונים הנדסיים</li><li>מפרטים</li><li>ספרי הדרכה</li><li>הנחיות</li></ul><br>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אילו מהבאים נחשבים ליצוא חוזר או העברה חוזרת ועשויים לחייב אישור?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[העברת מוצר שיוצא בעבר למשתמש קצה חדש]]></option>
                <option><![CDATA[העברת מוצר שיוצא בעבר למתקן אחר שלך, שנמצא במרחק 8 ק"מ בהמשך הכביש]]></option>
                <option><![CDATA[העברת מוצר שיוצא בעבר לספק באותה מדינה]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> יצוא חוזר או העברה חוזרת מוגדרים כהעברה של מוצר, נתונים, פריט המשלב פריט אחר שנתון לבקרת יצוא או פריט שמיוצא באמצעות מידע טכני שנתון לבקרת יצוא, לשימוש קצה, למשתמש קצה או לכל יעד או ישות שלא קיבלו אישור בעבר.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> יצוא חוזר או העברה חוזרת מוגדרים כהעברה של מוצר, נתונים, פריט המשלב פריט אחר שנתון לבקרת יצוא או פריט שמיוצא באמצעות מידע טכני שנתון לבקרת יצוא, לשימוש קצה, למשתמש קצה או לכל יעד או ישות שלא קיבלו אישור בעבר.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> יצוא חוזר או העברה חוזרת מוגדרים כהעברה של מוצר, נתונים, פריט המשלב פריט אחר שנתון לבקרת יצוא או פריט שמיוצא באמצעות מידע טכני שנתון לבקרת יצוא, לשימוש קצה, למשתמש קצה או לכל יעד או ישות שלא קיבלו אישור בעבר.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 
    </module>
	<module id="6" pick="3">
       
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[איזה מהמשפטים הבאים נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[בכל ההתקשרויות העסקיות בשם Johnson Controls עליך לנהוג בצורה הוגנת, גם כשמדובר במתחרים ]]></option>
                <option><![CDATA[בכל ההתקשרויות העסקיות בשם Johnson Controls עליך לעשות כל מה שאתה יכול כדי להגן על Johnson Controls מפני חברות חדשות שמנסות להתחרות]]></option>
                <option><![CDATA[בכל ההתקשרויות העסקיות בשם Johnson Controls עליך לעשות מה שאתה יכול כדי להעניק לחברות חדשות יותר הזדמנות להתחרות]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> חוקי ההגבלים העסקיים משתנים ממדינה למדינה, אך באופן כללי הם נתמכים על-ידי שלושה עקרונות מפתח:<ul><li>קידום הבחירה של הצרכנים</li><li>עידוד התקשרויות עסקיות הוגנות</li><li>תגמול על חדשנות ועל שיפור מתמיד</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> חוקי ההגבלים העסקיים משתנים ממדינה למדינה, אך באופן כללי הם נתמכים על-ידי שלושה עקרונות מפתח:<ul><li>קידום הבחירה של הצרכנים</li><li>עידוד התקשרויות עסקיות הוגנות</li><li>תגמול על חדשנות ועל שיפור מתמיד</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[גדי נמצא בכנס מקצועי שבו הוא נפגש עם נציג של החברה המתחרה העיקרית של Johnson Controls. על אילו מהנושאים הבאים גדי יכול לדון עם נציג החברה המתחרה?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[חקיקה חדשה שעלולה להשפיע לרעה על יכולת התחרות של התעשייה כולה]]></option>
                <option><![CDATA[השינויים המתוכננים במחירים שהחברה שלו מחייבת את הלקוחות]]></option>
                <option><![CDATA[עליית מחירים שבוצעה לאחרונה כתוצאה מפרסום משטר מס חדש]]></option>
                <option><![CDATA[החברה שלו מתכננת להגיש הצעה לחוזה רווחי]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> גדי חייב להימנע משיחה בנושא הצעות מחיר, מחירים, עלויות או נושאים אחרים בעלי רגישות מסחרית עם מתחרה, ועליו להתייעץ תמיד עם המחלקה המשפטית בכל הנוגע לקשרים עם המתחרים.]]></text>
					<text><![CDATA[חלק מהדיונים עם מתחרים עשויים להיות לגיטימיים ואף לקדם את התחרות, אך חילופי מידע מסוימים עלולים להיראות כניסיון להגיע להסכם למניעת תחרות. במקרה של ספק, התרחק מהמקום ודווח על השיחה למחלקה המשפטית.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> גדי חייב להימנע משיחה בנושא הצעות מחיר, מחירים, עלויות או נושאים אחרים בעלי רגישות מסחרית עם מתחרה, ועליו להתייעץ תמיד עם המחלקה המשפטית בכל הנוגע לקשרים עם המתחרים.]]></text>
					<text><![CDATA[חלק מהדיונים עם מתחרים עשויים להיות לגיטימיים ואף לקדם את התחרות, אך חילופי מידע מסוימים עלולים להיראות כניסיון להגיע להסכם למניעת תחרות. במקרה של ספק, התרחק מהמקום ודווח על השיחה למחלקה המשפטית.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[חוקי ההגבלים העסקיים אוסרים באופן כללי על חברות מתחרות לספק מוצרים ושירותים זו לזו.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> מתחרים יכולים לשמש כספקים או לקוחות אחד של השני על-פי חוק.]]></text>
					<text><![CDATA[עם זאת, אין זה חוקי שמתחרים ישתמשו בשרשרת האספקה כדי להגביל את המסחר, לדוגמה, על-ידי קנוניה משותפת לחלוקת השוק. חוקי ההגבלים העסקיים אוסרים על פעולה מסוג זה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> מתחרים יכולים לשמש כספקים או לקוחות אחד של השני על-פי חוק.]]></text>
					<text><![CDATA[עם זאת, אין זה חוקי שמתחרים ישתמשו בשרשרת האספקה כדי להגביל את המסחר, לדוגמה, על-ידי קנוניה משותפת לחלוקת השוק. חוקי ההגבלים העסקיים אוסרים על פעולה מסוג זה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[נטע, עובדת ב-Johnson Controls, מקבלת שיחת טלפון מרונית, מנהלת באחת מהחברות המתחרות של Johnson Controls. רונית שואל אם חברת Johnson Controls מוכנה להעלות את המחירים שלה בשווקים מסוימים באירופה אם החברה שלה תסכים להוריד את המחירים בצפון אמריקה. אם נטע תסכים להצעה של רונית, מה היא תעשה? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[היא מכניסה את חברת Johnson Controls לתכנית לא חוקי לתיאום מחירים]]></option>
                <option><![CDATA[היא לא מפרה את חוקי ההגבלים העסקיים, מאחר שההסכם בין נטע לרונית יעזור לאותו מספר לקוחות שבהם הוא יפגע]]></option>
                <option><![CDATA[היא מכניסה את חברת Johnson Controls לתכנית לא חוקית לתיאום מכרזים]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> ההסכם שהוצג מהווה תיאום מחירים. התנהגות זו אינה חוקית ואסורה בתכלית האיסור ב-Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> ההסכם שהוצג מהווה תיאום מחירים. התנהגות זו אינה חוקית ואסורה בתכלית האיסור ב-Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[גילי, מנהלת המכירות של חברה מתחרה ותיקה של Johnson Controls, מתקשרת אליך כדי לבקש ש-Johnson Controls לא תשתתף במכרז לפרויקט. גילי מבטיחה שבתמורה החברה שלה לא תשתתף במכרז מול Johnson Controls בשני פרויקטים כלשהם לבחירתך. מה עליך להגיד לגילי?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[מסכים, כי בטווח הרחוק זה ישתלם ל-Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[מסכים, שכן זהו הסכם מוסרי שאינו כולל העברת תשלומים.]]></option>
                <option><![CDATA[לא מסכים, כי גילי מציעה תכנית לא חוקית לתיאום מכרזים.]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> תיאום מכרזים הוא צורה לא חוקית של התנהגות לא תחרותית שעלולה להיחשב לעבירה פלילית ולגרור עונשים כבדים. חל איסור מוחלט על תיאום מכרזים ב-Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> תיאום מכרזים הוא צורה לא חוקית של התנהגות לא תחרותית שעלולה להיחשב לעבירה פלילית ולגרור עונשים כבדים. חל איסור מוחלט על תיאום מכרזים ב-Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[הסכם בין המתחרים עלול להפר את חוקי ההגבלים העסקיים, גם כאשר ההסכם לא נערך בכתב.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> כל הסכם בין המתחרים להגבלת המסחר, בכתב, בעל-פה ובאופן משמש מהתנהלות או בכל דרך אחרת, עלול להוות הפרה של חוקי ההגבלים העסקיים.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> כל הסכם בין המתחרים להגבלת המסחר, בכתב, בעל-פה ובאופן משמש מהתנהלות או בכל דרך אחרת, עלול להוות הפרה של חוקי ההגבלים העסקיים.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ורדה, מנהלת מכירות ב-Johnson Controls, מקבלת שיחת טלפון מאהרון, מנהל באחת מהחברות המתחרות המובילות של Johnson Controls. אהרון שואל את ורדה מדוע Johnson Controls מוכרת ללקוחות בשווקים ש"שייכים" לאהרון ולחברה שלו, ומבקש ממנה להנחות את צוות המכירות שלה להפסיק למכור בשווקים אלה. אם ורדה תסכים לדרישה של אהרון, מה היא תעשה?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[היא מכניסה את חברת Johnson Controls לתכנית לא חוקית לתיאום מחירים]]></option>
                <option><![CDATA[היא מחזקת את המוניטין של ואת הקשרים העסקיים של Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[היא מכניסה את חברת Johnson Controls לתכנית לא חוקית לחלוקת שווקים]]></option>
                <option><![CDATA[אף אחת מהתשובות]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אם ורדה תסכים לדרישה של אהרון, היא למעשה תכניס את Johnson Controls לתכנית לא חוקית לחלוקת שווקים. הסכמים בין מתחרים לחלוקת שווקים או לקוחות נחשבים לחלוקת שווקים ואסורים על-פי חוק. דגל אדום לתכניות לחלוקת שווקים הוא ניסוח כמו "תפסיקו למכור ללקוחות 'שלי'".]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אם ורדה תסכים לדרישה של אהרון, היא למעשה תכניס את Johnson Controls לתכנית לא חוקית לחלוקת שווקים. הסכמים בין מתחרים לחלוקת שווקים או לקוחות נחשבים לחלוקת שווקים ואסורים על-פי חוק. דגל אדום לתכניות לחלוקת שווקים הוא ניסוח כמו "תפסיקו למכור ללקוחות 'שלי'".]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[גם Johnson Controls וגם כל העובדים המעורבים עלולים לשאת בעונשים פליליים, כולל קנסות גבוהים ומאסר בפועל, על הפרת חוקי ההגבלים העסקיים.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
			<options answer="1,0">
                <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> רוב חוקי ההגבלים העסקיים מכילים עונשים שיוטלו על חברות ועל אנשים בודדים. לדוגמה, חוקי ההגבלים העסקיים בארצות הברית מטילים עונשים פליליים בגובה של עד 100 מיליון דולר על חברות ובגובה מיליון דולר על אנשים בודדים, בנוסף ל-10 שנות מאסר. בשנת הכספים 2014, ממשלת ארצות הברית שלחה לכלא כמה מנהלים בדרג גבוה והטילה קנסות בשווי של יותר ממיליארד דולר בשל הפרות של חוקי ההגבלים העסקיים שבוצעו בתעשיית הרכב בלבד.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> רוב חוקי ההגבלים העסקיים מכילים עונשים שיוטלו על חברות ועל אנשים בודדים. לדוגמה, חוקי ההגבלים העסקיים בארצות הברית מטילים עונשים פליליים בגובה של עד 100 מיליון דולר על חברות ובגובה מיליון דולר על אנשים בודדים, בנוסף ל-10 שנות מאסר. בשנת הכספים 2014, ממשלת ארצות הברית שלחה לכלא כמה מנהלים בדרג גבוה והטילה קנסות בשווי של יותר ממיליארד דולר בשל הפרות של חוקי ההגבלים העסקיים שבוצעו בתעשיית הרכב בלבד.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ברק, עובד ב-Johnson Controls, מקבל שיחת טלפון מלימור, מנהלת באחת מהחברות המתחרות המובילות של Johnson Controls. בהנחה שברק יסכים, איזו מהבקשות הבאות של לימור יחשפו את Johnson Controls לסכנת ענישה בכפוף לחוקי ההגבלים העסקיים?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[לימור מבקשת מברק לשלוח הצעת מחיר גבוהה לפרויקט, כך שהחברה שלה תזכה בו, ומסכימה להחזיר טובה דומה לברק במכרז עתידי]]></option>
                <option><![CDATA[לימור מבקשת מברק לא להגיש הצעת מחיר לפרויקט, כך שהחברה שלה תזכה בו, ומסכימה להחזיר טובה דומה לברק במכרז עתידי]]></option>
                <option><![CDATA[לימור מבקשת מברק לבטל את הצעת המחיר של Johnson Controls, כך שהחברה שלה תזכה במכרז, ומסכימה להעסיק את Johnson Controls כקבלנית משנה בפרויקט]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> כל הרעיונות שלימור הציעה מהוות הפרה של חוקי ההגבלים העסקיים ועלות לחשוף את Johnson Controls ואת ברק לעונשים בכפוף לחוק ההגבלים העסקיים. ]]></text>
					<text><![CDATA[שליחת הצעת מחיר גבוהה באופן מלאכותי לפרויקט כדי להשפיע על התוצאה, כך שהחברה של לימור תזכה במכרז היא צורה של תיאום מכרזים ונחשבת למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[ההסכמה לא להגיש הצעת מחיר לפרויקט, כך שהחברה של לימור תזכה בו מהווה גם היא צורה של תיאום מכרזים ונחשבת למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[ביטול הצעת מחיר, כדי שהחברה של לימור תזכה בו הפעם ו- Johnson Controls יוכלו לזכות בו בפעם הבאה הוא צורה של תיאום מכרזים, ונחשב למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[כל שלוש האפשרויות אסורות על-פי חוק ועל-פי המדיניות של Johnson Controls.<br>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> כל הרעיונות שלימור הציעה מהוות הפרה של חוקי ההגבלים העסקיים ועלות לחשוף את Johnson Controls ואת ברק לעונשים בכפוף לחוק ההגבלים העסקיים. ]]></text>
					<text><![CDATA[שליחת הצעת מחיר גבוהה באופן מלאכותי לפרויקט כדי להשפיע על התוצאה, כך שהחברה של לימור תזכה במכרז היא צורה של תיאום מכרזים ונחשבת למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[ההסכמה לא להגיש הצעת מחיר לפרויקט, כך שהחברה של לימור תזכה בו מהווה גם היא צורה של תיאום מכרזים ונחשבת למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[ביטול הצעת מחיר, כדי שהחברה של לימור תזכה בו הפעם ו- Johnson Controls יוכלו לזכות בו בפעם הבאה הוא צורה של תיאום מכרזים, ונחשב למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[כל שלוש האפשרויות אסורות על-פי חוק ועל-פי המדיניות של Johnson Controls.<br>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> כל הרעיונות שלימור הציעה מהוות הפרה של חוקי ההגבלים העסקיים ועלות לחשוף את Johnson Controls ואת ברק לעונשים בכפוף לחוק ההגבלים העסקיים. ]]></text>
					<text><![CDATA[שליחת הצעת מחיר גבוהה באופן מלאכותי לפרויקט כדי להשפיע על התוצאה, כך שהחברה של לימור תזכה במכרז היא צורה של תיאום מכרזים ונחשבת למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[ההסכמה לא להגיש הצעת מחיר לפרויקט, כך שהחברה של לימור תזכה בו מהווה גם היא צורה של תיאום מכרזים ונחשבת למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[ביטול הצעת מחיר, כדי שהחברה של לימור תזכה בו הפעם ו- Johnson Controls יוכלו לזכות בו בפעם הבאה הוא צורה של תיאום מכרזים, ונחשב למעשה לא מוסרי ולא חוקי.]]></text>
					<text><![CDATA[כל שלוש האפשרויות אסורות על-פי חוק ועל-פי המדיניות של Johnson Controls.<br>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[שיחה בין חברים באיגוד הסחר, מחברות מתחרות שונות, שבה החברים דנים בדרכים אפשריות לחסימת חברה אחרת בגלל "התמחור הבלתי הוגן" שלה מהווה הפרה של חוקי ההגבלים העסקיים.]]></text>
				<text><![CDATA[האם משפט זה נכון או לא נכון?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[נכון]]></option>
                <option><![CDATA[לא נכון]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> עליך להיות זהיר מאוד בשיחות שאתה מנהל עם עובדים מחברה מתחרה. אם אי פעם תמצא את עצמך במצב שבו נושאים כמו תמחור, חלוקת שווקים או כל צורה של מניפולציה מסחרית עולים לדיון עם אדם מחברה מתחרה, עליך להפסיק את השיחה, לומר לו ששיחה בנושאים אלה עלולה להפר את חוקי ההגבלים העסקיים, לעזוב את החדר ולדווח ליועץ המשפטי על התקרית בהקדם האפשרי.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> עליך להיות זהיר מאוד בשיחות שאתה מנהל עם עובדים מחברה מתחרה. אם אי פעם תמצא את עצמך במצב שבו נושאים כמו תמחור, חלוקת שווקים או כל צורה של מניפולציה מסחרית עולים לדיון עם אדם מחברה מתחרה, עליך להפסיק את השיחה, לומר לו ששיחה בנושאים אלה עלולה להפר את חוקי ההגבלים העסקיים, לעזוב את החדר ולדווח ליועץ המשפטי על התקרית בהקדם האפשרי.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls היא חברה עולמית גדולה, ובמקומות רבים אנו מחזיקים ברוב נתח השוק בענף שלנו. כאשר אנו שולטים בשוק, ממה עלינו להימנע במיוחד?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[המשך הצמיחה ]]></option>
                <option><![CDATA[התנהגות טורפנית או נמנעת]]></option>
                <option><![CDATA[הצעת המחירים הנמוכים ביותר]]></option>
                <option><![CDATA[הרחבת קו המוצרים שלנו]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> חוקי ההגבלים העסקיים אוסרים על התנהלות טורפנית או הימנעותית, שמטרתה להשיג או לשמר מונופול או שליטה על נתח שוק. ניצול לרעה של השוק עלול להתרחש כאשר ללקוחות אין חלופה מציאותית והם נאלצים להסתפק בשירותיה של החברה הדומיננטית.]]></text>
					<text><![CDATA[אם אנחנו החברה הגדולה ביותר בשוק, אנשים חייבים לקנות מאיתנו. הדבר חושף אותנו לאפשרות שיאשימו אותנו בהתנהגות טורפנית. ]]></text>
					<text><![CDATA[כאשר אנו נמצאים במעמד של שליטה בשוק, עלינו להיזהר שלא לגרום נזק למוניטין שלנו ולהיות מודעים לסיכון המשפטי.]]></text>
					<text><![CDATA[קביעת השליטה בשוק ומה יש לעשות בנדון היא עניין מורכב. במקרה של ספק, פנה למחלקה המשפטית או לצוות התאימות של Johnson Controls לקבלת הנחיות.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 38px;">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> חוקי ההגבלים העסקיים אוסרים על התנהלות טורפנית או הימנעותית, שמטרתה להשיג או לשמר מונופול או שליטה על נתח שוק. ניצול לרעה של השוק עלול להתרחש כאשר ללקוחות אין חלופה מציאותית והם נאלצים להסתפק בשירותיה של החברה הדומיננטית.]]></text>
					<text><![CDATA[אם אנחנו החברה הגדולה ביותר בשוק, אנשים חייבים לקנות מאיתנו. הדבר חושף אותנו לאפשרות שיאשימו אותנו בהתנהגות טורפנית. ]]></text>
					<text><![CDATA[כאשר אנו נמצאים במעמד של שליטה בשוק, עלינו להיזהר שלא לגרום נזק למוניטין שלנו ולהיות מודעים לסיכון המשפטי.]]></text>
					<text><![CDATA[קביעת השליטה בשוק ומה יש לעשות בנדון היא עניין מורכב. במקרה של ספק, פנה למחלקה המשפטית או לצוות התאימות של Johnson Controls לקבלת הנחיות.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[מאילו מהנושאים הבאים יש להימנע בנוכחותם של מתחרים?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[תמחור נוכחי או עתידי]]></option>
                <option><![CDATA[רמות רווחים, במיוחד מה שנחשב לרווח "הוגן"]]></option>
                <option><![CDATA[פרטי הצעות מחיר או השתתפות במכרזים ספציפיים]]></option>
                <option><![CDATA[תחזיות או אסטרטגיות של החברה]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> כאשר אתה מדבר עם מתחרים, לעולם אל תדון במידע תחרותי רגיש, כולל תמחור נוכחי או עתידי. לעולם אל תדון ברמות הרווחים, במיוחד במה שנחשב לרווח "הוגן" ואל תחשוף פרטים של הצעות מחיר או של מכרזים ספציפיים. בנוסף, עליך להימנע מדיונים על תחזיות ואסטרטגיות של החברה. אם תמצא את עצמך נקלע לדיון כזה, עליך להתרחק באופן מידי ולדווח על המקרה למחלקה המשפטית של Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> כאשר אתה מדבר עם מתחרים, לעולם אל תדון במידע תחרותי רגיש, כולל תמחור נוכחי או עתידי. לעולם אל תדון ברמות הרווחים, במיוחד במה שנחשב לרווח "הוגן" ואל תחשוף פרטים של הצעות מחיר או של מכרזים ספציפיים. בנוסף, עליך להימנע מדיונים על תחזיות ואסטרטגיות של החברה. אם תמצא את עצמך נקלע לדיון כזה, עליך להתרחק באופן מידי ולדווח על המקרה למחלקה המשפטית של Johnson Controls.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> כאשר אתה מדבר עם מתחרים, לעולם אל תדון במידע תחרותי רגיש, כולל תמחור נוכחי או עתידי. לעולם אל תדון ברמות הרווחים, במיוחד במה שנחשב לרווח "הוגן" ואל תחשוף פרטים של הצעות מחיר או של מכרזים ספציפיים. בנוסף, עליך להימנע מדיונים על תחזיות ואסטרטגיות של החברה. אם תמצא את עצמך נקלע לדיון כזה, עליך להתרחק באופן מידי ולדווח על המקרה למחלקה המשפטית של Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
    </module>
	<module id="7" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אילו מהדוגמאות הבאות נחשבות לקניין רוחני?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,0,0">
                <option><![CDATA[המצאות]]></option>
                <option><![CDATA[עיצובים ]]></option>
                <option><![CDATA[שמות וסמלי לוגו של החברה]]></option>
                <option><![CDATA[דוח פיננסי פנימי]]></option>
                <option><![CDATA[רשימה של נתוני העובדים]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 145px; top: 25px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> קניין רוחני מתייחס לעבודה יצירתית שניתן להתייחס אליה כאל נכס והיא מוגנת על-ידי החוק, למשל:<ul> <li>המצאות</li> <li>עבודות כתובות</li> <li>עיצובים</li> <li>סמלים</li> <li>שמות ותמונות</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[אתה נושא באחריות להגן על הקניין הרוחני שלנו.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 145px; top: 25px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> קניין רוחני מתייחס לעבודה יצירתית שניתן להתייחס אליה כאל נכס והיא מוגנת על-ידי החוק, למשל:<ul> <li>המצאות</li> <li>עבודות כתובות</li> <li>עיצובים</li> <li>סמלים</li> <li>שמות ותמונות</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[אתה נושא באחריות להגן על הקניין הרוחני שלנו.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 145px; top: 25px;">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> קניין רוחני מתייחס לעבודה יצירתית שניתן להתייחס אליה כאל נכס והיא מוגנת על-ידי החוק, למשל:<ul> <li>המצאות</li> <li>עבודות כתובות</li> <li>עיצובים</li> <li>סמלים</li> <li>שמות ותמונות</li> </ul>]]></text> 
					<text><![CDATA[אתה נושא באחריות להגן על הקניין הרוחני שלנו.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[איזה סוג של תוכנות ניתנות להגנה באמצעות פטנט?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[כל סוגי התוכנות]]></option>
                <option><![CDATA[תוכנות טכניות ]]></option>
                <option><![CDATA[אף תוכנה משום סוג]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> בעוד שתוכנות טכניות מוגנות בדרך כלל על-ידי פטנט, קיימות הגבלות על תוכנות שמשלבות רעיונות מופשטים או שיטות פיננסיות.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> בעוד שתוכנות טכניות מוגנות בדרך כלל על-ידי פטנט, קיימות הגבלות על תוכנות שמשלבות רעיונות מופשטים או שיטות פיננסיות.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[באילו מהכלים הבאים אנו משתמשים כדי להגן על העיצוב האסתטי של המוצרים שלנו?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[פטנטים]]></option>
                <option><![CDATA[זכויות יוצרים]]></option>
                <option><![CDATA[זכויות עיצוב]]></option>
                <option><![CDATA[סימני מסחר]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> ניתן להשתמש בזכויות עיצוב כדי להגן על עיצובי המוצרים של Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> ניתן להשתמש בזכויות עיצוב כדי להגן על עיצובי המוצרים של Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[באילו מהכלים הבאים אנו משתמשים כדי להגן על הקניין הרוחני הכלול בקוד התוכנות שלנו?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,0">
                <option><![CDATA[פטנטים]]></option>
                <option><![CDATA[זכויות יוצרים]]></option>
                <option><![CDATA[זכויות עיצוב]]></option>
                <option><![CDATA[סימני מסחר]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> ניתן להגן על תוכנות באמצעות זכויות יוצרים, ובמקרה של תוכנות טכניות, באמצעות פטנטים.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> ניתן להגן על תוכנות באמצעות זכויות יוצרים, ובמקרה של תוכנות טכניות, באמצעות פטנטים.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> ניתן להגן על תוכנות באמצעות זכויות יוצרים, ובמקרה של תוכנות טכניות, באמצעות פטנטים.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אילו מהמשפטים הבאים אודות המחויבות של Johnson Controls להגן על הקניין הרוחני (IP) נכונים?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[אנו מחויבים רק להגנה על זכויות הקניין הרוחני שלנו]]></option>
                <option><![CDATA[אנו מכבדים את זכויות הקניין הרוחני התקפות של כל גורמי הצד השלישי ]]></option>
                <option><![CDATA[אנו נוקטים צעדים כדי להגן על הקניין הרוחני שלנו]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> חברת Johnson Controls, מחויבת להגן על זכויות הקניין הרוחני שלה ואנו מכבדים את זכויות הקניין הרוחני של גורמי צד שלישי.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> חברת Johnson Controls, מחויבת להגן על זכויות הקניין הרוחני שלה ואנו מכבדים את זכויות הקניין הרוחני של גורמי צד שלישי.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> חברת Johnson Controls, מחויבת להגן על זכויות הקניין הרוחני שלה ואנו מכבדים את זכויות הקניין הרוחני של גורמי צד שלישי.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אדיר עובד בצוות פיתוח מוצר חדש. הצוות שלו יצר מוצר חדשני שצפויה לו הצלחה רבה. אדיר חושב על שם מותג חכם עבור המוצר החדש. איזה צעד יהיה הכרחי מבחינת Johnson Controls לפני השימוש בשם המותג?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[ביצוע חיפוש של סימני מסחר לפני אימוץ השם]]></option>
                <option><![CDATA[רישום העיצוב של הלוגו ברשויות של סימני המסחר]]></option>
                <option><![CDATA[לא נדרשים שלבים מיוחדים כלשהם לפני השימוש בשם המותג בשוק. חיפוש שם מסחרי נדרש רק לפני רישום סימן מסחר]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אדיר צריך לבצע חיפוש של סימן מסחר לפני האימוץ של שם חדש או עיצוב גרפי כלשהו עבור המוצר או בתוכו. זהו צעד הכרחי.]]></text>
					<text><![CDATA[רישום של סימן מסחר חדש מומלץ, אך אינו הכרחי.]]></text>
					<text><![CDATA[במדינות רבות, ניתן לדרוש זכויות של סימן מסחר באמצעות השימוש במותג או בלוגו, גם ללא רישום רשמי, על אף שהרישום מציע דרך הרבה יותר בטוחה. ]]></text>
					<text><![CDATA[אם נעשה שימוש בלתי הולם בסימן מסחר, לדוגמה, אם נעשה בו שימוש כמונח כללי על-ידי הציבור, הזכות לאכוף את סימן המסחר עלולה ללכת לאיבוד, גם אם הסימן רשום.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אדיר צריך לבצע חיפוש של סימן מסחר לפני האימוץ של שם חדש או עיצוב גרפי כלשהו עבור המוצר או בתוכו. זהו צעד הכרחי.]]></text>
					<text><![CDATA[רישום של סימן מסחר חדש מומלץ, אך אינו הכרחי.]]></text>
					<text><![CDATA[במדינות רבות, ניתן לדרוש זכויות של סימן מסחר באמצעות השימוש במותג או בלוגו, גם ללא רישום רשמי, על אף שהרישום מציע דרך הרבה יותר בטוחה. ]]></text>
					<text><![CDATA[אם נעשה שימוש בלתי הולם בסימן מסחר, לדוגמה, אם נעשה בו שימוש כמונח כללי על-ידי הציבור, הזכות לאכוף את סימן המסחר עלולה ללכת לאיבוד, גם אם הסימן רשום.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אתה רוצה שהספק יבדוק את הייתכנות של עיצוב חדש שפותח על-ידי המהנדסים של Johnson Controls. מה תוכל לעשות כדי להגן על הקניין הרוחני של Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,0,1">
                <option><![CDATA[להפנות את הנושא לצוות תאימות של תכנית של צד שלישי]]></option>
                <option><![CDATA[לבקש מהספק לחתום על הסכם סודיות]]></option>
                <option><![CDATA[להגיש בקשה לפטנט לאחר שיתוף המידע עם הספק]]></option>
                <option><![CDATA[לפנות לעורך הדין המטפל בקניין רוחני כדי להתייעץ איתו ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> במצב זה, תוכל להגיש בקשה לפטנט בתנאי שהעיצוב חדש וחדשני, אך תצטרך לעשות זאת לפני שתשתף את המידע עם הספק. עד להגשת הפטנט, עליך לבקש מהספק לחתום על הסכם סודיות.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> במצב זה, תוכל להגיש בקשה לפטנט בתנאי שהעיצוב חדש וחדשני, אך תצטרך לעשות זאת לפני שתשתף את המידע עם הספק. עד להגשת הפטנט, עליך לבקש מהספק לחתום על הסכם סודיות.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> במצב זה, תוכל להגיש בקשה לפטנט בתנאי שהעיצוב חדש וחדשני, אך תצטרך לעשות זאת לפני שתשתף את המידע עם הספק. עד להגשת הפטנט, עליך לבקש מהספק לחתום על הסכם סודיות.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>			
    </module>
	<module id="8" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[איזו מהדוגמאות הבאות נחשבת ל<i><b>מידע סודי</b></i>?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,0,1,1,1">
                <option><![CDATA[מאמר מדהים על Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[דוח האחריות החברתית של החברה שלנו ]]></option>
                <option><![CDATA[רשימה של שמות עובדים, כתובות ונתונים אישיים]]></option>
                <option><![CDATA[דוח פיננסי פנימי]]></option>
                <option><![CDATA[מסמך שמכיל מידע טכני על מוצר חדש שנמצא בפיתוח]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> מידע סודי יכול להופיע בתדפיס, בהדפסה עצמית או בפורמט אלקטרוני. כל מה שלא פורסם או הוצג בדרך אחרת בדומיין ציבורי נחשב למידע סודי.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> מידע סודי יכול להופיע בתדפיס, בהדפסה עצמית או בפורמט אלקטרוני. כל מה שלא פורסם או הוצג בדרך אחרת בדומיין ציבורי נחשב למידע סודי.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> מידע סודי יכול להופיע בתדפיס, בהדפסה עצמית או בפורמט אלקטרוני. כל מה שלא פורסם או הוצג בדרך אחרת בדומיין ציבורי נחשב למידע סודי.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[מתי עליך להשתמש בהסכם סודיות (NDA)?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[יש להשתמש בהסכם סודיות רק כאשר אנו משתפים מידע אישי רגיש עם אחרים, מתוך הארגון או מחוצה לו]]></option>
                <option><![CDATA[תמיד יש להשתמש בהסכם סודיות כאשר אנו משתפים מידע סודי בתוך החברה]]></option>
                <option><![CDATA[תמיד יש להשתמש בהסכם סודיות כאשר אנו משתפים מידע סודי עם גורם צד שלישי חיצוני]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> עליך להשתמש ב- NDA כאשר אתה משתף מידע סודי עם מישהו מחוץ לחברת Johnson Controls. הסכם סודיות הוא דרך יעילה להבטיח שהמידע הסודי ששותף יישאר סודי.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> עליך להשתמש ב- NDA כאשר אתה משתף מידע סודי עם מישהו מחוץ לחברת Johnson Controls. הסכם סודיות הוא דרך יעילה להבטיח שהמידע הסודי ששותף יישאר סודי.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[נופר מדפיסה עותק של מסמך שמכיל מידע סודי על החברה. הדיו במדפסת נגמר, אבל נופר כבר מאחרת לפגישה. מה עליה לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[עליה להחליף את הדיו ולהמתין למסמך]]></option>
                <option><![CDATA[נופר צריכה ללכת לפגישה ולטפל במדפסת מאוחר יותר]]></option>
                <option><![CDATA[עליה לבקש מפקידת הקבלה לאסוף את החומרים המודפסים לאחר שהם יודפסו]]></option>
                <option><![CDATA[נופר צריכה לבקש מעמית לעבודה שמורשה לראות את המידע להחליף את הדיו ולאסוף עבורה את המסמך המודפס]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> נופר חייבת להחליף את הדיו בעצמה ולהמתין עד שהמסמך יודפס, או לבקש ממישהו שמורשה לראות את המסמך לאסוף אותו עבורה. נופר אינה יכולה פשוט ללכת לפגישה ולטפל במסמך מאוחר יותר. היא אחראית להבטיח שהעותק המודפס של המידע הסודי יטופל כראוי.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> נופר חייבת להחליף את הדיו בעצמה ולהמתין עד שהמסמך יודפס, או לבקש ממישהו שמורשה לראות את המסמך לאסוף אותו עבורה. נופר אינה יכולה פשוט ללכת לפגישה ולטפל במסמך מאוחר יותר. היא אחראית להבטיח שהעותק המודפס של המידע הסודי יטופל כראוי.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> נופר חייבת להחליף את הדיו בעצמה ולהמתין עד שהמסמך יודפס, או לבקש ממישהו שמורשה לראות את המסמך לאסוף אותו עבורה. נופר אינה יכולה פשוט ללכת לפגישה ולטפל במסמך מאוחר יותר. היא אחראית להבטיח שהעותק המודפס של המידע הסודי יטופל כראוי.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אתה עובד על דוח שמכיל מידע סודי על עובדים במחשב שלך. אתה רוצה ללכת להכין קפה. מה תעשה?]]></text>
			</questionText>
			<instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[תשאיר את הדוח פתוח על מסך המחשב כך שתוכל להמשיך לעבוד עליו ברגע שתחזור]]></option>
                <option><![CDATA[תנעל את המחשב כך שיהיה צורך להזין סיסמה כדי לפתוח אותו שוב]]></option>
                <option><![CDATA[תבקש מעמית לשמור רגע על השולחן שלך בזמן שאינך נמצא לידו]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> תמיד עליך להבטיח שמסך המחשב נעול אם אינך נמצא ליד שולחן העבודה. גם אם תתרחק משולחן העבודה לפרק זמן קצר מאוד, עדיין עליך להקפיד לנעול אותו, כך שלאף אחד לא תהיה גישה לקבצים, לרשת שלנו או לדוחות שמכילים מידע סודי.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> תמיד עליך להבטיח שמסך המחשב נעול אם אינך נמצא ליד שולחן העבודה. גם אם תתרחק משולחן העבודה לפרק זמן קצר מאוד, עדיין עליך להקפיד לנעול אותו, כך שלאף אחד לא תהיה גישה לקבצים, לרשת שלנו או לדוחות שמכילים מידע סודי.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[איזו אחריות מוטלת עליך כעובד Johnson Controls בכל הקשור למידע סודי?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[אני נושא באחריות להגנה על מידע הקשור לעובדים, ללקוחות ולגורמי צד שלישי אחרים]]></option>
                <option><![CDATA[אני נושא באחריות להגנה על סודיות המידע שקשור לעמיתים לעבודה אך לא על הסודיות של מידע אחר של החברה]]></option>
                <option><![CDATA[אני נושא באחריות להגנה על סודיות המידע הקנייני של Johnson Controls ועל מידע שאנו מחזיקים אודות לקוחות, ספקים וגורמי צד שלישי אחרים]]></option>
                <option><![CDATA[אני נושא באחריות להגנה על סודיות המידע הקשור לחברה בלבד ולא לאנשים בודדים]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> כעובד של Johnson Controls, עליך להגן על סודיות המידע הקנייני של Johnson Controls ועל מידע שאנו מחזיקים אודות לקוחות, ספקים וגורמי צד שלישי אחרים. עליך להבטיח שהמידע לא יימסר באופן בלתי הולם לאנשים בתוך Johnson Controls ומחוצה לה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> כעובד של Johnson Controls, עליך להגן על סודיות המידע הקנייני של Johnson Controls ועל מידע שאנו מחזיקים אודות לקוחות, ספקים וגורמי צד שלישי אחרים. עליך להבטיח שהמידע לא יימסר באופן בלתי הולם לאנשים בתוך Johnson Controls ומחוצה לה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[יש לך ערימה של דוחות סודיים על השולחן שתצטרך להשתמש בה שוב מחר. אתה יוצא מהעבודה בשעות הערב, מה עליך לעשות עם המסמכים?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[לקחת אותם הביתה בתיק של המחשב הנייד]]></option>
                <option><![CDATA[לנעול אותם במגירה לפני שתצא מהמשרד]]></option>
                <option><![CDATA[להכניס את המסמכים בתיקייה ולהניח אותה במדף שמעל השולחן שלך]]></option>
                <option><![CDATA[לשים אותם בפח האשפה]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> מידע סודי חייב להישמר בצורה מאובטחת כאשר לא נעשה בו שימוש. ]]></text>
					<text><![CDATA[עליך להבטיח שכל מידע ששמור על-גבי נייר, דיסק און קי או על התקן אחסון אחר, לא יישאר ללא השגחה, במהלך שעות העבודה ואחריהן. ]]></text>
					<text><![CDATA[כדי להגן על מידע סודי, עליך:<ul><li>להגביל את הגישה רק לאלה שצריכים ומורשים לראות אותו</li><li>להגן על המידע הסודי באמצעות סיסמאות ואחסון מאובטח וכן על-ידי נעילת המחשב</li><li>למחוק מידע סודי על-ידי השלכתו בצורה מאובטחת</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> מידע סודי חייב להישמר בצורה מאובטחת כאשר לא נעשה בו שימוש. ]]></text>
					<text><![CDATA[עליך להבטיח שכל מידע ששמור על-גבי נייר, דיסק און קי או על התקן אחסון אחר, לא יישאר ללא השגחה, במהלך שעות העבודה ואחריהן. ]]></text>
					<text><![CDATA[כדי להגן על מידע סודי, עליך:<ul><li>להגביל את הגישה רק לאלה שצריכים ומורשים לראות אותו</li><li>להגן על המידע הסודי באמצעות סיסמאות ואחסון מאובטח וכן על-ידי נעילת המחשב</li><li>למחוק מידע סודי על-ידי השלכתו בצורה מאובטחת</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
	<module id="9" pick="3">
       <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אתה נמצא בכנס מקצועי, ועונד תג שם שמזהה אותך כעובד ב-Johnson Controls. בקפטריה אתה נפגש עם ברק, שעובד בחברה מתחרה. בזמן שאתם מתלוצצים זה עם זה, אחת מהעמיתות לעבודה של ברק, הילה, ניגשת אליכם ומתחילה לדבר על עליות המחירים הצפויות. האם תוכל להשתמש במידע?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[כן]]></option>
                <option><![CDATA[לא]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> מידע על תמחור הוא מידע סודי ויש להגן עליו. במקרה זה, הילה לא הקפידה על כך ודנה בעליות המחירים בקפטריה, מקום ציבורי שנמצאים בו גם מתחרים. כאשר הילה דיברה על המחירים של המעסיק שלה במקום ציבורי ולא שמרה על סודיות המידע, המידע עצמו הפך לציבורי. לכן אתה רשאי להשתמש בו. עליך לדווח למנהל, למחלקה המשפטית או לצוות התאימות מה היה מקור המידע לפני שתשתמש בו.  ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> מידע על תמחור הוא מידע סודי ויש להגן עליו. במקרה זה, הילה לא הקפידה על כך ודנה בעליות המחירים בקפטריה, מקום ציבורי שנמצאים בו גם מתחרים. כאשר הילה דיברה על המחירים של המעסיק שלה במקום ציבורי ולא שמרה על סודיות המידע, המידע עצמו הפך לציבורי. לכן אתה רשאי להשתמש בו. עליך לדווח למנהל, למחלקה המשפטית או לצוות התאימות מה היה מקור המידע לפני שתשתמש בו.  ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[מהי השאלה המרכזית שיש לשאול כדי לקבוע אם באפשרותך להשתמש במודיעין תחרותי שהשגת?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[האם המידע עוזר לנו למצב את עצמנו מול המתחרים שלנו?]]></option>
                <option><![CDATA[האם נעשה שימוש ברמאות, בגידה או הולכת שולל כדי לאסוף מידע זה?]]></option>
                <option><![CDATA[האם המידע יעזור לנו למנוע טעויות יקרות?]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> למודיעין תחרותי יש תפקיד חשוב, אך ניתן להשתמש בו רק אם המידע הושג בדרכים חוקיות ומוסריות. Johnson Controls אינה רשאית להשתמש במידע שנאסף באופן לא חוקי, באמצעות הצגת מצג שווא, או במידע שקיבלנו בדרך שמהווה הפרה של הסכם סודיות עם המתחרה.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> למודיעין תחרותי יש תפקיד חשוב, אך ניתן להשתמש בו רק אם המידע הושג בדרכים חוקיות ומוסריות. Johnson Controls אינה רשאית להשתמש במידע שנאסף באופן לא חוקי, באמצעות הצגת מצג שווא, או במידע שקיבלנו בדרך שמהווה הפרה של הסכם סודיות עם המתחרה.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[לקוח מציע לתת לך הצעה שנשלחה אליו ממתחרה של Johnson Controls. מה עליך לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[הודה ללקוח באדיבות והשתמש במידע כדי לכתוב את ההצעה הבאה שלך]]></option>
                <option><![CDATA[קרא את ההצעה במשרדי הלקוח שלך, אך אל תיקח אותה עמך.]]></option>
                <option><![CDATA[סרב בנימוס להצעה ודווח על המקרה למנהל שלך, למחלקה המשפטית או לצוות התאימות.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> הצעה של מתחרה נחשבת למידע תחרותי סודי. אינך רשאי לקבל את ההצעה ועליך לדווח עליה באופן מידי למחלקה המשפטית.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> הצעה של מתחרה נחשבת למידע תחרותי סודי. אינך רשאי לקבל את ההצעה ועליך לדווח עליה באופן מידי למחלקה המשפטית.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אילו מהמקורות הבאים הם מקורות מידע מקובלים אודות המתחרים של Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[מסמכים שהוגשו לסוכנויות ממשלתיות]]></option>
                <option><![CDATA[דוחות של אנליסטים]]></option>
                <option><![CDATA[הצעות עבודה]]></option>
                <option><![CDATA[בקשות לפטנטים ולסימני מסחר שפורסמו]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> אתה חופשי להשתמש בכל מידע אודות המתחרים שלנו שפורסם באופן פומבי. מידע זה כולל מידע שהתקבל מ:<ul> <li>מסמכים שהוגשו לסוכנויות ממשלתיות</li><li>דוחות של אנליסטים</li><li>הצעות עבודה</li><li>בקשות לפטנטים ולסימני מסחר שפורסמו</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> אתה חופשי להשתמש בכל מידע אודות המתחרים שלנו שפורסם באופן פומבי. מידע זה כולל מידע שהתקבל מ:<ul> <li>מסמכים שהוגשו לסוכנויות ממשלתיות</li><li>דוחות של אנליסטים</li><li>הצעות עבודה</li><li>בקשות לפטנטים ולסימני מסחר שפורסמו</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> אתה חופשי להשתמש בכל מידע אודות המתחרים שלנו שפורסם באופן פומבי. מידע זה כולל מידע שהתקבל מ:<ul> <li>מסמכים שהוגשו לסוכנויות ממשלתיות</li><li>דוחות של אנליסטים</li><li>הצעות עבודה</li><li>בקשות לפטנטים ולסימני מסחר שפורסמו</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[סנדרה, עובדת חדשה ב- Johnson Controls, עבדה בעבר עבור חברה מתחרה ויש לה מידע על המוצר החדש שהם מפתחים. אתה עובד על מוצר דומה. כיצד תוכל קבל מסנדרה מידע על המוצר של החברה הקודמת שבה עבדה?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[הגישה הקלה ביותר היא פשוט לבקש מסנדרה לספר לך על המוצר של המתחרה]]></option>
                <option><![CDATA[תוכל לתאר את המוצר שלך ולשאול אותה כיצד היא משווה אותו למוצר של המתחרה]]></option>
                <option><![CDATA[המדיניות של Johnson Controls אינה מתירה לקבל מידע סודי אודות מוצר של מתחרה מעובד לשעבר ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> תכניות למוצרים חדשים הן מידע סודי. אל תשאל, תרמוז או תפעיל לחץ על עובד של מתחרה לשעבר כדי לקבל ממנו מידע סודי.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> תכניות למוצרים חדשים הן מידע סודי. אל תשאל, תרמוז או תפעיל לחץ על עובד של מתחרה לשעבר כדי לקבל ממנו מידע סודי.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אילו מהשיטות הבאות אינן מקובלות לצורך השגת מודיעין תחרותי?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,1">
                <option><![CDATA[בקשת עותקים של רישומים ציבוריים מסוכנויות ממשלתיות]]></option>
                <option><![CDATA[התקשרות למתחרה והתחזות ללקוח פוטנציאלי]]></option>
                <option><![CDATA[בקשה מלקוח להראות לך הצעה של מתחרה כדי שתוכל להציע מחיר טוב יותר]]></option>
                <option><![CDATA[הצעת מתנה לעובד של מתחרה בתמורה למידע]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> Johnson Controls לא תקבל או תשתמש במודיעין תחרותי שהושג בדרך בלתי הולמת, בשיטות כמו:<ul> <li>התחזות ללקוח פוטנציאלי</li><li>בקשה מלקוח להראות הצעה של מתחרה</li><li>הצעת מתנה לעובד של מתחרה בתמורה למידע</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[ניתן לבקש עותקים של רישומים ציבוריים מסוכנויות ממשלתיות.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> Johnson Controls לא תקבל או תשתמש במודיעין תחרותי שהושג בדרך בלתי הולמת, בשיטות כמו:<ul> <li>התחזות ללקוח פוטנציאלי</li><li>בקשה מלקוח להראות הצעה של מתחרה</li><li>הצעת מתנה לעובד של מתחרה בתמורה למידע</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[ניתן לבקש עותקים של רישומים ציבוריים מסוכנויות ממשלתיות.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> Johnson Controls לא תקבל או תשתמש במודיעין תחרותי שהושג בדרך בלתי הולמת, בשיטות כמו:<ul> <li>התחזות ללקוח פוטנציאלי</li><li>בקשה מלקוח להראות הצעה של מתחרה</li><li>הצעת מתנה לעובד של מתחרה בתמורה למידע</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[ניתן לבקש עותקים של רישומים ציבוריים מסוכנויות ממשלתיות.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[אתה מבקר אצל ספק, יורם, שמספק חומרים גם למתחרה של Johnson Controls. יורם נותן לך חוברת מידע על מוצר חדש של המתחרה שפורסם לאחרונה. האם תוכל להשתמש במידע שמופיע בחוברת המידע?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר באפשרות הנכונה ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[כן, החוברת של המוצר זמינה באופן פומבי לכן ניתן להשתמש בה]]></option>
                <option><![CDATA[לא, לעולם איננו יכולים להשתמש במידע תחרותי שלא אספנו בעצמנו]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> לעולם אסור לנו לאסוף מודיעין תחרותי באמצעות רמאות, הולכת שולל או אמצעים לא מוסריים אחרים. אנו יכולים לקבל מודיעין תחרותי בתנאי שהוא זמין לציבור הרחב והתקבל בצורה מוסרית.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> לעולם אסור לנו לאסוף מודיעין תחרותי באמצעות רמאות, הולכת שולל או אמצעים לא מוסריים אחרים. אנו יכולים לקבל מודיעין תחרותי בתנאי שהוא זמין לציבור הרחב והתקבל בצורה מוסרית.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[הראל הוא עובד חדש שעבר בעבר אצל מתחרה. הוא מספר לך שהמעסיק שלו לשעבר מתכנן להוריד מחירים ב-2% בשנה הבאה. מה עליך לעשות?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[בחר את <strong><i>כל</i></strong> האפשרויות הנכונות ולאחר מכן לחץ על 'שלח'.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[ייתכן שיש יותר מתשובה אחת נכונה.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,0">
                <option><![CDATA[המלץ על 2% במחירים שלנו]]></option>
                <option><![CDATA[הזכר להראל שאסור לו לגלות את המידע הסודי של המעסיק הקודם שלו]]></option>
                <option><![CDATA[לדווח למנהל, למחלקה המשפטית או לצוות התאימות על המקרה]]></option>
                <option><![CDATA[בדוק אם הראל הפרק חוקים כלשהם בכך ששיתף מידע]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>נכון.</b> הראל חשף מידע סודי של המעסיק הקודם שלו. לא ניתן להשתמש במידע. במקום זאת, עליך לדווח על כך למנהל, למחלקה המשפטית או לצוות התאימות.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>נכון חלקית.</b> הראל חשף מידע סודי של המעסיק הקודם שלו. לא ניתן להשתמש במידע. במקום זאת, עליך לדווח על כך למנהל, למחלקה המשפטית או לצוות התאימות.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>לא נכון.</b> הראל חשף מידע סודי של המעסיק הקודם שלו. לא ניתן להשתמש במידע. במקום זאת, עליך לדווח על כך למנהל, למחלקה המשפטית או לצוות התאימות.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
</assessment>