<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module0/m00s01" id="0"><![CDATA[<span style="line-height: 11px;font-size: 11px;">Auf der Arbeit können Sie in ethisch oder rechtlich schwierige Situationen geraten. Manchmal ist es schwierig, zu erkennen, wie man am besten handeln sollte. Diese Schulung soll Ihnen dabei helfen, gute ethische Entscheidungen zu treffen, Ihnen einen besseren Überblick über unsere Werte, Richtlinien und Anforderungen verschaffen und Ihnen Ansprechpartner nennen, an die Sie sich notfalls wenden können.</span> ]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module0/m00s01/contentBackground.jpg" minwidth="769"></img>
	</contentBackground>
	<title><![CDATA[Tun Sie stets das Richtige]]></title>
   <panelText>		
		<text width="470px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" color="#333740" bgColor="" padding="0"><![CDATA[Als globales, in mehreren Branchen marktführendes Unternehmen stehen wir in der Verantwortung, uns stets ethisch und integer zu verhalten. ]]></text>
		<text width="470px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" color="#333740" bgColor="" padding="15px 0px 0"><![CDATA[Manchmal können Sie jedoch in Situationen geraten, in denen die richtige Vorgehensweise nicht klar ist und in denen eine falsche Entscheidung schwerwiegende Konsequenzen nach sich zieht.  ]]></text>
		<text width="470px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" color="#333740" bgColor="" padding="15px 0px 0"><![CDATA[Diese Schulung soll Ihnen auch Hilfestellung geben. Sie wird Ihnen dabei helfen, in wichtigen Bereichen angemessene Entscheidungen zu treffen, Ihnen einen besseren Überblick über unsere Werte, Richtlinien und Anforderungen verschaffen und Ihnen Ansprechpartner nennen, an die Sie sich notfalls wenden können. ]]></text>
	</panelText>	
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
</contents>