<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m08s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module8/m08s11" id="0"><![CDATA[ข้อตกลงทางกฎหมายเช่นข้อตกลงเก็บรักษาความลับเป็นวิธีหนึ่งที่เราสามารถแน่ใจได้ว่าผู้อื่นจะปกป้องข้อมูลที่เราแชร์ให้ คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[ข้อตกลงเก็บรักษาความลับ หรือ NDA เป็นวิธี่ที่มีประสิทธิภาพในการทำให้แน่ใจว่าข้อมูลลับที่แชร์กับบุคคลที่สามสามารถคงความลับอยู่ได้]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module8/m08s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[เอกสาร]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[เปิดเผย]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s11/img1.png" style=""><![CDATA[ข้อตกลงเก็บรักษาความลับ]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[ใช้เมื่อไร]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[ใช้ข้อตกลงเก็บรักษาความลับถ้าคุณแชร์ข้อมูลลับกับบุคคลภายนอกบริษัท ห้ามเปิดเผยข้อมูลความลับก่อนมีการลงลายมือชื่อในข้อตกลงเก็บรักษาความลับ ฝ่ายกฎหมายของจอห์นสัน คอนโทรลส์ มีร่างข้อตกลงหลายประเภทสำหรับสถานการณ์ที่แตกต่างกันออกไป]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s11/img2.png" style=""><![CDATA[คนกำลังอ่านข้อตกลงเก็บรักษาความลับ]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[การใช้ข้อตกลงเก็บรักษาความลับอื่น ๆ]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[ในบางครั้งบริษัทภายนอกอาจเสนอให้ใช้ข้อตกลงเก็บรักษาความลับของพวกเขาเอง อย่ารับเป็นอันขาด เราสามารถรับข้อตกลงได้เมื่อมีการตรวจสอบทางกฎหมายและได้รับอนุมัติแล้วเท่านั้น เนื่องจากข้อตกลงเก็บรักษาความลับของบุคคลที่สามเขียนขึ้นมาเพื่อปกป้องผลประโยชน์ของบุคคลที่สาม ไม่ใช่ผลประโยชน์ของเรา]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s11/img3.png" style=""><![CDATA[หัวหน้างานกำลังอธิบายการใช้ข้อตกลงเก็บรักษาความลับกับพนักงาน]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[เมื่อไรที่เราเห็นด้วยกับข้อตกลงเก็บรักษาความลับ]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[ในหลายครั้ง เราอาจจะเซ็นข้อตกลงเก็บรักษาความลับเพื่อปกป้องข้อมูลของบริษัทอื่น ในกรณีนั้นจึงมีความสำคัญที่ต้องแน่ใจว่าเราได้ทำตามขั้นตอนที่จำเป็นเพื่อให้สอดคล้องกับความรับผิดชอบของเรา ไม่เช่นนั้นเราอาจถูกฟ้องร้องในข้อหาละเมิดข้อตกลงได้ ตรวจสอบให้แน่ใจว่าผู้ที่ทำงานเกี่ยวกับข้อมูลตระหนักถึงความรับผิดชอบของเราในการปกป้องข้อมูล]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>