<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m02s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s02" id="0"><![CDATA[Saviez-vous qu’il existe des règles spéciales à respecter lorsque vous offrez et recevez des cadeaux et divertissements d’affaires ? Le non-respect de ces règles pourrait donner l’impression que vous tentez d’acheter une autre personne ou que vous vous laissez influencer dans vos décisions.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Employé avec un cadeau]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="420px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Donner et recevoir des cadeaux demande de faire preuve de discernement et de comprendre les recommandations de notre entreprise et la loi.]]></text> 
		<text width="420px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Les cadeaux et divertissements d’affaires sont importants dans nos relations avec nos clients, nos fournisseurs et nos partenaires commerciaux. Mais nous devons nous montrer prudents. Vous ne devez jamais donner l’impression que nous tentons d’acheter un contrat ou que nous pouvons être influencés par des cadeaux ou divertissements que nous recevons.]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Vos choix dans ce domaine retentissent sur l’image de Johnson Controls. Vous devez donc toujours faire appel à votre bon sens et respecter nos directives relatives aux cadeaux et divertissements, ainsi que les règles spéciales qui s’appliquent aux fonctionnaires.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 420px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 420px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
</contents>