<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s08" id="0"><![CDATA[Que devez-vous garder à l’esprit concernant les cadeaux ? Cliquez sur chaque titre pour en savoir plus.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Posez-vous les questions suivantes avant d’offrir ou d’accepter un cadeau :]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Sélectionnez chaque titre.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/img_01.png"><![CDATA[Liste de contrôle]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Quelles sont les circonstances ?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup1.png"><![CDATA[Poignée de main]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Le cadeau contribuera-t-il à renforcer la relation d’affaires ?</li> <li>Existe-t-il la moindre décision commerciale imminente ? Si oui, ce cadeau pourrait-il ressembler à une tentative de l’influencer ?</li> <li>Quelle impression aurait un observateur indépendant sur la situation ?</li> <li>Des règles particulières s’appliquent lorsque vous traitez avec des fonctionnaires. Consultez la DoA de votre site et veillez à respecter les limites et les procédures d’autorisation préalable définies pour les cadeaux.</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Quelle en est la valeur ?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup2.png"><![CDATA[Un cadeau]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Des cadeaux onéreux ou somptueux peuvent envoyer le mauvais message, ils ne sont quasiment jamais appropriés.</li> <li>Contentez-vous de cadeaux ordinaires et raisonnables selon les circonstances et documentez correctement et honnêtement tout cadeau.</li> <li>Tout cadeau d’une valeur supérieure ou égale à 200 USD doit être signalé à l’aide du formulaire de déclaration des cadeaux.</li> <li>Les cadeaux offerts à des fonctionnaires nécessitent d’obtenir une autorisation préalable par le biais du formulaire AB.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 52px;">
			<tabName style="font-size:15px;"><![CDATA[Quelles sont les intentions de la personne qui offre le cadeau ?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup3.png"><![CDATA[Gros plan sur le visage d’une personne offrant un cadeau]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Tout cadeau doit contribuer à établir une réputation et une relation commerciale de confiance et ne doit jamais représenter une tentative d’affecter le jugement indépendant de son bénéficiaire.</li> <li>Offrir un cadeau afin d’obtenir un avantage commercial est toujours inapproprié, indépendamment de sa valeur.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[Quelle est la fréquence autorisée pour les cadeaux ?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup4.png"><![CDATA[Tampon « Approuvé »]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Même des cadeaux modestes peuvent s’accumuler dans la durée.</li> <li>Évitez de donner ou recevoir fréquemment des cadeaux ou divertissements, notamment lorsqu’ils concernent le même client ou partenaire commercial.</li> <li>Tous les cadeaux et divertissements impliquant des fonctionnaires nécessitent une autorisation préalable.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>