<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s13" id="0"><![CDATA[Les marchés publics impliquent bien souvent des lois, règles et obligations spécifiques, en particulier pour ce qui est des cadeaux et divertissements. Pour en savoir plus, cliquez sur chaque titre.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Lorsque vous traitez avec des fonctionnaires :]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Sélectionnez chaque titre.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Drapeaux internationaux]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style="height: 394px;"></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Vous devez savoir reconnaître les fonctionnaires]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup1.png"><![CDATA[Fonctionnaires]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 350px;height: 368px;">
				<text style="font-size:14px;line-height:16px"><![CDATA[Le terme de fonctionnaire désigne tout représentant ou employé de toute entité contrôlée par un gouvernement, notamment tout titulaire d’un mandat politique et tout responsable de toute entreprise publique.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:16px"><![CDATA[Les fonctionnaires comprennent par exemple :]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[<ul> <li>Les agents élus et nommés à n’importe quel niveau du gouvernement</li> <li>Les candidats à un mandat politique et les membres de partis politiques</li> <li>Les cadres ou employés d’organismes publics internationaux</li> <li>Les employés des autorités publiques, par exemple des douanes ou de la police</li> <li>Les employés d’entreprises appartenant à l’État, par exemple les sociétés de services publics</li> <li>Les employés d’institutions appartenant à l’État, par exemple les universités ou hôpitaux</li> <li>Le personnel militaire</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 32px;">
			<tabName><![CDATA[Demandez une autorisation préalable]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup2.png"><![CDATA[Employé respectant la procédure d’autorisation]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Demandez toujours l’autorisation de la direction des affaires juridiques ou de l’équipe chargée de la conformité avant d’offrir des cadeaux ou divertissements pour développer des relations avec des clients ou clients potentiels du secteur public.</li> <li>N’offrez et ne proposez rien de valeur à un fonctionnaire dans l’intention de l’influencer pour qu’il accorde un avantage à Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 64px;">
			<tabName><![CDATA[Comprenez les règles relatives aux cadeaux]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup3.png"><![CDATA[Fonctionnaire]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text><![CDATA[<ul> <li>Veillez à ce que les cadeaux offerts à des fonctionnaires soient légaux, raisonnables et correctement déclarés.</li> <li>Tout cadeau offert à un fonctionnaire doit faire l’objet d’une demande d’autorisation préalable sur <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> <li>N’offrez pas de cadeaux à un fonctionnaire peu de temps avant de répondre à un appel d’offres public.</li> <li>N’offrez pas de cadeaux à un fonctionnaire lorsque des décisions ou autorisations réglementaires sont en cours si ce fonctionnaire a une influence sur ces décisions.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 107px;">
			<tabName><![CDATA[Comprenez les règles relatives aux divertissements]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup4.png"><![CDATA[Employé remplissant des formulaires d’autorisation]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;line-height: 18px;"><![CDATA[<ul> <li>Des règles particulières s’appliquent aux divertissements impliquant des fonctionnaires. Veuillez consulter la grille Délégation de pouvoirs (DoA) de votre site et respecter les limites monétaires et la procédure d’autorisation si vous offrez des divertissements à des fonctionnaires.</li> <li>N’offrez pas de cadeaux ou divertissements à un fonctionnaire lorsque des décisions concernant des contrats ou des autorisations réglementaires sont en cours si ce fonctionnaire a une influence sur ces décisions.</li> <li>Tous les divertissements offerts à des employés du gouvernement fédéral des États-Unis doivent faire l’objet d’une autorisation préalable.</li> <li>Le formulaire d’autorisation AB est disponible sur <a href="http://complianceforms.jci.com/" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>