<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s03">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="1"><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk mengetahui perkara yang terjadi.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk mengetahui perkara yang terjadi.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk mengetahui perkara yang terjadi.]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<contentText>
		<text><![CDATA[Carlos berasa tertekan untuk menyelenggara peranti tersebut atau berisiko kehilangan sejumlah kontrak dalam bangunan yang sangat besar. Apakah yang patut Carlos lakukan?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Pilih satu pilihan, kemudian pilih OK.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk mengetahui perkara yang terjadi.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk mengetahui perkara yang terjadi.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Menerima wang tersebut dan menyelenggara peranti tersebut supaya Johnson Controls tidak kehilangan kontrak besar lain dalam bangunan, tetapi beritahu Rafael bahawa urusan ini sekali sahaja.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[Tidak menerima wang tersebut, tetapi masih menyelenggara peranti tersebut supaya Johnson Controls tidak kehilangan kontrak besar lain dalam bangunan itu.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Meminta diri meninggalkan perbualan tersebut dan hubungi pengurusnya.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[OK]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[Carlos menerima wang tersebut daripada Rafael dan menyelenggara peranti yang dipasang secara tidak wajar. Johnson Controls mengekalkan kontrak bangunan.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Carlos menyiapkan kerja tersebut tetapi tidak menerima wang daripada Rafael.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;line-height:18px;"><![CDATA[Carlos menghubungi pengurusnya untuk mendapatkan nasihat.]]></text>
			<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Pengurus Carlos mengarahkan dia untuk menyerahkan hal tersebut kepada pasukannya. Apabila Carlos kembali ke pejabat, mereka bersama-sama menghubungi jabatan Pematuhan. ]]></text>
			<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Satu penyiasatan dilancarkan dan didapati bahawa Rafael telah melakukan tawaran ini beberapa kali dahulu – dan juruteknik Johnson Controls lain telah menerima rasuah tersebut. Syarikat telah mengambil tindakan disiplin terhadap juruteknik ini. ]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>