<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c03s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 561px;right: 30px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Carlos menolak untuk menerima tawaran wang tunai Rafael, tetapi memutuskan untuk menyelenggara peranti tersebut untuk mengelakkan daripada kontrak Johnson Controls berisiko. ]]></text>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Semasa pemeriksaan sistem berjadual yang seterusnya, juruteknik Johnson Controls lain pergi ke tapak. Rafael membuat tawaran yang sama – tetapi selain tidak menerimanya, juruteknik tersebut menghubungi pengurusnya, yang melibatkan pasukan Pematuhan. ]]></text>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Semasa penyiasatan yang berikutnya, Carlos dipersoalkan tentang pemeriksaan yang sebelumnya – dan dia mengaku bahawa walaupun dia tidak menerima tawaran wang tunai Rafael, dia telah menyelenggara peranti yang telah dipasang oleh pelanggan. ]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 555px;left: 0px;top:-170px;height:180px;position: relative;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Rafael kelihatan sangat marah apabila saya memberitahu bahawa saya tidak boleh menyelenggara peranti tersebut – dan kita mempunyai banyak perniagaan dengan bangunan ini. Saya tidak meluangkan masa yang banyak untuk melakukan kerja tersebut dan ia nampaknya berbaloi.]]></text>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Tetapi saya sedar sekarang bahawa saya sepatutnya menggunakan pertimbangan yang lebih baik dengan tidak menyelenggara peranti tersebut dan saya sepatutnya bercakap dengan pengurus saya pada masa itu. Saya boleh mendapat masalah atas kelakuan saya.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText style="line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Klik pada Carlos.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 555px;height: 180px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/img_01.png" style="width:555px;height:135px;"><![CDATA[]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width:555px;height:180px;"><![CDATA[Carlos]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>