<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m08s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module8/m08s11" id="0"><![CDATA[Perjanjian undang-undang seperti perjanjian tidak boleh dedah ialah satu cara untuk kita memastikan bahawa orang lain melindungi maklumat yang kita kongsikan dengan mereka. Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Perjanjian tidak boleh dedah, atau NDA ialah cara yang berkesan untuk memastikan bahawa maklumat sulit yang dikongsikan dengan pihak ketiga kekal sulit.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module8/m08s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dokumen]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DEDAH]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s11/img1.png" style=""><![CDATA[Perjanjian Tidak Boleh Dedah]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Bila untuk digunakan]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Gunakan NDA jika anda berkongsi maklumat sulit dengan sesiapa di luar syarikat. Jangan dedahkan maklumat sulit sebelum NDA ditandatangani. Jabatan Undang-undang Johnson Controls boleh memberikan templat untuk situasi yang berbeza.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s11/img2.png" style=""><![CDATA[Orang menyemak Perjanjian Tidak Boleh Dedah]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Menggunakan NDA lain]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Kadangkala, syarikat luar boleh membuat tawaran untuk menggunakan NDA mereka sendiri. Jangan terima. Kita boleh menerimanya hanya setelah disemak dan diluluskan oleh undang-undang, memandangkan NDA pihak ketiga seperti itu akan ditulis untuk melindungi kepentingan pihak ketiga, bukan kepentingan kita.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s11/img3.png" style=""><![CDATA[Penyelia menerangkan penggunaan NDA kepada pekerja]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Apabila kita bersetuju dengan NDA]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Ada masanya, kita boleh menandatangani NDA untuk melindungi maklumat syarikat lain. Jika demikian, ia kritikal untuk memastikan bahawa kita mengambil langkah yang perlu untuk mematuhi tanggungjawab kita, jika tidak kita boleh disaman kerana melanggar perjanjian. Pastikan sesiapa yang bekerja menggunakan maklumat tersebut menyedari tentang kewajipan untuk melindunginya.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>