<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Wenn wir eine dominante Marktstellung innehaben, müssen wir die Auswirkungen unseres Handelns bedenken, um rechtliche Risiken und Reputationsschäden zu vermeiden. Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Haben wir in einem bestimmten Markt eine dominante Stellung inne, müssen wir Handlungen vermeiden, die als Missbrauch der Marktmacht betrachtet werden könnten.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Zwei Mitarbeiter, die sich unterhalten]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;height:28px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren. Unter Umständen müssen Sie scrollen, um die vollständige Antwort lesen zu können.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[AUFDECKEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Mitarbeiter beschäftigt sich mit Finanzdaten; grafische Darstellung der Marktdominanz]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[Johnson Controls hat möglicherweise eine dominante Stellung in einigen Märkten inne.]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls ist ein großes, weltweit tätiges Unternehmen. An einigen Standorten sind wir das dominierende Unternehmen in unserer Branche.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Wenn wir der größte Anbieter am Markt sind, haben die Kunden möglicherweise keine andere Wahl, als bei uns einzukaufen. Unter solchen Umständen müssen wir die Auswirkungen unseres Handelns und unserer Aussagen bedenken, damit wir uns nicht dem Vorwurf der Anwendung von Verdrängungspraktiken aussetzen.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Grafische Darstellung eines Aufwärtstrends]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[Wettbewerbsgesetze verbieten den Missbrauch einer dominanten Marktstellung]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Eine dominante Marktstellung bedeutet, dass ein Unternehmen in der Lage ist, „unabhängig“ von seinen Kunden, Mitbewerbern und Lieferanten zu agieren.]]></text>				
				<text><![CDATA[Missbrauch von Marktmacht liegt dann vor, wenn Kunden keine andere Alternative mehr haben, als beim dominanten Unternehmen zu kaufen.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Mitarbeiter, der Finanzdaten durchgeht]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[Risikopotenzial von Handlungen erkennen]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Wenn wir eine dominante Marktstellung innehaben, müssen wir Reputationsschäden vermeiden und uns darüber im Klaren sein, welche Handlungen mit wettbewerbsrechtlichen Risiken behaftet sein können.]]></text>		
				<text><![CDATA[So müssen wir beispielsweise vermeiden, dass wir unangemessen hohe Preise verlangen oder kleineren Wettbewerbern Kunden abspenstig machen, weil wir die Preise künstlich niedrig halten, sodass die kleineren Anbieter nicht mithalten können.]]></text>		
				<text><![CDATA[Die Bestimmung der Marktdominanz und der gegen sie zu ergreifenden Maßnahmen ist eine komplexe Angelegenheit. Sollten Sie jemals Zweifel haben, wenden Sie sich bitte an die Rechts- oder Compliance-Abteilung von Johnson Controls.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>