<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s09 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s09" id="0"><![CDATA[Johnson Controls erwartet von allen Mitarbeitern, dass sie sich über die Auswirkungen der Wettbewerbsgesetze auf ihre Handlungen und Entscheidungen bei der Arbeit bewusst sind.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiter]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="420px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px" ><![CDATA[Gesetze zum fairen Wettbewerb sind mitunter komplex. Daher sollten Sie sich mit Fragen zu bestimmten Geschäftspraktiken immer an einen Mitarbeiter der Rechtsabteilung oder des Compliance-Teams von Johnson Controls wenden.
]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px" ><![CDATA[Falls Sie sich im Zusammenhang mit Wettbewerbsgesetzen nicht sicher sind:<ul> <li>Bitten Sie die Rechtsabteilung oder das Compliance-Team um Rat</li> <li>Sehen Sie in der <a href="content/deu/pdf/Antitrust_Fair_Competition_Policy.pdf" target="_blank" class="aLinkColor">Johnson Controls Global Antitrust and Fair Competition Policy (Weltweite Johnson Controls-Richtlinie zu Kartellrecht und fairem Wettbewerb) nach</a>.</li> </ul>]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px" ><![CDATA[Wenn Sie einen Verstoß gegen Wettbewerbsgesetze oder Johnson Controls-Richtlinien beobachten oder vermuten, sind Sie zu dessen Meldung verpflichtet. Sie können: <ul> <li>Informieren Sie Ihren Vorgesetzten, die Rechtsabteilung oder das Compliance-Team</li> <li>die Angelegenheit telefonisch oder schriftlich an die <a href="http://www.johnsoncontrolsintegrityhelpline.com" target="_blank" class="aLinkColor">Johnson Controls Integrity Helpline melden</a>.</li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 420px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 420px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um zum Hauptmenü zurückzukehren.]]></text>
	</instructionText>
</contents>