<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s07" id="0"><![CDATA[Wie das folgende Fallbeispiel veranschaulicht, wurde auch in unserem Unternehmen bereits gegen Wettbewerbsrecht verstoßen. Klicken Sie auf die einzelnen Phasen der Geschichte.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="19px"><![CDATA[Unlauterer Wettbewerb kann sich überall ereignen und ist nicht immer auf Anhieb als solcher erkennbar. Vor nicht allzu langer Zeit hatten wir bei Johnson Controls mit einem wettbewerbsrechtlichen Problem zu tun. Sehen wir uns diesen Fall an und überlegen wir, was wir daraus lernen können.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top: 34px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen Phasen der Geschichte.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 170px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Hochrangiger Manager trifft sich mit Führungskräften aus anderen Unternehmen]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Johnson Controls arbeitet mit bestimmten Batterierecyclern zusammen. Jahrelang tauschte ein hochrangiger Manager Informationen mit Führungskräften aus drei anderen Großunternehmen, die ebenfalls die Dienste von Batterierecyclern in Anspruch nahmen, aus.]]></text>
				<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Das Ziel dieses Informationsaustauschs bestand vermutlich darin, die Preise, die diese vier Unternehmen den Batterierecyclern in Deutschland, Frankreich, Belgien und den Niederlanden zahlten, künstlich zu senken.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Mitarbeiter der Integrity Helpline beim Telefonat]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Einer der Mitarbeiter von Johnson Controls entschloss sich, diese Vorgänge über unsere Integrity Helpline zu melden.]]></text>
				<text><![CDATA[Um eine transparente Untersuchung zu ermöglichen, arbeitete Johnson Controls mit der Europäischen Kommission zusammen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Eine Untersuchung]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[Die Vorgänge wurden umfassend untersucht, was schließlich zur Entlassung des Johnson Controls-Managers führte, der in die unethischen Aktivitäten verwickelt war.]]></text>
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[Die anderen beteiligten Unternehmen mussten mehrere Millionen Euro an Bußgeldern zahlen. Johnson Controls kam hingegen um eine Geldstrafe herum, weil das Unternehmen die Aktivität unaufgefordert den Behörden meldete und uneingeschränkt mit ihnen kooperierte.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Whistleblower mit Mobiltelefon in der Hand]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Der Whistleblower half Johnson Controls, diese unlautere Praxis aufzudecken und zu beenden. Zudem blieben Johnson Controls mögliche Geldstrafen durch die Europäische Kommission erspart, weil das Unternehmen die Vorgänge unaufgefordert den Behörden meldete. Andernfalls wäre ein Bußgeld von 42 Millionen Euro verhängt worden.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Europäisches Team]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Nach diesem Vorfall hat das europäische Team von Johnson Controls wesentliche Änderungen an den internen Prozessen und der Organisationsstruktur vorgenommen, um zu verhindern, dass sich ähnliche Aktivitäten wiederholen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>