<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s06" id="0"><![CDATA[Wie lässt sich Marktmissbrauch noch vermeiden? Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Wenn wir in einem bestimmten Markt eine dominante Stellung innehaben, müssen wir Handlungen oder Strategien vermeiden, die als Missbrauch der Marktmacht betrachtet werden könnten.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Im Hintergrund: Büro mit zwei Personen beim Austüfteln einer Strategie]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;height:28px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren. Unter Umständen müssen Sie scrollen, um die vollständige Antwort lesen zu können.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[AUFDECKEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img1.png"><![CDATA[Ein Produktbündel]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Kopplung]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Von Kopplung spricht man, wenn ein Unternehmen mehrere Produkte zu einem Gesamtprodukt bündelt und die Produkte nicht einzeln zum Verkauf anbietet.]]></text>						
				<text><![CDATA[Um das gewünschte Produkt zu kaufen, müssen die Verbraucher letztlich ein Produkt erwerben, an dem sie möglicherweise nicht interessiert sind.]]></text>						
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img2.png"><![CDATA[Käufer und Verkäufer gehen Produktpreise durch]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Ausschließlichkeitsverein- barung]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text style="width:99%" ><![CDATA[Eine Ausschließlichkeitsver- einbarung liegt vor, wenn ein Käufer praktisch gezwungen wird, die meisten oder alle Produkte oder Dienstleistungen bei ein und demselben Anbieter zu kaufen, üblicherweise über einen festgelegten Zeitraum.]]></text>					
				<text style="width:99%"><![CDATA[Die Europäische Kommission hat Intel mit einer Geldstrafe von 1,06 Millionen Euro belegt, weil der Chiphersteller seinen Kunden Treuerabatte gewährt hat, um andere Wettbewerber vom Markt zu drängen. Die Rabatte waren an die Bedingung geknüpft, dass alle oder fast alle benötigten Produkte bei dem dominanten Anbieter erworben werden.]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img3.png"><![CDATA[Abbildung: 50 % Rabatt im Einkaufswagen]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Schädigende Preispraktiken]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Von schädigenden Preispraktiken spricht man, wenn ein Unternehmen seine Produkte oder Dienstleistungen zu einem künstlich niedrig gehaltenen Preis an Verbraucher verkauft und bewusst einen Verlust in Kauf nimmt.]]></text>			
				<text><![CDATA[In der Regel wollen Unternehmen auf diese Weise Wettbewerber vom Markt drängen, die sich derart niedrige Preise nicht leisten können und folglich aus dem Markt aussteigen.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img4.png"><![CDATA[Grafische Darstellung eines Preisanstiegs]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Weigerung, Geschäfte abzuschließen]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Davon spricht man, wenn ein Unternehmen sich weigert, seine Produkte oder Dienstleistungen an ein anderes Unternehmen zu verkaufen, oder wenn es diese zu einem übertrieben hohen Preis verkauft.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img5.png"><![CDATA[Per Handschlag wird ein Geschäft besiegelt, um den Vertriebshändler daran zu hindern, an bestimmte Kunden zu verkaufen]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Verhinderung von markeninternem Wettbewerb]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Davon spricht man, wenn Unternehmen mit Vertriebshändlern vereinbaren, dass diese keine Produkte oder Dienstleistungen in bestimmten Gebieten oder an bestimmte Kunden verkaufen.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>