<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s03" id="0"><![CDATA[Was ist laut Wettbewerbsrecht verboten? Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Wettbewerbsgesetze verbieten Vereinbarungen zwischen Wettbewerbern, die Auswirkungen auf den Preis haben oder die Wahlmöglichkeiten der Kunden einschränken.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Treffen unter Wettbewerbern]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;height:34px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren. Unter Umständen müssen Sie scrollen, um die vollständige Antwort lesen zu können.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[AUFDECKEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 342px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img1.png"><![CDATA[Abbildung zu Preisnachlässen]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:70px;width:167px;"><![CDATA[Preisabsprache]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text style="width:80%;"><![CDATA[Als Preisabsprache gilt eine Vereinbarung zwischen zwei oder mehr Wettbewerbern, wonach Preise für Waren oder Dienstleistungen festgelegt werden. Solche Vereinbarungen sind immer illegal.]]></text>						
				<text style="width:80%;"><![CDATA[Eine Preisabsprache liegt vor, wenn Sie mit einem Wettbewerber folgende Vereinbarungen treffen: <ul> <li>Festsetzung von Preisen</li> <li>Anwendung einer bekannten Preisberechnung- sformel</li> <li>Einhaltung einer Mindestgebühr oder eines Preisplans</li> <li>Ausschluss oder Reduzierung von Preisnachlässen</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
			
			
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 342px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img2.png"><![CDATA[Vereinbarung zwischen Wettbewerbern]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:70px;width:167px;"><![CDATA[Angebotsabsprachen]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Eine Angebotsabsprache ist eine Vereinbarung zwischen zwei oder mehr Wettbewerbern, bei der diese vorab festlegen, welcher Wettbewerber eine bestimmte Ausschreibung gewinnen soll.]]></text>					
				<text><![CDATA[Eine Angebotsabsprache liegt vor, wenn Sie mit einem Wettbewerber folgende Vereinbarungen treffen: <ul> <li>Einer der Wettbewerber bietet nicht mit oder zieht sein Angebot zurück, damit das Angebot eines anderen Wettbewerbers den Zuschlag erhält.</li> <li>Einer der Wettbewerber reicht absichtlich ein Angebot ein, das aufgrund eines zu hohen Preises keine Aussicht auf den Zuschlag hat, aber den Anschein der Rechtmäßigkeit erweckt – die Angebote sollen den Zuschlag nicht erhalten, sodass der andere Wettbewerber wie vereinbart gewinnt.</li> <li>Die Wettbewerber reichen abwechselnd das jeweils günstigste Angebot ein.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 342px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img3.png"><![CDATA[Wettbewerber vereinbaren, mit einem bestimmten Lieferanten keine Geschäfte zu tätigen.]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:70px;width:167px;"><![CDATA[Gruppenboykotte]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Als Gruppenboykott gilt eine Vereinbarung zwischen zwei oder mehr Wettbewerbern, wonach mit einem bestimmten Lieferanten oder Kunden keine Geschäfte getätigt werden, um diesen wegen seiner Handlungen zu disziplinieren, zu bestrafen oder ihm anderweitig zu schaden.]]></text>
				<text><![CDATA[Ein Gruppenboykott liegt vor, wenn Sie und ein Wettbewerber vereinbaren, mit einem bestimmten Kunden nicht zusammenzuarbeiten, um diesen dafür zu bestrafen, dass er sich bei einem früheren Großprojekt für einen anderen Wettbewerber entschieden hat.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 342px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img4.png"><![CDATA[Wettbewerber beschließen, Kunden unter sich aufzuteilen]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:70px;width:167px;"><![CDATA[Marktaufteilung]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Als Marktaufteilung gilt eine Vereinbarung zwischen zwei oder mehr Wettbewerbern, wonach Kunden oder Märkte untereinander aufgeteilt werden sollen.]]></text>			
				<text><![CDATA[Marktaufteilung könnte vorliegen, wenn Sie und ein Wettbewerber vereinbaren, mit bestimmten Kunden zusammenzuarbeiten, z. B.:<ul><li>„Ich nehme Kunde A, Sie Kunde B.“</li><li>„Ich nehme die Kunden im Norden, Sie die im Süden.“</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 342px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img5.png"><![CDATA[Vereinbarung zwischen zwei Personen]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:70px;width:167px;"><![CDATA[Vereinbarungen]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Verstöße gegen Kartell- oder Wettbewerbsgesetze hängen mit einer „Vereinbarung“ zusammen. Doch was bedeutet das konkret?]]></text>			
				<text><![CDATA[Eine Vereinbarung muss nicht schriftlich getroffen werden, damit sie als unrechtmäßig gilt. Auch mündliche Vereinbarungen können einen Verstoß darstellen. Tatsächlich kann bereits eine untereinander abgestimmte Praxis oder Verhaltensweise als Vereinbarung gelten.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>