<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m05s10">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s10" id="0"><![CDATA[Gelegentlich kommt die Frage auf, warum es so strenge Handelsvorschriften gibt – und warum so harte Strafen verhängt werden. Manche Unternehmen, die gegen Handelsgesetze verstoßen, müssen Bußgelder in Millionenhöhe zahlen und werden möglicherweise von staatlichen Aufträgen und internationalen Geschäftsaktivitäten ausgeschlossen.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Moderne Fabrik]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="580px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Verstöße gegen Handelsgesetze können beträchtliche Strafen nach sich ziehen.]]></text>
		<text width="580px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[<ul> <li>So müssen die betreffenden Unternehmen damit rechnen, dass ihre Waren beschlagnahmt werden oder dass sie zu Strafzahlungen in Millionenhöhe verurteilt und sogar von zukünftigen Geschäften ausgeschlossen werden.</li> <li>Regierungen haben Handelskontrollen eingeführt, um wirtschaftliche oder strategische Ziele zu unterstützen oder die nationale Sicherheit zu gewährleisten; zur Abschreckung verhängen sie harte Strafen für Verstöße.</li> <li>Internationale Organisationen wie die UNO haben ebenfalls Handelskontrollen eingeführt – häufig mit dem Ziel, die Anwendung demokratischer Grundsätze zu fördern oder Verstöße gegen Menschenrechte zu ahnden.</li> <li>Handelsvorschriften sind eine komplexe Angelegenheit für weltweit tätige Unternehmen, denn die Bestimmungen sind von Land zu Land unterschiedlich – und können als Reaktion auf aktuelle Ereignisse schnell geändert werden.</li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 580px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 580px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
</contents>