<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Wenn Sie einen Export für Johnson Controls tätigen, müssen Sie die Handelsvorschriften streng einhalten. Wählen Sie die einzelnen Überschriften aus, um sicherzustellen, dass Sie wissen, was zu tun ist.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Zur Einhaltung der Handelsvorschriften müssen Sie Folgendes tun:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Frau beim Einholen einer erforderlichen Genehmigung]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Wählen Sie die einzelnen Überschriften aus. Schließen Sie das Textfeld durch Klicken auf „X“, um die nächste zu lesen.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Frau beim Einholen einer erforderlichen Genehmigung]]></img>
			<buttonText style="height:127px;font-size:14px;"><![CDATA[Alle erforderlichen Genehmigungen einholen]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 260px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Stellen Sie sicher, dass Sie wissen, für welche Waren, Software und Dienstleistungen, die Handelsvorschriften unterliegen, eine Ausfuhrgenehmigung erforderlich ist, einschließlich Dual-Use-Gütern – dies trägt dazu bei, dass diese Güter nur in Länder und an Endbenutzer gelangen, die zu deren Erhalt berechtigt sind.</li> <li>Halten Sie sich strikt an die Ihnen erteilten Genehmigungen (z. B. an die Angaben zu Parteien, Menge und Wert) und achten Sie darauf, dass alle Geschäftspartner den gleichen Standard einhalten.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Globus]]></img>
			<buttonText style="height:127px;font-size:14px;"><![CDATA[Endbenutzer, abschließende Verwendungszwecke und Bestimmungsorte vermeiden, für die Handelsbeschränkungen gelten]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 260px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Stellen Sie sicher, dass Sie wissen, welche Handelskontrollen eine Beschränkung von Exporten an bestimmte Länder, Personen oder Organisationen vorsehen.</li> <li>Finden Sie auch heraus, für welche abschließenden Verwendungszwecke Beschränkungen gelten.</li> <li>Denken Sie daran, dass Organisationen und Personen, für die Handelsbeschränkungen gelten, auf diversen Listen von Regierungsbehörden aufgeführt sind und üblicherweise als „Restricted Parties“ (eingeschränkte Parteien) bezeichnet werden.</li> <li>Wenn Sie für die Überprüfung von eingeschränkten Parteien verantwortlich sind, sollten Sie diese mit dem dafür vorgesehenen Software-Tool von Johnson Controls-Software durchführen.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Syrische Flagge]]></img>
			<buttonText style="height:127px;font-size:14px;"><![CDATA[Gesetzliche Beschränkungen und Verfahren von Johnson Controls einhalten]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 300px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Beteiligen Sie sich nicht an Transaktionen mit folgenden Ländern: <ul> <li>Iran</li> <li>Nordkorea</li> <li>Syrien</li> <li>Kuba</li> <li>Sudan</li> <li>Autonome Republik Krim*</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[*Da der Status der Halbinsel Krim umstritten ist, sollten Sie sich an unsere Experten für Handelscompliance, ehe Sie Geschäfte mit Russland oder der Ukraine tätigen.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="15px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiter am Computer wendet sich mit einer Anfrage an einen Experten für Handelscompliance]]></img>
			<buttonText style="height:127px;font-size:14px;"><![CDATA[Keine Beteiligung an nicht sanktionierten Boykotten]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 260px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Denken Sie daran, dass Aufforderungen zu handelsbeschränkenden Praktiken heikel sein können, z. B. wenn Sie aufgefordert werden, die Gesetze boykottierender Länder einzuhalten.</li> <li>Aufforderungen zu handelsbeschränkenden Praktiken können von beliebigen Personen aus jedem Land der Welt gestellt werden. Daher sollten Sie Geschäftsdokumente, Akkreditive und die Korrespondenz sorgfältig durchlesen.</li> <li>Wenn Sie eine Anfrage erhalten, die Ihrer Auffassung nach eine Aufforderung zu handelsbeschränkenden Praktiken darstellt, sollten Sie sie nicht beantworten. Melden Sie die Angelegenheit stattdessen einem Experten für Handelscompliance.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>