<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Если вы осуществляете экспорт для компании Johnson Controls, вам необходимо неукоснительно соблюдать торговые нормы. Убедитесь в том, что вам известны все необходимые действия, для этого выберите каждый заголовок.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[В целях соблюдения торговых норм вы должны выполнять следующие требования.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Женщина получает необходимое разрешение]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Выберите каждый заголовок. Чтобы закрыть текстовое поле и продолжить чтение, щелкните значок X.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Женщина получает необходимое разрешение]]></img>
			<buttonText style="height:78px;font-size: 12px;line-height: 12px;"><![CDATA[Получайте все необходимые разрешения.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 225px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Убедитесь в том, что вы знаете подлежащие контролю товары, технологии, программы и услуги (включая предметы двойного назначения), для экспорта которых необходимо получить разрешение: это поможет компании передавать соответствующие предметы только тем конечным пользователям и только в те страны, которые имеют право на их получение.</li> <li>Неукоснительно соблюдайте условия выдачи всех получаемых разрешений, связанные с конкретными получателями, количеством и стоимостью передаваемых предметов, и предъявляйте те же требования ко всем деловым партнерам.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Глобус]]></img>
			<buttonText style="height:78px;font-size: 11px;line-height: 11px;"><![CDATA[Избегайте ситуаций, в которых на конечного пользователя передаваемых предметов, его страну или регион или назначение передаваемых предметов распространяются какие-либо ограничения.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 255px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Убедитесь в том, что вам известны торговые нормы, ограничивающие или запрещающие экспорт в определенные страны и определенным физическим или юридическим лицам.</li> <li>Выясните способы применения передаваемых предметов, на которые распространяются те или иные ограничения.</li> <li>Помните: перечни физических и юридических лиц, на которых распространяются те или иные ограничения, составляют государственные органы, обычно они называются лицами, внесенными в санкционные списки.</li> <li>Если вы обязаны выявлять лиц, внесенных в санкционные списки, проводите соответствующие процедуры надлежащим образом с помощью программного инструмента Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Флаг Сирии]]></img>
			<buttonText style="height:78px;font-size: 12px;line-height: 12px;"><![CDATA[Соблюдайте нормативные ограничения и процедуры компании Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 300px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Не принимайте участия в каких бы то ни было экономических операциях, если с этими операциями связаны: <ul> <li>Иран.</li> <li>Северная Корея.</li> <li>Сирия;</li> <li>Куба;</li> <li>Судан;</li> <li>Крымский полуостров (регион Украины).</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[* Поскольку четкое определение Крыма отсутствует, обратитесь за консультацией к экспертам нашей компании по вопросам соблюдения торговых норм, прежде чем вести коммерческую деятельность в связи с Россией или Украиной.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудник за компьютером сообщает о наличии запроса, адресованного эксперту по вопросам соблюдения торговых норм]]></img>
			<buttonText style="height:78px;font-size: 12px;line-height: 12px;"><![CDATA[Не принимайте участия в несанкционированных бойкотах.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 220px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Помните, что запросы о поддержании торговых ограничений могут быть неявными. Например, в качестве такого запроса можно рассматривать просьбу о соблюдении законодательства стран, участвующих в каком-либо бойкоте.</li> <li>Запросы о поддержании торговых ограничений могут исходить от кого угодно и откуда угодно, поэтому вы должны внимательно изучать деловые документы, аккредитивы и письма.</li> <li>Если, по вашему мнению, вы получили запрос о поддержании торговых ограничений, не отвечайте на него, вместо этого сообщите о получении этого запроса эксперту по вопросам соблюдения торговых норм.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>