<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m05s10">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s10" id="0"><![CDATA[Иногда люди спрашивают, почему торговые нормы отличаются такой строгостью и почему их нарушение влечет за собой столь суровые наказания. В результате нарушения торгового законодательства компании иногда выплачивают огромные штрафы и могут быть лишены возможности заключать договоры с государственными органами и вести международную коммерческую деятельность.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Современный завод]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="line-height:18px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="494px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Наказания за нарушение торгового законодательства могут быть весьма существенными.]]></text>
		<text width="494px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[<ul> <li>Власти конфискуют у нарушителей товары, налагают на них огромные штрафы и даже лишают их возможности вести коммерческую деятельность.</li> <li>Государственные органы устанавливают торговые нормы в поддержку преследуемых ими экономических или стратегических целей или с целью обеспечения национальной безопасности, чтобы удержать компании от нарушения торговых норм, власти сурово наказывают такие нарушения.</li> <li>Международные организации, такие как ООН, также устанавливают торговые нормы, часто направленные на утверждение демократических принципов или наказание нарушителей прав человека.</li> <li>Международным компаниям бывает непросто соблюдать правила торговли, поскольку от страны к стране эти правила разнятся, к тому же власти могут часто вносить в них изменения, реагируя на текущие события.</li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 494px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 494px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
</contents>