<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[Il ne suffit pas d’éviter les conflits d’intérêts : nous devons également éviter les soupçons de conflits d’intérêts. Voyons comment mieux gérer ces situations.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Vous venez d’entendre plusieurs personnes qui soupçonnent un conflit d’intérêts. Comment ces situations auraient-elles pu être mieux gérées ?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Pour en savoir plus, cliquez sur chaque titre.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Emploi et recrutement]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Carter soupçonne un conflit d’intérêts parce qu’Anna, dont le frère travaille aux RH, a obtenu une promotion qu’il convoitait également.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Avant même que la question de la promotion ne se pose, Anna et son frère auraient dû signaler le conflit potentiel à l’entreprise. Son frère aurait ainsi pu se retirer de toutes les décisions liées au poste d’Anna chez Johnson Controls. De cette façon, seul le meilleur candidat aurait été retenu pour la promotion et personne n’aurait pu remettre en cause l’objectivité du processus de sélection.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[Choix des fournisseurs]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Un fournisseur soupçonne un conflit d’intérêts parce qu’il a appris que son interlocuteur était ami avec l’autre fournisseur retenu pour le projet.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[L’entreprise de l’ami de John a tout à fait le droit de répondre à un appel d’offres pour travailler avec Johnson Controls, et de le remporter si son offre est la meilleure. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[John aurait toutefois dû signaler ce conflit à l’entreprise, afin que le choix du fournisseur soit confié à une personne n’ayant aucun intérêt personnel à recruter un fournisseur plutôt qu’un autre.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[Opportunités pour l’entreprise]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Un client soupçonne un conflit potentiel parce qu’une employée de Johnson Controls lui a conseillé une entreprise dans laquelle elle avait personnellement investi, comme il l’a appris par la suite.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vinca aurait dû éviter cette situation délicate pour Johnson Controls et pour elle-même. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Elle est tenue de partager avec Johnson Controls toutes les opportunités qui se présentent dans le cadre de son travail et elle n’a en aucun cas le droit de profiter elle-même de ces opportunités. Vinca ne devrait pas travailler ni investir dans une entreprise qui pourrait être en concurrence avec Johnson Controls. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>