<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Sehen wir uns einen Fall an, der sich bei einer unserer Tochtergesellschaften ereignet hat. Klicken Sie auf den Pfeil, um die vollständige Fallstudie zu lesen.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Der Verlust von geistigem Eigentum kann erhebliche Kosten mit sich bringen, doch Unternehmen sind sich nicht immer bewusst, dass ein solcher Verlust geschieht.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf den Pfeil, um mehr zu erfahren.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Nahaufnahme eines Hackers am Laptop]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Heutzutage geraten viele Unternehmen ins Visier von Cyberkriminellen. Bei einem unbefugten Zugriff auf den Computer bemerken sie teilweise nicht einmal, dass ihre Handelsgeheimnisse gestohlen wurden.]]></text>
				<text><![CDATA[Die Cyberkriminellen dringen in den Computer ein und stehlen nach und nach Informationen, und zwar so, dass die Unternehmen sich nicht einmal darüber im Klaren sind, dass etwas passiert!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Digitale Daten]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Es liegen keine offiziellen Statistiken über den durch Diebstähle von Geschäftsgeheimnissen entstandenen Gesamtschaden auf nationaler und globaler Ebene vor, laut einer von Price Waterhouse Coopers (PwC) und dem amerikanischen Center for Responsible Enterprise and Trade durchgeführten Studie aus dem Jahr 2014 beläuft sich der Gesamtschaden jedoch allein in den USA auf 1–3 % des BIP. Das entspricht zwischen 200 Mrd. USD und 550 Mrd. USD pro Jahr!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Mitarbeiter, die an Laptops arbeiten]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Wenn wir neben den USA auch andere fortgeschrittene Volkswirtschaften berücksichtigen, kann man durchaus davon ausgehen, dass sich der durch Diebstähle von Geschäftsgeheimnissen entstandene Gesamtschaden weltweit auf einen Billionenbetrag beläuft.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Als globales Großunternehmen kann Johnson Controls davon ausgehen, zum Ziel versuchter Diebstähle von geistigem Eigentum zu werden. Daher müssen wir wachsam sein und das geistige Eigentum in unsrem Besitz schützen und ordnungsgemäß einsetzen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>