<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[Sie würden ja auch nicht zulassen, dass eine unternehmensfremde Person mit einem unserer Computer oder anderem materiellem Eigentum das Unternehmensgelände verlässt, oder? Unser geistiges Eigentum ist viel wertvoller als unser materielles Eigentum und oft auch viel leichter zu stehlen oder zu verlieren. Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Wir alle sind dafür verantwortlich, das geistige Eigentum von Johnson Controls zu schützen.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Zwei Mitarbeiter, die sich unterhalten]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;height:28px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren. Unter Umständen müssen Sie scrollen, um die vollständige Antwort lesen zu können.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[AUFDECKEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 370px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Copyright-Symbol]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:210px;line-height:16px;font-size:15px;"><![CDATA[Berücksichtigen Sie Urheberrechte]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text style="width:97%;font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Urheberrechte gewähren ihren Besitzern das Recht zu entscheiden, wie ihre Werke kopiert, verbreitet und veröffentlicht werden.</li> <li>Urheberrechtlich geschützte Werke sind manchmal, aber nicht immer, mit dem Copyright-Symbol © versehen.</li> <li>Die meisten Schriftstücke sowie bei Johnson Controls erstellte Software sollten als urheberrechtlich geschützt betrachtet werden: Fügen Sie bei Bedarf Urheberrechtsvermerke hinzu.</li> <li>Respektieren Sie das urheberrechtlich geschützte Material anderer: Materialien dürfen nicht ohne ausdrückliche Zustimmung des Eigentümers kopiert, heruntergeladen, verteilt, eingesetzt oder zur Schau gestellt werden; anderenfalls können gegen Sie selbst und gegen Johnson Controls rechtliche Schritte eingeleitet werden.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 370px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Markenzeichen-Symbol]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:210px;line-height:16px;font-size:15px;"><![CDATA[Setzen Sie Markenzeichen von Johnson Controls ordnungsgemäß ein]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text style="width:97%;font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Setzen Sie Markenzeichen von Johnson Controls stets angemessen ein: Die Rechtsabteilung von Johnson Controls kann Sie hierzu beraten.</li> <li>Verbraucher identifizieren ein Produkt anhand seines Markenzeichens, das eine bekannte Qualität und eine bestimmte Marke kennzeichnet: Herrscht am Markt Verwirrung in Bezug auf Markennamen, kann ein Markeninhaber hierdurch einen Teil seines rechtmäßigen Umsatzes einbüßen.</li> <li>Wird ein Markenzeichen nicht ordnungsgemäß verwendet – also z. B. von der Öffentlichkeit wie ein gewöhnliches Wort gebraucht – kann das zu einem Verlust des Rechts auf Durchsetzung des Markenrechts führen, auch wenn das Markenzeichen registriert ist. Wird das Markenzeichen wie ein gewöhnliches Wort gebraucht, kennzeichnet es nicht mehr die Marke, sondern wird zum Produktnamen.</li> <li>Lösen Sie stets Patent- und Markenzeichenrecherchen aus, bevor Sie ein neues technisches oder ästhetisches Design oder eine neue Marke einsetzen, um das geistige Eigentum von Johnson Controls und anderen zu schützen.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 370px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Personen, die einen Vertrag verhandeln]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:210px;line-height:16px;font-size:15px;"><![CDATA[Schützen Sie unsere Rechte an geistigem Eigentum, wenn Sie Verträge verhandeln]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text style="width:97%;font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Rechte an geistigem Eigentum kommen manchmal bei Vertragsverhandlungen zur Sprache.</li> <li>Johnson Controls muss in allen Vertragsbeziehungen mit Kunden, Lieferanten und sonstigen Dritten Eigentümer seines geistigen Eigentums bleiben.</li> <li>Diesen Schutz zu erlangen kann kompliziert sein, also wenden Sie sich im Bedarfsfall an die Rechtsabteilung.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 370px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Mitarbeiter halten im Innovationsraum ein Brainstorming ab]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:210px;line-height:16px;font-size:15px;"><![CDATA[Führen Sie angemessene Aufzeichnungen, wenn Sie Produkte erfinden]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text style="width:97%;font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Patente werden für alle neuen und nicht offensichtlichen Gegenstände, Prozesse oder Maschinen (einschließlich Verbesserungen daran) gewährt.</li> <li>Wenn Sie etwas für Johnson Controls erfinden, sollten Sie exakte, vertrauliche Aufzeichnungen über Ihre Werke und Ideen führen.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>