<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s04">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s04" id="0"><![CDATA[Erkunden wir die verschiedenen Arten von geistigem Eigentum hier bei Johnson Controls. Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Der Erfolg von Johnson Controls hängt teilweise von unserer Fähigkeit ab, Folgendes zu schützen:]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Büro im Hintergrund]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;height:28px">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren. Unter Umständen müssen Sie scrollen, um die vollständige Antwort lesen zu können.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[AUFDECKEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img1.png"><![CDATA[Dateiordner mit der Aufschrift „Patente“]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Patente]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Patente schützen die technischen Erfindungen von Johnson Controls, darunter auch technische Software.]]></text>
				<text><![CDATA[Das Antragsverfahren für ein Patent kann zeitaufwendig und teuer sein, doch nach der Patenterteilung ist es uns möglich, andere daran zu hindern, die Erfindung einzusetzen. Dies verschafft uns einen potenziell beträchtlichen Wettbewerbsvorteil.]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img2.png"><![CDATA[Geheimhaltungsvereinbarung]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Geschäftsgeheimnisse]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text style="width:66%;" ><![CDATA[Als Geschäftsgeheimnisse gelten unter anderem vertrauliche Geschäfte, Verfahren und technische Informationen von Johnson Controls, z. B. Herstellungsprotokolle und erfasste Daten. Informationen zu unserem Unternehmen, die nicht allgemein bekannt sind, verschaffen uns einen wirtschaftlichen Vorteil am Markt und unterliegen als Geschäftsgeheimnisse angemessenen Schutzmaßnahmen.]]></text>					
				<text style="width:66%;" ><![CDATA[Geschäftsgeheimnisse sind nicht in allen Ländern gesetzlich geschützt. Wir können aber für zusätzlichen Schutz sorgen, indem wir Handelsgeheimnisse nur mit entsprechend befugten Personen teilen. Zusätzlich bitten wir den Empfänger, eine Geheimhaltungsverein-<br/>barung zu unterzeichnen.]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img3.png"><![CDATA[Copyright-Symbol]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Urheberrechte]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Bei Johnson Controls werden Urheberrechte zum Schutz von Softwarecodes, Verpackungen und Handbüchern eingesetzt.]]></text>			
				<text><![CDATA[In vielen Ländern schützt ein Urheberrecht das geistige Eigentum für 70 Jahre nach dem Tod des Urhebers. In den USA muss kein Antrag auf Schutz eines Urheberrechts gestellt werden; soll ein Urheberrecht jedoch durchgesetzt werden, ist eine Registrierung erforderlich.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img4.png"><![CDATA[Mitarbeiter arbeitet an Johnson Controls-Produkt]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Designrechte]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Designrechte, die auch als Geschmacksmuster bezeichnet werden, schützen das Design eines Produkts (anstatt seiner technischen Eigenschaften).]]></text>			
				<text><![CDATA[Ist beispielsweise das äußerliche Erscheinungsbild eines Detektors durch ein Geschmacksmuster geschützt, hindert dies Wettbewerber daran, dieses Design nachzuahmen. Der Designschutz erstreckt sich jedoch nicht auf die Technologie, die den Detektor funktionsfähig macht. Johnson Controls müsste ein Patent beantragen, um diesen Aspekt des Produkts zu schützen.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img5.png"><![CDATA[Markenzeichen-Symbol]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Markenrechte]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text  style="width:97%" ><![CDATA[Markenzeichen (einschließlich Dienstleistungsmarken) schützen unsere Marken und Logos. Wir setzen diese Namen oder Symbole ein, um unsere Produkte und Dienstleistungen zu identifizieren.]]></text>			
				<text  style="width:97%" ><![CDATA[Viele Dinge können zu einem Markenzeichen werden, unter anderem Farben, Formen und sogar Gerüche und Klänge. Der Name „Coca-Cola“ ist ein Markenzeichen, genauso wie das „Swoosh“-Symbol von Nike.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>