<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m01s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s03" id="0"><![CDATA[Умеете ли вы распознавать рискованные ситуации? Прочитайте представленный сценарий и подумайте, присутствует ли в нем конфликт интересов.]]></text>		
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Офис]]></img>
	</contentBackground>
	<contentBg style="width: 1000px;right: 10px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="line-height: 15px;"><![CDATA[Можете ли вы распознать конфликт интересов?  Подумайте, присутствуют ли в следующих ситуациях потенциальные конфликты интересов, о которых нужно уведомить компанию.]]></text>
	</contentText>
	<instructionText style="">
		<text><![CDATA[Выберите «Да» или «Нет» для каждого вопроса, а затем нажмите «Отправить».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, поочередно нажмите кнопки со знаком вопроса.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="width:720px;">
		<option answer="1,0">
			<img width="80px" height="70px" path="content/images/ltr/module1/m01s03/img01.png"><![CDATA[Женщина в фартуке, как у работника пекарни]]></img>
			<text style="width: 450px;"><![CDATA[Сотрудница компании Johnson Controls Дженнифер планирует работать по выходным в пекарне, которую недавно открыла ее сестра. Однако на этой неделе Дженнифер помогает сестре в связи с торжественным открытием пекарни и потому не ходит на основную работу под предлогом болезни.]]></text>			
		</option>
		<option answer="0,1">
			<img width="80px" height="70px" path="content/images/ltr/module1/m01s03/img02.png"><![CDATA[Мужчина в деловом костюме]]></img>
			<text style="width: 450px;"><![CDATA[Сотрудник отдела закупок компании Johnson Controls Алекс считает, что его другу Стиву идеально подходит открытая в компании вакансия. Алекс рассказывает Стиву о вакансии и рекомендует ему откликнуться на нее в Интернете.]]></text>
		</option>
		<option answer="1,0">
			<img width="80px" height="110px" path="content/images/ltr/module1/m01s03/img03.png"><![CDATA[Уроженка Ближнего Востока в деловом костюме]]></img>	
			<text style="width: 450px;"><![CDATA[Басма работает инженером службы контроля качества в компании Johnson Controls. Поставщик, работу которого контролирует Басма, предлагает ей стать консультантом. Поставщик говорит, что его фирма желает организовать систему контроля качества готовой продукции новой линейки, которую она разрабатывает для компании Johnson Controls. Поставщик уверяет, что Басма сможет работать по вечерам или выходным, и ее основная работа не пострадает.]]></text>	
		</option>
		<option answer="1,0">
			<img width="80px" height="70px" path="content/images/ltr/module1/m01s03/img04.png"><![CDATA[Мужчина в деловом костюме]]></img>	
			<text style="width:450px;"><![CDATA[Карлу было поручено выбрать поставщика услуг в сфере ИТ для реализации важного проекта компании Johnson Controls. В начале этого года Карл вложил крупную сумму денег в принадлежащую его другу информационно-технологическую компанию, которая участвует в тендере на заключение соответствующего договора.]]></text>	
		</option>
	</optionContent>
	<optionAnswer>
		<text><![CDATA[Да]]></text>
		<text><![CDATA[Нет]]></text>
	</optionAnswer>
	<buttonText>		
		<text style="font-size:14px;"><![CDATA[ОТПРАВИТЬ]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<correct style="top: 115px;height: 166px;">
			<text style="padding-top: 50px;text-align: center;font-size: 20px;"><![CDATA[Верно.]]></text>		 
		</correct>
		<incorrect style="top: 90px;height: 166px;">
			<text style="padding-top: 32px;text-align: center;font-size: 20px;"><![CDATA[Неверно. ]]></text>			
			<text style="font-size: 16px;text-align: center;"><![CDATA[Чтобы узнать больше, поочередно нажмите кнопки со знаком вопроса.]]></text>			
		</incorrect>		
	</feedback>
	<optionInfo>
		<option arrowTopPosition="52px" style="">
			<text style=""><![CDATA[В том, что Дженнифер работает по выходным в пекарне, чтобы помочь сестре, нет ничего плохого. Однако если обязательства, которые Дженнифер приняла на себя по отношению к своей сестре, влияют на ее работу в компании Johnson Controls (например, когда она притворяется больной и пропускает рабочий день, чтобы помочь сестре в пекарне), в ситуации имеет место конфликт интересов.]]></text>			
		</option>
		<option arrowTopPosition="126px" style="">
			<text style=""><![CDATA[Несмотря на то, что Алекс работает в отделе закупок, он не пользуется своим положением, чтобы помочь другу устроиться на работу в компании. Алекс имеет право порекомендовать Стиву откликнуться на вакансию в Интернете, поскольку Стив пройдет ту же процедуру отбора сотрудников, что и остальные кандидаты на должность.]]></text>			
		</option>
		<option arrowTopPosition="220px" style="">
			<text style=""><![CDATA[Басма, которая контролирует работу одного из поставщиков компании, рассматривает его предложение о работе по совместительству в его фирме. Если Басма станет сотрудницей обеих компаний, какую из них она будет предпочитать? В этой ситуации может возникнуть конфликт интересов, а таких ситуаций необходимо избегать. Басме следует как минимум уведомить компанию о потенциальном конфликте интересов.]]></text>			
		</option>
		<option arrowTopPosition="315px" style="">
			<text style=""><![CDATA[Карл получит финансовую выгоду, если фирма, в которую он вложил деньги, выиграет тендер. Заинтересованность Карла может повлиять на его способность беспристрастно принимать решения, в связи с чем в этой ситуации имеет место конфликт интересов.]]></text>			
		</option>				
	</optionInfo>
</contents>