<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[Очень важно учитывать то, как ситуация может выглядеть со стороны. Возможно, со стороны кажется, что вы проявляете по отношению к кому-либо благосклонность или фаворитизм? Если да, в ситуации может иметь место конфликт интересов. Вот примеры ситуаций, в которых могут возникать конфликты интересов.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Вот примеры обычных ситуаций, в которых возникают конфликты интересов.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Коллеги беседуют друг с другом]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Выберите каждый заголовок. Чтобы закрыть текстовое поле и продолжить чтение, щелкните значок X.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Беседа с родственником]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;font-size: 13px;line-height: 15px;"><![CDATA[Ваш друг или родственник работает (или хочет работать) в компании Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Если ваш друг или родственник работает в компании Johnson Controls или откликается на ее вакансию, это не обязательно создает конфликт интересов.]]></text>						
				<text><![CDATA[Однако если у вас есть полномочия принимать решения, которые могут повлиять на положение вашего друга или родственника в компании (например, решения о трудоустройстве, увеличении зарплаты, выдаче премий, повышении в должности и т. д.), или воздействовать на процесс принятия таких решений, в этой ситуации имеет место конфликт интересов, о котором необходимо уведомить компанию.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Родственник, который является сотрудником фирмы-поставщика компании Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;font-size: 13px;line-height: 15px;"><![CDATA[Ваш друг или родственник работает в фирме, которая является поставщиком товаров или услуг, клиентом или конкурентом компании Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[В этой ситуации имеет место потенциальный конфликт интересов, о котором необходимо уведомить компанию.]]></text>
				<text><![CDATA[Возможно, вам придется отказаться от участия в процессе принятия коммерческих решений, касающихся компании Johnson Controls и фирмы, в которой работает ваш друг или родственник.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Биржевые маклеры заключают сделку для родственника]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;font-size: 13px;line-height: 13px;"><![CDATA[У вас или вашего близкого родственника имеется существенная финансовая заинтересованность в компании-клиенте, поставщике или конкуренте Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Инвестирование в стороннюю компанию, как правило, не создает конфликта интересов при условии, что эта сторонняя компания не является клиентом, поставщиком или конкурентом компании Johnson Controls. Если решения и действия компании Johnson Controls могут оказывать влияние на вашу личную финансовую прибыль, это создает потенциальный конфликт интересов, о котором необходимо уведомить компанию.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудник разговаривает с руководителем о потенциальном конфликте в работе]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;font-size: 13px;line-height: 15px;"><![CDATA[Вы являетесь сотрудником сторонней фирмы.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 350px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Сама по себе работа по совместительству не запрещена, однако в некоторых случаях она может создать конфликт интересов. Ниже приводятся некоторые примеры.<ul> <li>Обязанности, которые вы выполняете в сторонней фирме, оказывают влияние на ваши служебные обязанности или результаты работы в компании Johnson Controls.</li> <li>В силу работы по совместительству вам требуется использовать имущество, информацию или связи компании Johnson Controls.</li> <li>Вы занимаете какую-либо должность в фирме, которая является поставщиком товаров или услуг, клиентом или заказчиком компании Johnson Controls.</li> <li>Вы прямо или косвенно поддерживаете конкурента компании Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[В этих ситуациях вы обязаны уведомить о работе по совместительству (в том числе потенциальной) компанию Johnson Controls, чтобы получить разрешение на такую работу.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>