<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[Non permetteresti mai a qualcuno al di fuori dell'azienda di andarsene con uno dei nostri computer o con un’altra proprietà materiale, giusto? La nostra proprietà intellettuale è di gran lunga più preziosa di quella materiale e, solitamente, può essere rubata o andare persa con maggiore facilità. Fai clic su ogni pulsante mostra per approfondire l’argomento.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Siamo tutti responsabili per la protezione della proprietà intellettuale di Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Due impiegati che parlano]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ogni pulsante mostra per approfondire l’argomento. Puoi aver bisogno di scorrere per leggere l’intera risposta.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[MOSTRA]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 370px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Simbolo del copyright]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:210px;"><![CDATA[Fai attenzione al copyright]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Il copyright dà ai titolari il diritto di controllare il modo in cui l’opera è riprodotta, distribuita o visualizzata.</li> <li>I lavori protetti da copyright sono a volte, ma non sempre, contrassegnati con il simbolo ©.</li> <li>La maggior parte dei lavori scritti, come pure il software creato in Johnson Controls devono essere considerati coperti da copyright: aggiungi gli avvisi di copyright nel modo appropriato.</li> <li>Rispetta il materiale coperto da copyright che appartiene ad altri: non copiare, scaricare, distribuire, utilizzare o mostrare i materiali salvo diretta approvazione da parte del proprietario, altrimenti tu e Johnson Controls potreste affrontare un’azione legale.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 370px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Simbolo del marchio commerciale]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:210px;line-height:18px;"><![CDATA[Utilizza i marchi commerciali Johnson Controls in modo appropriato]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Utilizza sempre i marchi commerciali di Johnson Controls in modo appropriato: l’ufficio legale di Johnson Controls ti può consigliare in merito.</li> <li>I consumatori identificano un prodotto attraverso il suo marchio commerciale, il quale indica una qualità conosciuta e un marchio particolare: la confusione nel mercato riguardo ai marchi potrebbe costare al proprietario di un marchio alcune delle sue vendite legittime.</li> <li>Se un marchio commerciale non viene utilizzato correttamente, ad esempio se è usato dal pubblico come un termine generico, il diritto di proteggere il marchio può decadere, anche se è registrato. Quando viene utilizzato come termine generico, il marchio diventa un nome di prodotto invece di indicare il marchio stesso.</li> <li>Per proteggere la IP di Johnson Controls e le IP di altri, attiva sempre una ricerca di brevetti e marchi prima di utilizzare un nuovo progetto di tipo tecnico o estetico oppure un nuovo marchio.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 370px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Persone in trattativa per un contratto]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:210px;"><![CDATA[Nelle trattative sui contratti, proteggi i nostri Diritti IP]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>I diritti sull’IP vengono talvolta citati nella discussione durante le trattative di un contratto.</li> <li>Johnson Controls deve conservare la proprietà della sua IP in tutte le relazioni contrattuali con clienti, fornitori e altre terze parti.</li> <li>Ottenere queste protezioni può essere complicato, quindi consulta il reparto Consulenza legale se è necessario.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 370px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Dipendenti durante una seduta di brainstorming all’interno dello spazio per l’Innovazione]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:100px;width:210px;"><![CDATA[Se inventi dei prodotti, conserva i relativi appunti]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>I brevetti vengono rilasciati per qualsiasi articolo, processo o macchina che presenti novità e non ovvietà, inclusi i miglioramenti agli stessi.</li> <li>Se sei l’autore di un’invenzione per Johnson Controls, registra in modo preciso e riservato il tuo lavoro e le tue idee.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>