<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Prendiamo in considerazione un episodio che si è verificato con una delle nostre controllate. Fai clic sulla freccia per leggere lo studio analitico completo.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Perdere la proprietà intellettuale può avere un costo molto elevato, tuttavia, quando ciò accade, le società non ne sono sempre al corrente.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Fai clic sulla freccia per saperne di più.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Primo piano di un hacker che utilizza un computer portatile]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Al giorno d’oggi, molte società vengono prese di mira da ladri digitali e criminali. Quando ciò implica una violazione informatica, talvolta le società non si rendono nemmeno conto del furto dei loro segreti commerciali.]]></text>
				<text><![CDATA[I criminali informatici irrompono e si appropriano lentamente delle informazioni così che le società non se ne accorgano nemmeno!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Dati digitali]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[Nonostante non vi siano statistiche ufficiali a livello globale o nazionale relative al valore totale del furto di segreti aziendali, Price Waterhouse Coopers (PwC) e il Centre for Responsible Enterprise and Trade (Centro per le attività d’impresa e di commercio responsabili) hanno condotto uno studio nel 2014 stimando un valore del solo furto di segreti aziendali negli Stati Uniti oscillante tra l’1% e il 3% del PIL nazionale. Vale a dire un equivalente tra 200 miliardi e 550 miliardi di dollari USA all’anno!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Dipendenti che lavorano con dei computer portatili]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[Se consideriamo anche altre economie avanzate oltre agli Stati Uniti, è corretto sostenere che il costo globale del furto di segreti aziendali sia nell’ordine di bilioni.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[In quanto vasta società globale, è ragionevole per Johnson Controls aspettarsi di diventare un bersaglio dei tentativi di furto della nostra proprietà intellettuale. Per questo motivo tutti noi dobbiamo essere vigili, proteggendo e utilizzando nel modo corretto la proprietà intellettuale in nostro possesso.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>