<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c02s12">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px;line-height:18px;"><![CDATA[Emma não considerou a privacidade de Sandy ao criar o site de arrecadação...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/contentBackground.jpg" minwidth="769" />
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="width: 685px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Clique em cada indivíduo. Para ler o próximo, clique no X para fechar a caixa de texto.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para reconsiderar sua decisão e tente novamente.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:163px;">
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="256px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 241px;top: -232px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Foi tão fácil criar o site de arrecadação. Eu descrevi o que aconteceu com a Sandy, que ela se envolveu em um acidente horrível e que um carro bateu no dela no meio de uma interseção. Eu disse que ela quebrou a perna e que precisará de outra cirurgia e muita fisioterapia. Também falei sobre a possibilidade de uma lesão cerebral e como pode demorar para Sandy ficar boa o suficiente para voltar ao trabalho na Johnson Controls. Eu queria que as pessoas soubessem da gravidade da situação de Sandy a fim de doarem para o fundo.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="502px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Alfredo, funcionário da Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 241px;top: -232px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Sou amigo de Emma no Facebook e vi o link para o site de arrecadação que ela criou para Sandy. Eu sei que Emma não fez por mal, mas ela não deveria ter falado sobre a condição médica de Sandy no site e nem ter envolvido a Johnson Controls nisso. Achei que eu deveria fazer alguma coisa, então informei o que vi.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="748px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Jules, Diretor de Recursos Humanos]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 241px;top: -232px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Um funcionário informou que a Emma criou um site de arrecadação e vinculou a história no Facebook, e que o site revela a condição médica particular de Sandy.]]></text>			
				<text><![CDATA[Está claro que Emma só estava tentando ajudar, mas ela deveria ter pensado nas consequências de suas ações. Sempre devemos respeitar a privacidade dos outros e nunca devemos compartilhar as informações pessoais de outra pessoa sem seu consentimento. ]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
	</revealCallOutContent>	
</contents>