<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px;line-height:18px;"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Clique em cada indivíduo. Para ler o próximo, clique no X para fechar a caixa de texto.]]></text>
		<text><![CDATA[Selecione Próximo para reconsiderar sua decisão e tente novamente.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:145px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="0px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 220px;top:-255px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[No começo, eu conseguia separar facilmente meu trabalho na Johnson Controls do meu outro trabalho externo e só trabalhava como corretora à noite e nos finais de semana. Mas o mercado imobiliário está bem em alta agora e eu fiquei ocupada rapidamente.  Então pensei que a melhor maneira de lidar com isso seria tirar uma licença médica e usar o tempo livre que tenho no trabalho para trabalhar como corretora. A notícia sobre meu segundo emprego se espalhou pelo escritório e alguns colegas estão interessados em comprar, então eu precisava de mais tempo para isso!  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="0px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Roger, gerente de Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 255px;top: -255px; display: block; left: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[O trabalho de Emma está sendo muito prejudicado e ela ficou vários dias de licença médica, mas nunca parece doente quando retorna da licença. Outros funcionários do departamento reclamaram que ela não estava atendendo todas as ligações dos clientes direcionadas a ela, que sempre estava fora e que as pessoas sempre paravam na mesa dela. Quando eu pedi uma explicação para Emma, ela me falou sobre seu emprego como corretora na empresa do cunhado. Ela devia ter falado comigo antes disso se tornar tão problemático. Preciso falar francamente com Emma sobre minhas expectativas em relação ao trabalho dela. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>