<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s17">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s17/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Grupo de funcionários em um prédio de escritórios da empresa.]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="700px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Essa história ilustra a importância de se proteger as informações pessoais de funcionários, clientes ou parceiros comerciais às quais temos acesso.]]></text> 
		<text width="700px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Lembre-se: sempre obedeça aos três princípios de Restringir-Proteger-Excluir.]]></text> 
		<text width="700px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Limite</span> a quantidade de dados pessoais que você solicita ou fornece. Solicite ou forneça apenas os dados de que precisa para a finalidade essencial e principal que deseja cumprir.</li> <li><span class="fontBold">Proteja</span> os dados contra processamento não autorizado, perda, dano ou alteração. Controle o acesso e a disseminação dos dados.</li> <li><span class="fontBold">Exclua</span> os dados de maneira adequada assim que não precisar mais deles. Evite e pare de acumular registros.</li> </ol>]]></text>
		<text width="700px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Condições médicas e outros dados pessoais sigilosos, como orientação sexual, exigem ainda mais proteção do que outros dados pessoais.]]></text>
		<text width="700px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Os dados pessoais podem ser compartilhados apenas com pessoas autorizadas a vê-los, que tenham uma necessidade comercial de saber as informações, e que usem apenas para fins comerciais legítimos.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 700px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;margin-top:50px">
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
</contents>