<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m04s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module4/m04s06" id="0"><![CDATA[Quando si tratta di proteggere i dati personali, ricorda di: Limitare, proteggere, eliminare.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px;font-size: 15px;"><![CDATA[I nostri fornitori, clienti e dipendenti danno valore alla propria privacy e si aspettano che proteggiamo i loro dati. Quando elaboriamo i dati personali (es., raccogliendoli, copiandoli, correggendoli, conservandoli, cancellandoli o eseguendo qualsiasi altra azione), dobbiamo difendere tre principi chiave: Limitare, proteggere, eliminare. Esamina ciascun quadro seguente per approfondire l'argomento.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module4/m04s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ogni pulsante mostra per approfondire l’argomento. Puoi aver bisogno di scorrere per leggere l’intera risposta.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[MOSTRA]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img1.png" style=""><![CDATA[Dipendente al telefono e al computer portatile che lavora con i dati personali]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Limitare]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Elabora i dati personali solo quanto hai il consenso della persona o quando i dati sono necessari a un legittimo scopo aziendale. <ul><li>Non raccogliere mai i dati personali senza uno scopo aziendale legittimo ed evidente.</li><li>Assicurati che i dati personali che raccogli siano adeguati, rilevanti e non eccessivi in rapporto allo scopo lavorativo. Non raccogliere mai più dati personali di quelli di cui hai bisogno.</li><li>Usa i dati personali solo per lo scopo dichiarato per cui sono stati raccolti.</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img2.png" style=""><![CDATA[Icona di crittografia]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Proteggere]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Assicurati che i dati personali siano protetti nei confronti di uso non autorizzato, perdita accidentale, danneggiamento e distruzione.<ul><li>Solo i dipendenti e i lavoratori a contratto autorizzati con un’esigenza lavorativa valida possono avere accesso ai dati personali.</li><li>Quando possibile, conserva solo copie digitali dei dati e proteggi i file dall’uso non autorizzato tramite la loro criptazione o con una password forte. Le copie cartacee potrebbero essere messe fuori posto e vi si potrebbe accedere più facilmente, per questo dovrebbero essere ridotte al minimo ed evitate per quanto possibile.</li><li>Non salvare mai i dati personali in file o cartelle condivisi a cui possono accedere persone che non ne hanno la necessità o l’autorità.</li><li>Evita di conservare registri elettronici all’interno di diverse sedi senza una costante manutenzione.</li></ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img3.png" style=""><![CDATA[Icona di cestino su una tastiera]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Elimina]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Conserva i dati personali solo per il periodo richiesto dalla legge o pertinente allo scopo originale per cui sono stati raccolti.<ul><li>Esamina i dati periodicamente per assicurarti che siano aggiornati, accurati e ancora rilevanti per lo scopo aziendale per cui erano stati raccolti.</li><li>Elimina i dati in maniera sicura una volta che non sono più necessari, mettendoli nel ditruggi-documenti o in un contenitore apposito per l’eliminazione dei documenti riservati, se disponibili nella tua sede.</li></ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>