<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m03s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s03" id="0"><![CDATA[การติดสินบนไม่ได้เป็นเพียงการที่เงินเปลี่ยนมือเสมอไป คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[ตรวจสอบความเข้าใจของคุณเกี่ยวกับการติดสินบน]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[รูปเงา]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม คุณอาจต้องเลื่อนไปเพื่ออ่านคำตอบเต็ม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[เปิดเผย]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent width="230px">
		<flipCard style="">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module3/m03s03/img1.png" style=""><![CDATA[การติดสินบนเกิดขึ้นเมื่อไหร่]]></buttonImg>
			<buttonText style=""><![CDATA[การติดสินบนเกิดขึ้นเมื่อไหร่]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[<span class="fontBold">การติดสินบน</span>เกิดขึ้นเมื่อใครบางคนได้รับสิ่งที่มีมูลค่าด้วยเจตนาที่จะชักจูงการตัดสินใจหรือการกระทำโดยไม่เหมาะสม]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module3/m03s03/img2.png" style=""><![CDATA[บุคคลหนึ่งกำลังส่งซองสีน้ำตาลให้อีกบุคคลหนึ่ง]]></buttonImg>
			<buttonText style=""><![CDATA[“สิ่งที่มีมูลค่า” หมายถึงอะไร]]></buttonText>		
			<popText style="">
				<text><![CDATA[อาจหมายถึงเงินสด แต่ก็ยังรวมถึง:<ul> <li>หุ้นในบริษัท</li> <li>ของกำนัลหรือของขอบคุณ</li> <li>สินค้าหรือการบริการที่มากเกินความจำเป็น</li> <li>การท่องเที่ยวหรือพักผ่อน หรือแม้แต่ที่เกี่ยวข้องกับการเดินทางเพื่อธุรกิจที่ถูกกฎหมาย</li> <li>ส่วนลดที่ไม่มีที่มาหรือค่าคอมมิชชั่นที่มากเกินไป</li> <li>การบริจาคเงินทางการเมืองหรือเพื่อการกุศล</li> <li>ตำแหน่งงานให้กับลูกค้า ครอบครัว หรือเพื่อนฝูง</li> <li>เบี้ยเลี้ยงหรือค่าใช้จ่ายที่ผิดปกติหรือที่ไม่เปิดเผยนาม</li> <li>สิ่งอื่น ๆ ที่มีมูลค่าต่อผู้รับ</li> </ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module3/m03s03/img3.png" style=""><![CDATA[บุคคลหนึ่งกำลังส่งซองสีน้ำตาลให้อีกบุคคลหนึ่ง]]></buttonImg>
			<buttonText style=""><![CDATA[ไม่อนุญาตการติดสินบนในทุกที่หรือไม่]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text><![CDATA[<ul> <li>ในหลายประเทศทั่วโลกมีกฎหมายที่ประกาศเกี่ยวกับการติดสินบนทั้งนั้น แม้แต่ในประเทศที่มีการติดสินบนอยู่มากในประวัติศาสตร์</li> <li>นโยบายของเราห้ามไม่ให้มีการติดสินบนในทุกประเทศที่เราทำธุรกิจและเนื่องจากเป็นองค์กรข้ามชาติ การกระทำในประเทศหนึ่งอาจนำไปสู่การบังคับใช้ในประเทศอื่น ๆ ที่เราบริหารอยู่ทั้งหมดได้</li> <li>ในการตัดสินคดีหลายกรณีทั่วโลก การติดสินบนยังถือเป็นความผิดทางอาญาและบุคคลจะถูกจับกุม พิจารณาคดี และลงโทษจากความเกี่ยวข้องต่อการติดสินบน</li> </ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module3/m03s03/img4.png" style=""><![CDATA[บุคคลหนึ่งกำลังส่งซองสีน้ำตาลให้อีกบุคคลหนึ่ง]]></buttonImg>
			<buttonText style=""><![CDATA[สำคัญด้วยหรือว่าคุณเป็นผู้ให้หรือผู้รับสินบน]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text><![CDATA[ในเกือบทุกการตัดสินคดี การให้หรือการรับสินบนล้วนเป็นการไม่ชอบธรรมทั้งสิ้น นโยบายของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ห้ามมิให้มีการให้หรือรับสินบนในรูปแบบใด ๆ]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>