<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[ลองมาดูกรณีที่เกิดขึ้นกับบริษัทลูกของเราแห่งหนึ่ง]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="20px"><![CDATA[การติดสินบนนั้นเกิดขึ้นได้ทุกที่ทุกเวลา และไม่ได้ชัดเจนเสมอไป ไม่นานมานี้เราได้ประสบกับการติดสินบนที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ ลองมาดูกรณีนี้และดูว่าสามารถเรียนรู้อะไรได้บ้าง]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top:30px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ลูกศรเพื่อเรียนรู้เพิ่มเติม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 155px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[พนักงานทำงานที่อู่ต่อเรือสำหรับส่งออก]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[จอห์นสัน คอนโทรลส์ ได้ซื้อธุรกิจเกี่ยวกับการเดินเรือในเอเชีย China Marine จาก York ในปี 2005 ก่อนการเข้าซื้อกิจการนั้น York ได้ถูกปรับโดย SEC เพราะใช้ตัวแทนขายในการจ่ายสินบนให้กับอู่ต่อเรือของรัฐบาลจีน ซึ่งขัดแย้งกับมาตรการ Foreign Corrupt Practices Act (FCPA)]]></text>
				<text><![CDATA[หลังจากซื้อกิจการจาก York, จอห์นสัน คอนโทรลส์ ได้ทำการปลดพนักงาน 15 คนที่มีส่วนในการติดสินบนของ York ออก จ้างทีมงานใหม่เพื่อการดูแลกิจการของ China Marine และจำกัดการใช้ตัวแทนขายอย่างเข้มงวด ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[คนถือคลิปบอร์ดล้อมด้วยตู้ขนส่งสินค้า]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[ตั้งแต่ปี 2007 ถึง 2013 ผู้จัดการใหม่ของ China Marine เป็นผู้ควบคุมการจ้างผู้รับจ้างช่วงปลอมเพื่อจ่ายสินบนให้กับพนักงานของอู่ต่อเรือของรัฐบาลจีนเพื่อให้ได้มาซึ่งยอดขายและจ่ายเงินกลับไปให้พนักงานของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ที่มีส่วนกับแผนการนี้]]></text>
				<text><![CDATA[หลังจากที่ได้พบหลักฐานเกี่ยวกับการกระทำที่ไม่เหมาะสมนี้ จอห์นสัน คอนโทรลส์ รายงานสถานการณ์นี้ด้วยความสมัครใจกับรัฐบาลสหรัฐ ทำการตรวจสอบภายใน และให้ความร่วมมือเต็มที่กับหน่วยงานของรัฐบาลสหรัฐ ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[ตึก SEC ใน วอชิงตัน ดีซี]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[SEC แย้งว่า จอห์นสัน คอนโทรลส์ นั้นล้มเหลวในการสร้างและรักษาการควบคุมระบบบัญชีภายในที่รัดกุมเพียงพอ แม้จะตระหนักอยู่แล้วว่า China Marine นั้นมีประวัติที่มีปัญหากับ FCPA และ China Marine นั้นมีความเสี่ยงสูงที่จะทำการคอร์รัปชั่น]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[ค้อนพิพากษาบนกองเงิน]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[จอห์นสัน คอนโทรลส์ ไม่ได้ยอมรับหรือปฏิเสธข้อกล่าวหาของ SEC และยินยอมที่จะจ่ายเงินเป็นจำนวน 14 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อให้เรื่องยุติ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[อาคารกระทรวงยุติธรรมในดีซี]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[รัฐบัญญัติ กระทรวงยุติธรรยุติการสืบสวนในคดีนี้และไม่ได้ทำการบังคับคดีใด ๆ กับจอห์นสัน คอนโทรลส์ ในเรื่องที่เกี่ยวข้องกับ China Marine  ]]></text>
				<text style=""><![CDATA[กระทรวงยุติธรรมอธิบายว่าพวกเขาไม่ได้ดำเนินคดีกับบริษัทเพราะบริษัทนั้นเป็นผู้เปิดเผยขบวนการนี้เอง ทำการตรวจสอบอย่างทั่วถึง ให้ความร่วมมือกับเจ้าหน้าที่และปรับปรุงการปฏิบัติตามกฎให้ดีขึ้น]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[พนักงานของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ให้ความร่วมมือกับผู้ตรวจสอบ]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[หากจอห์นสัน คอนโทรลส์ นั้นไม่ได้ค้นพบเรื่องนี้หรือให้ความร่วมมือกับเจ้าหน้าที่ ผลลัพธ์อาจออกมาแย่กว่านี้ นี่คือเหตุผลที่ว่าทำไมเราต้องสังเกตสัญญาณของการติดสินบนในธุรกิจอยู่ตลอดเวลา เพื่อที่เราจะได้ตอบสนองได้ทันหรือหากจำเป็น จัดการกับสถานการณ์]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>