<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[เมื่อคุณรู้ว่าการติดสินบนนั้นเป็นสิ่งไม่ดี แล้วการจ่ายเงินค่าอำนวยความสะดวกล่ะ ลองฟังคำแนะนำจากผู้จัดการเกี่ยวกับเรื่องนี้]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[เงินค่าอำนวยความสะดวกนั้นเป็นเงินจำนวนน้อยที่ไม่เป็นทางการ ซึ่งจ่ายให้เจ้าหน้าที่ของรัฐเพื่อให้พวกเขาทำงานให้ดีหรือฉับไว คุณควรจ่ายพวกเขาหรือไม่ ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[พื้นหลังรูปออฟฟิศโล่ง ๆ]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ผู้จัดการแต่ละคนเพื่อขอคำแนะนำของพวกเขาดู]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 176px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานผู้ชาย]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[จอร์จ]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[นโยบายของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ห้ามจ่ายค่าอำนวยความสะดวก หรือค่าใช้จ่ายให้ทุกอย่าง “ราบรื่น” ห้ามจ่ายเงินค่าอำนวยความสะดวก แม้ว่ามันจะเป็นจำนวนเล็กน้อย หากมีคนขอให้คุณจ่ายค่าอำนวยความสะดวก คุณควรจะต้องปฏิเสธและรายงานเหตุการณ์ให้กับผู้จัดการของคุณและฝ่ายกฎหมายทราบโดยทันที]]></text>	<text><![CDATA[ยกเว้นแต่เพียงว่าสุขภาพหรือความปลอดภัยของคุณนั้นตกอยู่ในอันตรายหากคุณไม่จ่าย แต่คุณจะต้องรายงานการจ่ายเงินนี้ให้กับผู้จัดการและสมาชิกฝ่ายกฎหมาย ทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหรือทีมรักษาความปลอดภัยขององค์กรโดยเร็วที่สุด ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานผู้หญิง]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[ลี]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 95px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[ในบางประเทศ การจ่ายเงินค่าอำนวยความสะดวกนั้นถือเป็นส่วนหนึ่งของการทำธุรกิจ แต่นั่นไม่ได้หมายความว่ามันเป็นเรื่องที่ถูกต้อง เจ้าหน้าที่รัฐไม่ควรใช้อำนาจของตนในการหาผลประโยชน์ให้กับตัวเอง การจ่ายเงินค่าอำนวยความสะดวกนั้นก่อให้เกิดความไม่เท่าเทียม ที่ซึ่งบางคนไม่ได้รับใบอนุญาตหรือการบริการเพียงเพราะพวกเขาไม่มีเงินพอสำหรับค่าใช้จ่ายที่ไม่เป็นทางการ อย่าสนับสนุนระบบที่ไม่มีความยุติธรรมแบบนั้น]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานผู้หญิง]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[โมนิก้า]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;">
				<text style=""><![CDATA[มันสำคัญมากที่จะเตรียมพร้อมที่จะจ่ายเงินค่าอำนวยความสะดวกหากมีคนขอ เจ้าหน้าที่ของรัฐบางคนขอมันและมันก็อยากที่จะปฏิเสธ ในอดีต บริษัทบางเจ้าอนุญาตการจ่ายเงินแบบนี้ เพราะเห็นว่ามันเป็นสิ่งจำเป็นที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ในการทำธุรกิจในบางประเทศ แต่ ณ ตอนนี้ กฎหมายป้องกันการติดสินบน เช่น กฎหมายการติดสินบนในสหราชอาณาจักร (UK Bribery Act) นั้นห้ามจ่ายเงินค่าอำนวยความสะดวก และจอห์นสัน คอนโทรลส์ ได้ตัดสินใจที่จะไม่จ่ายมันในการดำเนินธุรกิจ ดังนั้นหากความปลอดภัย สุขภาพ หรือเสรีภาพของคุณนั้นไม่ได้ตกอยู่ในอันตราย ไม่ต้องจ่ายอะไรทั้งนั้น!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานผู้ชาย]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[วีแฮน]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 120px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[จำไว้ว่าค่าใช้จ่ายนั้นไม่จำเป็นจะต้องเป็นค่าอำนวยความสะดวกเสมอไป ค่าใช้จ่ายบางอย่างนั้นมีเพื่อกระตุ้นกระบวนการและถูกกฎหมาย ตัวอย่างเช่น ในหลายประเทศ คุณสามารถเสียค่าใช้จ่ายเพิ่มเพื่อย่นเวลาในการรอรับพาสปอร์ตให้เร็วขึ้น หากมีอัตราค่าธรรมเนียมที่แจ่มชัดแล้ว ค่าใช้จ่ายเหล่านั้นไม่ใช่ค่าอำนวยความสะดวก ดังนั้นจึงสามารถจ่ายได้ แค่ต้องทำให้แน่ใจว่าคุณได้รับใบเสร็จรับเงินที่อธิบายถึงค่าใช้จ่ายที่จ่ายไป และบันทึกมันลงไปในบัญชีค่าใช้จ่ายที่ถูกต้อง]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>