<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s07">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Histórico de segurança de dados]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="620px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Você sempre é responsável por proteger a segurança física e digital de todas as informações pessoais e confidenciais em sua posse. Lembre-se de seguir as regras de ouro da privacidade de dados: Restringir-Proteger-Excluir.]]></text> 
		<text width="620px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Limite</span> a quantidade de dados pessoais que você solicita ou fornece. Solicite ou forneça apenas os dados de que precisa para a finalidade essencial e principal que deseja cumprir.</li> <li><span class="fontBold">Proteja</span> os dados contra processamento não autorizado, perda, dano ou alteração. Controle o acesso e a disseminação dos dados.</li> <li><span class="fontBold">Exclua</span> os dados de maneira adequada assim que não precisar mais deles. Evite e pare de acumular registros.</li> </ol>]]></text> 
		<text width="620px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Certifique-se de que haja um sistema para o registro dos arquivos de dados principais e não trabalhe com uma cópia local a menos que tenha certeza de que seja a versão mais recente. Assim que terminar, exclua o arquivo da sua unidade local.]]></text>
		<text width="620px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="0 0 30px 0" cName=""><![CDATA[Os dados pessoais e confidenciais dos clientes, funcionários e parceiros comerciais podem ser compartilhados apenas com pessoas autorizadas e que tenham uma necessidade comercial legítima de obter as informações.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 620px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 620px;">
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
</contents>