<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Давайте рассмотрим ситуацию, в которой оказалось одно из дочерних предприятий нашей компании. Чтобы ознакомиться с примером из практики, щелкните стрелку.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Утрата интеллектуальной собственности может повлечь за собой колоссальные затраты, однако компании не всегда вовремя выявляют такие случаи.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, щелкните стрелку.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Крупный план хакера, который использует ноутбук]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;line-height:18px;" />
				<text><![CDATA[В наше время многие компании являются мишенями киберпреступников и похитителей цифровых данных. Иногда компании даже не отдают себе отчет в том, что злоумышленники взломали их компьютерные системы и похитили их коммерческие тайны.]]></text>
				<text><![CDATA[Киберпреступники проникают в чужие системы и не спеша крадут информацию, действуя так, что владельцы систем этого даже не осознают.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Цифровые данные]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;line-height:18px;" />
				<text><![CDATA[Официальные статистические данные о суммах убытков, понесенных в результате хищения коммерческих тайн как во всем мире, так и в отдельных странах, отсутствуют, однако исследование, проведенное в 2014 г. сетью компаний Price Waterhouse Coopers (PwC) и Центром ответственного предпринимательства и торговли, показало, что сумма таких убытков в одних только США составляет примерно 1–3 % ВВП этой страны. Это эквивалент 200–550 млрд долл. США в год.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Сотрудники работают с ноутбуками]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;line-height:16px;" />
				<text><![CDATA[Если к этому добавить убытки в других странах с развитой экономикой, вероятно, можно утверждать, что мировые убытки в результате хищения коммерческих тайн измеряются в триллионах долл.]]></text>
				<text><![CDATA[Существуют основания полагать, что такая крупная международная компания, как Johnson Controls, является мишенью похитителей интеллектуальной собственности. Вот почему все мы должны сохранять бдительность и защищать и надлежащим образом использовать интеллектуальную собственность нашей компании.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>