<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[Вы же не позволили бы человеку, который не работает в компании, унести с собой один из наших компьютеров или другое физическое имущество, правда? Так вот, наша интеллектуальная собственность имеет намного более высокую ценность, чем наше физическое имущество, и обычно ее гораздо легче украсть или потерять. Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать».]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Мы все несем ответственность за защиту интеллектуальной собственности компании Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Двое сотрудников ведут беседу]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать». Чтобы прочитать ответ до конца, вам, возможно, понадобится прокрутить текст.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ПОКАЗАТЬ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Знак охраны авторского права]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:13px;line-height:15px;"><![CDATA[Учитывайте авторские права]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Авторские права дают их владельцам право контролировать воспроизведение, распространение и демонстрацию объекта.</li> <li>Объект авторского права иногда (но не всегда) обозначается символом ©.</li> <li>Большинство текстов, а также программное обеспечение, созданное в компании Johnson Controls, должно считаться объектом авторского права: в случае необходимости добавляйте уведомления об авторских правах.</li> <li>Соблюдайте авторские права на материалы, принадлежащие другим лицам: не копируйте, не скачивайте, не распространяйте, не используйте и не демонстрируйте материалы, если у вас нет официального разрешения от владельца. В противном случае против вас и компании Johnson Controls могут быть поданы судебные иски.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Символ товарного знака]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:13px;line-height:15px;"><![CDATA[Используйте товарные знаки компании Johnson Controls надлежащим образом]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Всегда должным образом используйте товарные знаки компании Johnson Controls: соответствующие рекомендации можно получить в юридическом отделе компании Johnson Controls.</li> <li>Потребители идентифицируют продукцию по товарному знаку, который обозначает признанное качество и определенный бренд: путаница между торговыми марками на рынке может привести к тому, что владелец товарного знака утратит продажи, принадлежащие ему по праву.</li> <li>Если товарный знак не используется должным образом (например, если он используется обществом как родовое понятие), то право на использование товарного знака может быть утрачено, даже если этот знак зарегистрирован. При использовании в качестве родового понятия товарный знак прекращает обозначать бренд и становится наименованием продукта.</li> <li>В целях защиты интеллектуальной собственности компании Johnson Controls, а также интеллектуальной собственности других лиц всегда выполняйте поиск патентов и товарных знаков, прежде чем использовать новый технический или эстетический проект либо новый бренд.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Люди ведут переговоры по контракту]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:13px;line-height:15px;"><![CDATA[Защищайте наши права интеллектуальной собственности при заключении контрактов]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Права интеллектуальной собственности иногда становятся предметом обсуждения в ходе переговоров о заключении контракта.</li> <li>Компания Johnson Controls должна сохранять права на свою интеллектуальную собственность во всех контрактных отношениях с клиентами, поставщиками и другими третьими сторонами.</li> <li>Реализация этих средств защиты может быть сложным процессом, поэтому при необходимости обращайтесь в юридический отдел.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Сотрудники проводят сеанс мозгового штурма в пространстве для инноваций]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:13px;line-height:15px;"><![CDATA[Если вы занимаетесь изобретением продуктов, ведите соответствующие записи]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Патенты выдаются на любые новые и неочевидные изделия, процессы или механизмы, включая усовершенствования.</li> <li>Если вы занимаетесь изобретательской деятельностью для компании Johnson Controls, ведите точные и конфиденциальные записи о своей работе и своих идеях.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>