<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s10 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s10" id="0"><![CDATA[Не бойтесь задавать вопросы. А если вы увидите что-либо, что может поставить нашу интеллектуальную собственность под угрозу, сообщите об этом.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудники]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="line-height:18px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="580px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<span class="fontBold">При возникновении сомнений…</span>]]></text>
		<text width="580px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Если у вас есть вопросы об интеллектуальной собственности или о том, как защищать интеллектуальную собственность компании Johnson Controls, выполните приведенные ниже рекомендации. <ul><li><a href="content/rus/pdf/IP_Policy.pdf" target="_blank" class="aLinkColor">Просмотрите политику в сфере интеллектуальной собственности компании Johnson Controls</a>.</li><li>Обратитесь за указаниями к одному из специалистов по вопросам интеллектуальной собственности из юридического отдела компании Johnson Controls.</li></ul>]]></text>
		<text width="580px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Если вы обнаружили несоблюдение политик компании Johnson Controls или законов о защите интеллектуальной собственности или даже просто подозреваете их несоблюдение, вы обязаны сообщить об этом. Вы можете: <ul><li>Обратитесь к своему менеджеру, в юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.</li><li>сообщить о предполагаемом нарушении на <a href="http://www.johnsoncontrolsintegrityhelpline.com" target="_blank" class="aLinkColor">горячую линию компании Johnson Controls по вопросам добросовестного поведения;</a></li></ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 580px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 580px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Чтобы вернуться в главное меню, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
</contents>