<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="formativeMCQ" className="m07s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s09" id="0"><![CDATA[Этот сценарий произошел в реальной жизни с одним из сотрудников Johnson Controls. Что вы будете делать в такой ситуации? Выберите один вариант, а затем щелкните «Отправить».]]></text>
		<text path="" id="1"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="2"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom: 5px;font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Вы являетесь менеджером товарных категорий и участвуете в плановом совещании со специалистом по закупкам клиентской компании. В ходе этого совещания вы открываете конфиденциальную базу данных с клиентскими ценами и объемами продаж, чтобы ответить на вопросы клиента. Заглядывая вам через плечо, клиент настаивает на том, чтобы вы отправили ему файл целиком. Как вам следует поступить?]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Менеджер товарных категорий на совещании со специалистом по закупкам клиентской компании]]></img>
	</contentBackground>
	<contentBg style="width: 620px;right: 30px;top: 30px;padding: 0;" whbgStyle="padding: 15px 15px 0;"></contentBg>
	<pageTitle style="line-height:25px;"></pageTitle>	
	<instructionText style="margin-top: 0px;padding-bottom:8px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Выберите один вариант, а затем щелкните «Отправить».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent answer="0,1,0,0" height="auto" style="padding:5px 15px 17px;line-height:18px;">
		<option><![CDATA[Поделиться базой данных с клиентом. Успех наших клиентов — наш главный приоритет.]]></option>	
		<option><![CDATA[Объяснить, что база данных содержит информацию, относящуюся к другим клиентам, поэтому вы не можете поделиться ею. Если клиент настаивает, завершить совещание и обратиться за указаниями к своему менеджеру или в юридический отдел.]]></option>	
		<option><![CDATA[Согласиться поделиться базой данных с клиентом, но только после того, как он подпишет соглашение о неразглашении.]]></option>	
		<option><![CDATA[Обратиться к юристу и инициировать судебный процесс против клиента, прежде чем он сможет использовать служебную информацию в собственном бизнесе.]]></option>	
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[ОТПРАВИТЬ]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<correct transcriptId="1" style="" fcStyle="top:-255px; line-height:18px;">
			<text style="font-size:17px;"><![CDATA[Верно.]]></text>
			<text><![CDATA[Когда клиенты предоставляют компании Johnson Controls свои данные (например, контактные данные или банковские реквизиты), они всегда ожидают, что мы будем соблюдать их конфиденциальность.]]></text>
			<text><![CDATA[Подобные служебные данные клиентов ни в коем случае нельзя предоставлять другим клиентам компании Johnson Controls.]]></text>
			<text><![CDATA[Последствия передачи этой информации могут включать следующее: <ul> <li>клиенты, чья информация была разглашена, могут подать против нас судебный иск;</li> <li>нас могут обвинить в фиксировании цен;</li> <li>мы можем поставить под угрозу права интеллектуальной собственности на базу данных;</li> <li>мы можем поставить под угрозу нашу способность представлять клиентам услуги в сфере управления категориями товаров.</li> </ul>]]></text>
		</correct>
		<incorrect transcriptId="2" style="" fcStyle="top:-255px; line-height:18px;">
			<text style="font-size:17px;"><![CDATA[Неверно.]]></text>
			<text><![CDATA[Когда клиенты предоставляют компании Johnson Controls свои данные (например, контактные данные или банковские реквизиты), они всегда ожидают, что мы будем соблюдать их конфиденциальность.]]></text>
			<text><![CDATA[Подобные служебные данные клиентов ни в коем случае нельзя предоставлять другим клиентам компании Johnson Controls.]]></text>
			<text><![CDATA[Последствия передачи этой информации могут включать следующее: <ul> <li>клиенты, чья информация была разглашена, могут подать против нас судебный иск;</li> <li>нас могут обвинить в фиксировании цен;</li> <li>мы можем поставить под угрозу права интеллектуальной собственности на базу данных;</li> <li>мы можем поставить под угрозу нашу способность представлять клиентам услуги в сфере управления категориями товаров.</li> </ul>]]></text>
		</incorrect>
	</feedback>
</contents>