<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s04">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s04" id="0"><![CDATA[Давайте рассмотрим различные типы интеллектуальной собственности компании Johnson Controls. Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать».]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Успех Johnson Controls зависит в том числе и от нашей способности защищать следующие объекты интеллектуальной собственности.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Офисное помещение]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать». Чтобы прочитать ответ до конца, вам, возможно, понадобится прокрутить текст.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ПОКАЗАТЬ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img1.png"><![CDATA[Папка для документов с пометкой «Патенты»]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Патенты.]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Патенты защищают технические изобретения компании Johnson Controls, включая техническое программное обеспечение.]]></text>
				<text><![CDATA[Процедуры подачи заявок на выдачу патентов могут быть длительными и дорогостоящими, однако после получения патента компания может запретить другим лицам использовать изобретение. Благодаря этому у нашей компании может появиться значительное конкурентное преимущество.]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img2.png"><![CDATA[Соглашение о неразглашении]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Коммерческие тайны]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[К коммерческим тайнам относится конфиденциальная деловая, производственная и техническая информация компании Johnson Controls, например производственные протоколы и накопленные данные. Любая информация о коммерческой деятельности нашей компании, которая не является широко известной, дает нам экономическое преимущество на рынке. Для защиты этой информации как коммерческой тайны следует принимать обоснованные меры.]]></text>					
				<text><![CDATA[Коммерческие тайны защищены законодательством не во всех странах, но мы можем защищать их самостоятельно: для этого мы должны проявлять осторожность и передавать коммерческие тайны только тем людям, которые имеют право на их получение. Кроме того, по нашей просьбе получатель подписывает соглашение о неразглашении (NDA).]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img3.png"><![CDATA[Знак охраны авторского права]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Авторские права]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Для защиты кода программного обеспечения, упаковки и руководств компании Johnson Controls применяются авторские права.]]></text>			
				<text><![CDATA[Во многих странах авторские права можно использовать для защиты интеллектуальной собственности на протяжении 70 лет после смерти автора. Для защиты авторских прав не требуется подавать заявку, однако в США для обеспечения соблюдения авторских прав объекты интеллектуальной собственности необходимо регистрировать.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img4.png"><![CDATA[Сотрудник работает над продуктом компании Johnson Controls]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Права на дизайн.]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Права или патенты на дизайн защищают не технические особенности, а дизайн продукта.]]></text>			
				<text><![CDATA[Например, права на дизайн могут защищать внешний вид датчика и не позволять конкурентам копировать его дизайн. При этом права на дизайн не защищают технологию, которая необходима для функционирования датчика. По этой причине компании Johnson Controls необходимо получать патенты и в связи с этим аспектом продукции.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img5.png"><![CDATA[Символ товарного знака]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Товарные знаки.]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Товарные знаки (в том числе знаки обслуживания) защищают наши бренды и логотипы. К товарным знакам относятся названия и символы, используемые нами для идентификации товаров и услуг нашей компании.]]></text>			
				<text><![CDATA[Товарными знаками можно сделать многие предметы, включая цвета, формы и даже запахи и звуки. И название Coca-Cola, и известный логотип компании Nike являются товарными знаками.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>