<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s04">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s04" id="0"><![CDATA[כעת נחקור את הסוגים השונים של קניין רוחני שיש לנו ב-Johnson Controls. לחץ על כל לחצן חשיפה לקבלת מידע נוסף.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[ההצלחה של Johnson Controls תלויה בחלקה ביכולתנו להגן על הפריטים הבאים:]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module7/m07s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[משרד ברקע]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[לחץ על כל לחצן חשיפה לקבלת מידע נוסף. ייתכן שתצטרך לגלול כדי לקרוא את התשובה המלאה.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[חשוף]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img1.png"><![CDATA[תיקיית קבצים שנקראת "פטנטים"]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[פטנטים]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[פטנטים שמגנים על המצאות טכניות של Johnson Controls, כולל תוכנות טכניות.]]></text>
				<text><![CDATA[תהליך הגשת הבקשה לפטנט עלול להיות יקר ולגזול זמן רב, אך ברגע שהפטנט נתקבל, הוא מאפשר לנו למנוע מאחרים להשתמש בהמצאה זו. הדבר עשוי להעניק לנו יתרון תחרותי משמעותי.]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img2.png"><![CDATA[הסכם סודיות]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[סודות מסחריים]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[סודות מסחריים כוללים מידע סודי של Johnson Controls על עסקים, תהליכים ונושאים טכניים, כמו פרוטוקולים של ייצור ונתונים שנאספו. כל מידע אודו העסק שלנו שאינו ידוע לכלול מעניק לנו יתרון כלכלי בשוק והוא כפוף לאמצעים סבירים להגנה עליו כסוד מסחרי.]]></text>					
				<text><![CDATA[סודות מסחריים אינם מוגנים על-פי חוק בכל המדינות, אך אנו יכולים להוסיף הגנה כאשר אנו מקפידים לשתף אותם רק עם אנשים שמורשים לדעת עליהם. בנוסף, אנו מבקשים שהנמענים יחתמו על הסכם סודיות<br>(NDA).]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img3.png"><![CDATA[סימן זכויות יוצרים]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[זכויות יוצרים]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[חברת Johnson Controls משתמשת בזכויות יוצרים כדי להגן על קוד התוכנה, האריזות והמדריכים למשתמש שלנו.]]></text>			
				<text><![CDATA[במדינות רבות, זכויות יוצרים עשויים להגן על קניין רוחני במשך 70 שנה לאחר מותו של המחבר. לא נדרשת כל בקשה כדי להגן על זכויות יוצרים, אך נדרש רישום כדי לאכוף זכויות יוצרים בארצות הברית.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img4.png"><![CDATA[עובד שעובד על מוצר של Johnson Controls]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[זכויות עיצוב]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[זכויות עיצוב, שנקראות גם פטנטים של עיצוב, מגנות על העיצוב של מוצר (ולא על התכונות הטכניות שלו).]]></text>			
				<text><![CDATA[לדוגמה, זכויות עיצוב יכולות להגן על המראה של גלאי ולמנוע ממתחרים להעתיק את העיצוב. עם זאת, זכויות עיצוב לא יגנו על הטכנולוגיה שבעזרתה הגלאי פועל. Johnson Controls צריכה להוציא פטנט כדי להגן על ההיבט הזה של המוצר.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s04/img5.png"><![CDATA[סמל סימן מסחר]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[סימני מסחר]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[סימני מסחר (כולל סימני שירות) מגנים על המותגים וסמלי הלוגו שלנו. אלה הם השמות או הסמלים שבהם אנו משתמשים כדי לזהות את המוצרים והשירותים שלנו.]]></text>			
				<text><![CDATA[דברים רבים יכולים להפוך לסימן מסחר, כולל צבעים, צורות ואפילו ריחות וצלילים. השם "קוקה קולה" הוא סימן מסחר וכך גם הסמל של Nike]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>