<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[לא היית מאפשר למישהו מחוץ לחברה לצאת מהבניין עם אחד מהמחשבים שלנו, או עם רכוש פיזי אחר, נכון? ובכן, הקניין הרוחני שלנו הרבה יותר חשוב מהרכוש הפיזי, ובדרך כלל הרבה יותר קל לגנוב או לאבד אותו. לחץ על כל לחצן חשיפה לקבלת מידע נוסף.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[כולנו אחראים להגנה על הקניין הרוחני של Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[שני עובדים מדברים]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[לחץ על כל לחצן חשיפה לקבלת מידע נוסף. ייתכן שתצטרך לגלול כדי לקרוא את התשובה המלאה.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[חשוף]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">	
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[סימן זכויות יוצרים]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px; font-size: 14px;"><![CDATA[מודעות לזכויות היוצרים]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>זכויות יוצרים מעניקות לבעלים שלהן את הזכות לקבוע כיצד העבודה תשוכפל, תופץ או תוצג.</li> <li>עבודה מוגנת בזכויות יוצרים, מסומנת לעתים עם סימן ©, אך לא תמיד.</li> <li>רוב העבודות הכתבות, והתוכנות שנוצרו ב-Johnson Controls, נחשבות למוגנות בזכויות יוצרים: הוסף הודעות זכויות יוצרים כנדרש.</li> <li>כבד חומרים מוגנים בזכויות יוצרים ששייכים לאחרים: אל תעתיק, תוריד, תפיץ, תשתמש או תציג חומרים, אלא אם יש לך אישור מפורש מהבעלים, אחרת אתה ו-Johnson Controls עלולים להיגרר להליכים משפטיים.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[סמל סימן מסחר]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px; font-size: 14px;"><![CDATA[שימוש הולם בסימני מסחר של Johnson Controls]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>השתמש תמיד בסימני המסחר של Johnson Controls בצורה הולמת: המחלקה המשפטית של Johnson Controls יכולה לייעץ לך בנושא זה.</li> <li>הצרכנים מזהים מוצר לפי סימן המסחר שלו שמעיד על איכות ידועה ועל מותג מסוים: בלבול בשוק לגבי שמות מותגים עלול לעלות לבעלים של סימן המסחר באובדן כמה מהמכירות הלגיטימיות שלה.</li> <li>אם נעשה שימוש בלתי הולם בסימן מסחר, לדוגמה, אם נעשה בו שימוש כמונח כללי על-ידי הציבור, הזכות לאכוף את סימן המסחר עלולה ללכת לאיבוד, גם אם הסימן רשום. כאשר משתמשים בסימן מסחר כמונח כנרי, הוא הופך לשם של מוצר במקום לציין את המותג.</li> <li>כדי להגן על הקניין הרוחני של Johnson Controls, וכן על קניין רוחני ששייך לאחרים, בצע תמיד חיפושים של פטנטים וסימני מסחר לפני שהשתמשת בעיצוב טכני או אסתטי חדש או במותג חדש.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[אנשים מנהלים משא ומתן על חוזה]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px; font-size: 14px;"><![CDATA[אם אתה מנהל משא ומתן על חוזים, הגן על זכויות הקניין הרוחני שלנו]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>זכויות הקניין הרוחני עולות לדיון במהלך משא ומתן על חוזה.</li> <li>Johnson Controls חייבת לשמור על הבעלות על הקניין הרוחני שלה בכל הקשרים החוזיים עם לקוחותיה, ספקיה וגורמי צד שלישי אחרים.</li> <li>קבלת הגנות אלה עלולה להיות מסובכת, לכן יש להתייעץ עם המחלקה המשפטית בעת הצורך.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[עובדים מעלים רעיונות בסיעור מוחות בתחום החדשנות]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px; font-size: 14px;"><![CDATA[אם אתה ממציא מוצרים, הקפד לתעד את התהליך בצורה הולמת]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>פטנטים מוענקים לכל פריט, תהליך או מכשיר חדש שאינו מובן מאליו, כולל שיפורים.</li> <li>אם תמציא דברים עבור Johnson Controls, נהל רישומים מדויקים וסודיים של עבודתך ושל הרעיונות שלך</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>