<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m05s10">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s10" id="0"><![CDATA[Mensen vragen soms waarom de handelsvoorschriften zo strikt zijn en waarom de straffen zo streng zijn.  Bedrijven die wetten betreffende de naleving van handelsvoorschriften schenden, moeten soms miljoenen aan boetes betalen en kunnen bovendien worden uitgesloten voor toekomstige overheidscontracten en internationale activiteiten.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Moderne fabriek]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="580px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[De straffen voor het schenden van de wetten betreffende de naleving van handelsvoorschriften kunnen aanzienlijk zijn.]]></text>
		<text width="580px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[<ul> <li>Zo kunnen de goederen van bedrijven in beslag worden genomen, moeten ze soms miljoenen aan boetes betalen en kunnen ze zelfs worden uitgesloten voor toekomstige bedrijfsactiviteiten.</li> <li>Overheden leggen handelscontroles op om economische of strategische doelen te ondersteunen of de nationale veiligheid te beschermen. Ook leggen ze strenge straffen op om overtredingen te ontmoedigen.</li> <li>Internationale organisaties, zoals de VN, leggen ook handelscontroles op, vaak om democratische beginselen aan te moedigen of schenders van mensenrechten te bestraffen.</li> <li>Handelsvoorschriften zijn een complexe zaak voor internationale bedrijven omdat de regels variëren van land tot land. Bovendien kunnen ze snel wijzigen naar aanleiding van actuele gebeurtenissen. </li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 580px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 580px;">
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
</contents>