<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Als u namens Johnson Controls iets exporteert, moet u de handelsvereisten strikt naleven. Klik op elke titel om zeker te zijn dat u weet wat u moet doen.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Om de handelsvereisten na te leven, moet u:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Vrouw die de vereiste toestemming verkrijgt]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Selecteer iedere titel. Om de volgende te lezen, klikt u op de 'X' om het tekstvak te sluiten.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="220px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Vrouw die de vereiste toestemming verkrijgt]]></img>
			<buttonText style="height:87px;"><![CDATA[Alle vereiste toestemmingen verkrijgen]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 260px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Zorg ervoor dat u weet voor welke gereguleerde goederen, technologie, software en diensten toestemming nodig is om ze te exporteren, met inbegrip van producten voor tweeërlei gebruik. Zo waarborgt u dat deze goederen uitsluitend naar landen en eindgebruikers gaan die bevoegd zijn deze te ontvangen.</li> <li>Leef alle verkregen toestemmingen strikt na (bv. geïdentificeerde partijen, hoeveelheid en waarde) en handhaaf dezelfde norm voor zakenpartners.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="220px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Een wereldbol]]></img>
			<buttonText style="height:87px;"><![CDATA[Vermijd aan beperkingen onderworpen eindgebruikers, eindgebruik en bestemmingen]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 260px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Zorg ervoor dat u weet welke handelscontroles de export naar welke landen, personen of instanties beperken of verbieden.</li> <li>Ga na welke eindgebruiken eveneens aan beperkingen onderworpen zijn.</li> <li>Wees u ervan bewust dat aan beperkingen onderworpen entiteiten en personen door overheidsinstanties op allerhande lijsten werden geplaatst en doorgaans 'aan beperkingen onderworpen partijen' worden genoemd.</li> <li>Als u instaat voor het screenen van aan beperkingen onderworpen partijen, voltooi de screening dan zoals het hoort aan de hand van de softwaretool van Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="220px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Syrische vlag]]></img>
			<buttonText style="height:87px;"><![CDATA[Neem de regelgevende beperkingen en de procedures van Johnson Controls in acht]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 300px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Laat u niet in met transacties met: <ul> <li>Iran</li> <li>Noord-Korea</li> <li>Syrië</li> <li>Cuba</li> <li>Soedan</li> <li>het schiereiland van de Krim in Oekraïne*</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[*Vermits de Krim niet duidelijk is afgebakend, moet u onze deskundigen op het vlak van naleving van handelsvoorschriften raadplegen voordat u zaken doet met Rusland of Oekraïne.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="220px" top="15px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Werknemer die via de computer een verzoek meldt aan een deskundige op het vlak van naleving van handelsvoorschriften]]></img>
			<buttonText style="height:87px;"><![CDATA[Neem geen deel aan niet-gesanctioneerde boycots]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 260px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Wees u ervan bewust dat beperkende handelsverzoeken subtiel kunnen zijn, zoals het verzoek om de wetten van boycottende landen na te leven.</li> <li>Beperkende handelsverzoeken kunnen van om het even wie en om het even waar in de wereld komen. Kijk dus vlijtig de bedrijfsdocumenten, kredietbrieven en correspondentie na.</li> <li>Als u een verzoek krijgt dat een beperkend handelsverzoek blijkt te zijn, ga er dan niet op in en meld het aan een deskundige op het vlak van naleving van handelsvoorschriften.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>