<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[Давайте рассмотрим ситуацию, в которой оказалось одно из дочерних предприятий нашей компании.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="20px"><![CDATA[Взяточничество может иметь место где угодно и не всегда является очевидным. Не так давно с проблемой взяточничества столкнулась компания Johnson Controls. Давайте рассмотрим эту ситуацию и сделаем выводы.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="line-height:18px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;font-size:17px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, щелкните стрелку.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 163px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Сотрудник работает с экспортируемыми товарами на судостроительном заводе]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[В 2005 г. компания Johnson Controls приобрела у корпорации York азиатское судостроительное предприятие China Marine. Перед этим Комиссия США по ценным бумагам и биржам оштрафовала York за привлечение торговых агентов к выплате взяток судостроительным организациям и заводам, принадлежащим государственным органам Китая, в нарушение Закона США о борьбе с коррупцией во внешнеэкономической деятельности (FCPA).]]></text>
				<text><![CDATA[После приобретения York компания Johnson Controls уволила 15 сотрудников, участвовавших в коррупционной схеме York, сменила руководство предприятия China Marine и строго ограничила возможность использования этим предприятием услуг торговых агентов. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Человек с папкой-планшетом возле контейнеров для транспортировки]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[С 2007 по 2013 гг. новый менеджер China Marine руководил реализацией новой схемы, которая подразумевала привлечение фиктивных субподрядчиков к выплате взяток сотрудникам судостроительных организаций и заводов, принадлежащих государственным органам Китая, с целью получения заказов и предоставления «откатов» сотрудникам Johnson Controls, ставшим участниками этой схемы.]]></text>
				<text><![CDATA[Обнаружив сведения, подтверждающие эти неправомерные действия, компания Johnson Controls добровольно сообщила о сложившейся ситуации в государственные органы США, провела тщательное внутреннее расследование и оказала полное содействие властям. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Здание Комиссии США по ценным бумагам и биржам в Вашингтоне (округ Колумбия)]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Комиссия США по ценным бумагам и биржам посчитала, что компания Johnson Controls не сумела создать и поддерживать удовлетворительную систему внутреннего контроля бухгалтерского учета, хоть ей и было известно, что предприятие China Marine уже нарушало FCPA и что деятельность этого предприятия представляет высокий риск коррупции.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Молоток судьи на денежных купюрах]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Компания Johnson Controls Inc. не стала ни признавать обвинения Комиссии по ценным бумагам и биржам справедливыми, ни отрицать эти обвинения. В целях урегулирования дела компания согласилась выплатить 14 млн долл. США.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Здание Министерства юстиции США в округе Колумбия]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:16px"><![CDATA[Комиссия США Министерство юстиции США прекратило расследование дела и отказалось от применения каких бы то ни было мер к компании Johnson Controls в связи с предприятием China Marine.  ]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:16px"><![CDATA[Представители министерства пояснили, что ведомство воздержалось от преследования компании Johnson Controls, поскольку она добровольно передала властям информацию о преступной схеме, провела тщательное внутреннее расследование, оказала полное содействие правоохранительным органам и в значительной мере усовершенствовала средства контроля нормативно-правового соответствия.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Сотрудник компании Johnson Controls оказывает содействие следователю]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Если бы компания Johnson Controls не выявила нарушения или не оказала полное содействие властям, сложившаяся ситуация могла бы иметь гораздо более серьезные последствия. Вот почему все мы должны сохранять бдительность в отношении признаков взяточничества в нашей деятельности: при необходимости это позволит нам быстро принять меры для урегулирования ситуации.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>