<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Итак, вам известно, что взяточничество незаконно. Что можно сказать о стимулирующих платежах? Давайте обратимся к нашим руководителям за консультацией по этому вопросу.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Стимулирующие платежи представляют собой небольшие суммы, которые неофициально выплачиваются государственным служащим с тем, чтобы мотивировать их работать качественно и быстро. Следует ли вам осуществлять стимулирующие платежи? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Пустое офисное помещение]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="line-height:18px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Щелкните изображение каждого руководителя, чтобы получить его консультацию.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудник]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Хорхе]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 145px;top: -27px;font-size:14px;line-height:16px;">
				<text><![CDATA[Политика компании Johnson Controls запрещает осуществлять стимулирующие платежи. Ни в коем случае не осуществляйте даже небольшие стимулирующие платежи. Если кто-нибудь предложит вам внести стимулирующий платеж, откажитесь и сразу же сообщите о случившемся своему руководителю и в юридический отдел.]]></text>	<text><![CDATA[Исключение можно сделать только в том случае, если, по вашему мнению, неосуществление такого платежа поставит ваши здоровье или безопасность под угрозу. Об осуществлении таких платежей вы должны как можно скорее уведомить своего руководителя и представителя юридического отдела, отдела нормативно-правового соответствия или отдела корпоративной безопасности. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудница]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Ли]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 120px;top: -27px;font-size:14px;line-height:16px;">
				<text><![CDATA[В некоторых странах осуществление стимулирующих платежей является одной из составляющих коммерческой деятельности, но это не делает их законными. Государственные служащие не должны злоупотреблять властью ради личной выгоды. Осуществление стимулирующих платежей создает несправедливые условия, в которых людям отказывают в выдаче разрешений или предоставлении услуг, которые им необходимы, по той причине, что у них нет денег на неофициальные платежи. Не принимайте участия в работе несправедливых систем.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудница]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Моника]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;font-size:14px;line-height:16px;">
				<text style=""><![CDATA[Будьте готовы к тому, что от вас могут потребовать стимулирующий платеж. Иногда государственные служащие так и поступают, и отказать им может быть нелегко. В прошлом некоторые компании разрешали осуществление таких платежей, рассматривая их как неприятное и досадное условие ведения коммерческой деятельности в некоторых странах. В настоящее время согласно некоторым законам о борьбе со взяточничеством (например, Закону Великобритании о взяточничестве) стимулирующие платежи запрещены, компания Johnson Controls также приняла решение не допускать осуществления таких платежей в ходе коммерческой деятельности. Поэтому ни в коем случае не осуществляйте такие платежи, если это не угрожает вашей свободе, безопасности или состоянию здоровья!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудник]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Вихаан]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 120px;top: -27px;font-size:14px;line-height:16px;">
				<text><![CDATA[Помните, что не все платежи являются стимулирующими. Некоторые платежи, осуществляемые для ускорения различных процедур, являются абсолютно законными. Например, во многих странах можно заплатить дополнительную сумму, чтобы ускорить получение паспорта. При наличии общедоступного перечня сборов за ускорение различных процедур уплата этих сборов не считается осуществлением стимулирующих платежей и является вполне законной. Следите за тем, чтобы вам предоставляли чеки с точным описанием платежей, и отражайте эти платежи в отчетах о расходах соответствующим образом.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>