<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s26 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s26" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/rtl/module10/m10c01/m10c01s26/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[هدية.]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width: 880px;top: 30px;left: 30px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[عند عرض الهدايا أو وسائل الترفيه أو قبولها، تحقق دائمًا من استخدام الحكم والتمييز السديدين وعدم المغالاة.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[يجب أن تتحلى الهدايا التي يتم منحها أو إعطاؤها بما يلي:<ul> <li>أن تكون ذات قيمة معقولة، بحيث لا يتوقع أن تؤثر على الرأي المستقل للمتلقي.</li> <li>ألا تكون متكررة، وألا ترتبط على الإطلاق بالعقود والأعمال المحتملة أو أن يتم منحها / قبولها في وقت قريب من التفاوض</li> <li>لا تكون في شكل نقد أو مكافئات النقد مطلقًا، مثل بطاقات الهدايا</li> <li>ألا تأخذ شكل الرشوة وألا تبدو كرشوة على الإطلاق</li> </ul>]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[حد الإبلاغ عن الهدايا هو 200 دولار. إذا تلقيت أي شيء قيمته 200 دولار أو أكثر، فقم بالإبلاغ عنه باستخدام نموذج الهدايا في الموقع التالي <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>. ]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[وستتم مراجعة حالة الكشف وسوف يتم إخبارك ما إذا كان يمكنك قبول الهدية أم لا.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[يجب ألا تكون أي وسائل ترفيه يتم توفيرها أو قبولها مسيئة ولا غير مناسبة من الناحية الثقافية. إذا حضرت حدثًا ترفيهيًا تجاريًا، فأنت تمثل شركة Johnson Controls. وبتلك الصفة، يجب ألا تتناول الكحوليات بشكل مفرط ويجب ألا تتواجد في أي مواقع توفر الترفيه الجنسي الصريح، وهو أمر غير مناسب للأحداث المتعلقة بالأعمال.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName=""><![CDATA[وتذكر أن هناك قوانين رشوة صارمة تحظر عليك إعطاء أي شيء له قيمة إلى مسؤول حكومي.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[انقر على "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>
</contents>