<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s06">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="1"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="2"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="3"><![CDATA[]]></text>
		
	</transcript>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text><![CDATA[لقد نجحت العملية التي تخضع لها زوجة جيان، إلا أن الأطباء يبقونها في المستشفى هذه الليلة لمتابعة حالتها. وفي اليوم التالي، ونظرًا لأن قسم تقنيات المعلومان لن يتمكن من توفير جهاز كمبيوتر محمول بديل له حتى نهاية يوم العمل، يستخدم جيان جهاز الكمبيوتر المحمول الشخصي الخاص به ويعمل من غرفة زوجته. ومن خلال جهاز الكمبيوتر الخاص به، يمكنه الاطلاع على المعلومات الموجودة في الملف الرئيسي للموردين.]]></text>
		<text><![CDATA[ما أفضل طريقة لإيصال تلك التغييرات إلى هولي؟]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/rtl/module10/m10c01/m10c01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[غرفة زوجة جيان في المستشفى]]></img>
	</contentBackground>
	<contentBg style="width: 655px;left: 20px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px 2px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<instructionText style="padding-bottom:8px;">
		<text><![CDATA[حدد خيارًا، ثم انقر على "موافق".]]></text>
		<text><![CDATA[انقر على زر "التالي" لتكتشف ما حدث.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر على "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[يقوم جيان بتسجيل الدخول إلى شبكة Wi-Fi العامة ويرسل الملف بعد تحديثه من الفلاشة باستخدام حساب البريد الإلكتروني الشخصي الخاص به.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[يدرك جيان أن إرسال الملف الرئيسي المحدّث إلى هولي من أجل تحميله قد يسبب مشكلات حيث إنه قد يكون هناك أشخاص آخرون قد قاموا بتحرير الملف الرئيسي الأصلي للموردين أثناء غيابه، ويمكن أن يؤدي تحميل الملف الذي قام بتحديثه إلى الكتابة على تلك التعديلات وفقدها. لذا، أثناء تناول الغداء في كافيتيريا المستشفى، يتصل بها، ويخبرها بالتغييرات بينما تقوم هي بإدخال التعديلات في الملف الرئيسي في النظام الخاص بالشركة.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[يطلب جيان من هولي أن تأتي إليه في المستشفى لأخذ الفلاشة المشفرة.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[حسنًا]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="height:250px;" fcStyle="top: -215px;">
			<text style="padding-top:12px;font-size:15px;"><![CDATA[يرسل جيان المعلومات إلى هولي، إلا أن تنزيل الملف يمكن أن يؤدي إلى إنشاء نسخة متعارضة مع قاعدة بيانات الموردين الحالية، ويكون الفريق مضطرًا لقضاء ساعات طويلة لتحديث المعلومات والتأكد منها.]]></text>
			<text style="font-size:15px;"><![CDATA[يتم إرسال فواتير مزيفة إلى شركة جيان على زعم أنها واردة من موردين مشروعين، إلا أنها تحتوي على معلومات حسابات بنكية لأولئك الذين يحاولون خداع الشركة. وبعد عدة أشهر من ذلك، يتم اكتشاف المخطط وتؤدي التحقيقات إلى حدوث انتهاك أمني في قاعدة بيانات الموردين في نفس الوقت الذي كان جيان متواجدًا فيه في المستشفى. ويجب على جيان تقديم تفسيراته حول ما حدث!]]></text>
			<text style="font-size:15px;"><![CDATA[لقد كان الخيار الأكثر أمنًا يتمثل في أن يطلب جيان من هولي أن تحضر إلى المستشفى لأخذ الفلاشة المشفرة. رغم أن ذلك لم يمنع الفريق من قضاء ساعات من الوقت في تجميع المعلومات التي قام جيان بتعديلها مع تلك الموجودة في قاعدة بيانات الموردين، كان من الممكن أن يضمن ذلك حماية البيانات الحساسة.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="font-size:15px;height:250px;" fcStyle="top: -215px;">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[تستطيع هولي تحديث الملف الرئيسي للمورد، وتقوم بعمل بعض الأخطاء القليلة التي يتم اكتشافها فيما بعد وتصحيحها.]]></text>
			<text><![CDATA[ومع ذلك، فإن الأشخاص الآخرين الموجودين في كافيتيريا المستشفى يمكنهم سماع كل ما يقوله جيان، مما يؤدي إلى الكشف عن المعلومات الخاصة بالمورد دون ضرورة.]]></text>
			<text><![CDATA[لقد كان الخيار الأكثر أمنًا يتمثل في أن يطلب جيان من هولي أن تحضر إلى المستشفى لأخذ الفلاشة المشفرة. كان من الممكن أن يضمن ذلك حماية البيانات الحساسة.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="font-size:15px;height:250px;" fcStyle="top: -215px;">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[يلتقط هولي الفلاشة، إلا أنه أثناء عمل جيان على النسخة الخاصة به بعيدًا عن مقر الشركة، قام زملاؤه في العمل بتحرير النسخة الأصلية. عندما تقوم هولي بتحميل نسخة جيان، يتم الكتابة على التغييرات التي أدخلها زملاؤه ويتم فقدها. ويجب على الفريق قضاء العديد من الساعات لتحديث المعلومات وتأكيدها.]]></text>
			<text><![CDATA[ويتعرض جيان للتوبيخ لتنزيله الملف الرئيسي للموردين، إلا أن المعلومات تكون آمنة، على الأقل. ما كان يجب على هولي تحميل الملف بعد مراجعته بدون مراجعة الأمر مع الموظفين الآخرين الذين يقومون بالكتابة في نفس الملف لمعرفة ما إذا كانوا قد قاموا بعمل أي تحديثات يمكن أن تتأثر بهذا الأمر.]]></text>
			<text><![CDATA[هذا الخيار هو الخيار الأكثر أمانًا، حيث إنه ضمن حماية البيانات الحساسة.]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>