<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Cuando estamos en una posición de dominio en el mercado, debemos tener cuidado con nuestras acciones para evitar riesgos legales o daños a nuestra reputación. Haga clic en cada botón de mostrar para leer más información.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Si tenemos una posición dominante en un mercado en particular, debemos evitar las acciones que podrían considerarse un abuso de esa posición.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dos empleados hablando]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Haga clic en cada botón de mostrar para leer más información. Es posible que deba desplazarse para leer la respuesta completa.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[MOSTRAR]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Un empleado trabajando con datos financieros; un gráfico que muestra el dominio en el mercado]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[Es posible que Johnson Controls tenga una posición dominante en algunos mercados.]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls es una gran corporación global y, en algunos lugares, somos la empresa predominante en nuestra industria.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Si somos el mayor actor en un mercado, es posible que las personas no tengan otra opción que comprarnos a nosotros. En tales circunstancias, debemos tener cuidado con nuestras acciones y palabras, a fin de evitar ser acusados de prácticas depredadoras.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Gráfico de línea que muestra una tendencia ascendente]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[Las leyes de competencia prohíben el abuso de una posición dominante.]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Se dice que una empresa tiene una posición dominante cuando tiene poder para comportarse “independientemente” de sus clientes, competidores y proveedores.]]></text>				
				<text><![CDATA[El abuso del dominio del mercado puede ocurrir cuando a los clientes no les queda más alternativa que hacer negocios con la empresa dominante.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Un empleado revisando datos financieros]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[Reconocer que algunas acciones pueden ser riesgosas]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Cuando nos encontramos en una posición de dominio en el mercado, debemos tener cuidado con el daño a la reputación y ser conscientes de las acciones que conllevan riesgos legales en virtud de las leyes de competencia.]]></text>		
				<text><![CDATA[Por ejemplo, tenemos que evitar cobrar precios demasiado altos o privar a los competidores más pequeños de ciertos clientes al vender a precios artificialmente bajos con los que no puedan competir.]]></text>		
				<text><![CDATA[Determinar el dominio en el mercado y qué hacer al respecto es una cuestión compleja. Si alguna vez tiene dudas, consulte con el equipo del Departamento Legal o de Cumplimiento de Johnson Controls para obtener orientación.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>