<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m04s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module4/m04s06" id="0"><![CDATA[เมื่อปกป้องข้อมูลส่วนบุคคลให้จำไว้ว่า จำกัด ปกป้อง ลบ]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[ซัพพลายเออร์ ผู้ซื้อ และพนักงานของเราให้ความสำคัญกับความเป็นส่วนตัวและคาดหวังให้เราคุ้มครองข้อมูลของพวกเขา เมื่อเรามีการประมวลข้อมูลส่วนบุคคล เช่น การเก็บรวบรวม ทำสำเนา แก้ไข เก็บรักษา ลบ หรือกระทำการอื่น ๆ ใดกับข้อมูลนั้น เราจะต้องยึดหลักสามประการ: จำกัด ปกป้อง ลบ ทบทวนแผงต่าง ๆ ด้านล่างเพื่อเรียนรู้เพิ่มเติม]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module4/m04s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม คุณอาจต้องเลื่อนไปเพื่ออ่านคำตอบเต็ม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[เปิดเผย]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img1.png" style=""><![CDATA[พนักงานกำลังคุยโทรศัพท์และใช้แล็ปท็อปทำงานเกี่ยวกับข้อมูลส่วนบุคคล]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[จำกัด]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[ประมวลข้อมูลส่วนบุคคลเมื่อคุณได้รับคำยินยอมจากคนนั้น ๆ และเมื่อข้อมูลนั้นจำเป็นต่อจุดประสงค์ทางธุรกิจ <ul><li>อย่าเก็บข้อมูลส่วนบุคคลโดยไม่มีจุดประสงค์ทางธุรกิจที่ชอบธรรมสำหรับข้อมูลนั้น ๆ</li><li>ทำให้แน่ใจว่าข้อมูลที่คุณกำลังเก็บนั้นเพียงพอ เกี่ยวข้อง และไม่มากเกินความจำเป็นสำหรับจุดประสงค์ทางธุรกิจ อย่าเก็บข้อมูลส่วนบุคคลมากกว่าที่คุณต้องการ</li><li>ใช้ข้อมูลส่วนบุคคลสำหรับจุดประสงค์ที่ต้องทำการเก็บข้อมูลเท่านั้น</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img2.png" style=""><![CDATA[ไอคอนการเข้ารหัสข้อมูล]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[ปกป้อง]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[ทำให้แน่ใจว่าข้อมูลส่วนบุคคลนั้นได้รับความคุ้มครองจากการใช้โดยไม่ได้รับอนุญาตและการสูญหาย เสียหายหรือถูกทำลาย<ul><li>มีเพียงแค่พนักงานที่ได้รับอนุญาตและผู้รับเหมาที่มีความต้องการเกี่ยวข้องกับงานเท่านั้นที่สามารถเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคล</li><li>เก็บข้อมูลในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ในที่ที่สามารถทำได้และปกป้องการใช้งานข้อมูลโดยไม่ได้รับอนุญาตด้วยการเข้ารหัสข้อมูลด้วยพาสเวิร์ดที่มีความปลอดภัยสูง สำเนากระดาษนั้นอาจสูญหายหรือเข้าถึงได้โดยง่ายและควรใช้รูปแบบนี้ให้น้อยที่สุดหรือหลีกเลี่ยงได้ถ้าไม่จำเป็น</li><li>อย่าบันทึกข้อมูลส่วนบุคคลไปยังไฟล์ที่แบ่งกันใช้งานหรือสารบบที่บุคคลซึ่งไม่มีความจำเป็นหรือไม่ได้รับอนุญาตสามารถเข้าถึงได้โดยง่าย</li><li>หลีกเลี่ยงการเก็บข้อมูลในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์โดยที่ไม่มีการรักษาดูแลอย่างสม่ำเสมอ</li></ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img3.png" style=""><![CDATA[รูปไอคอนถังขยะบนคีย์บอร์ด]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[ลบ]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[ให้เก็บข้อมูลส่วนบุคคลไว้นานเท่าที่กฎหมายกำหนดหรือเท่าที่ยังเกี่ยวข้องกับจุดประสงค์ของธุรกิจที่ซึ่งได้ทำการเก็บรวบรวมข้อมูล<ul><li>ทบทวนข้อมูลสม่ำเสมอเพื่อให้แน่ใจว่าข้อมูลนั้นทันสมัย แม่นยำ และยังเกี่ยวข้องกับจุดประสงค์ธุรกิจที่ต้องทำการเก็บข้อมูลแต่แรก</li><li>ทำลายข้อมูลด้วยวิธีที่ปลอดภัยเมื่อไม่ต้องใช้ข้อมูลนี้อีกด้วยการบดทิ้งหรือใส่มันลงในถังทิ้งเอกสารลับหากมีถังนี้ให้ไว้ในที่ของคุณ</li></ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>