<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<assessment isAnsShow="false">
    <instructionText>
        <text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
    </instructionText>
	<contentBackground>		
		<img style="" className="bg-pos-right-center" path="content/images/rtl/preAssessment/preassessment.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
    <buttonText>
        <text><![CDATA[إرسال]]></text>
    </buttonText>
    <qIcon><![CDATA[السؤال]]></qIcon>
    <qNumber><![CDATA[السؤال # من #]]></qNumber>
    <module id="1" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[هل الحصول على وظيفة ثانية خارج شركة Johnson Controls يمثل دائمًا انتهاكًا لسياسة الشركة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[نعم]]></option>
                <option><![CDATA[لا]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> لا يمثل العمل في وظيفة ثانية دومًا انتهاكًا للسياسة. بل ما يمثل انتهاكًا للسياسة أن تعمل في وظيفة ثانية تتعارض مصلحتها مع مصالح العمل الخاصة بشركة Johnson Controls.  عليك أن تتأكّد أن أي عمل آخر تلتحق به لا يتسبب في حدوث تعارض مصالح. ويجب الإبلاغ عن أي وظيفة تلتحق بها خارج الشركة باستخدام "استمارة تعارض المصالح". وكذلك يجب عليك إبلاغ مديرك أو مشرفك المباشر عن الموقف.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> لا يمثل العمل في وظيفة ثانية دومًا انتهاكًا للسياسة. بل ما يمثل انتهاكًا للسياسة أن تعمل في وظيفة ثانية تتعارض مصلحتها مع مصالح العمل الخاصة بشركة Johnson Controls.  عليك أن تتأكّد أن أي عمل آخر تلتحق به لا يتسبب في حدوث تعارض مصالح. ويجب الإبلاغ عن أي وظيفة تلتحق بها خارج الشركة باستخدام "استمارة تعارض المصالح". وكذلك يجب عليك إبلاغ مديرك أو مشرفك المباشر عن الموقف.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[زميلة سابقة تركت العمل لدى شركة Johnson Controls وفتحت شركة. والآن اتصلت بك وتريد أن يتم التعامل معها باعتبارها متعهّدًا من الباطن. فهل يجوز لك أن تسند أعمالاً لشركتها؟ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[نعم، فهي بمثابة خبرة لا تُقدّر بثمن.]]></option>
                <option><![CDATA[ربما، لكن سيتعين عليها أن تلتزم بالإجراءات القياسية للاختيار ويتعين عليك أنت أن تستبعد نفسك من اتخاذ أي قرارات إسناد أعمال تتعلق بها]]></option>
                <option><![CDATA[لا، فليس من المقبول على الإطلاق إسناد أعمال لموظفين سابقين في شركة Johnson Controls تحت أي صفة]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يمكن لموظفي شركة Johnson Controls تشجيع الأصدقاء وأفراد العائلة على الالتحاق بالعمل مع الشركة بصفة مورّدين، ولكن عليهم الالتزام بالإجراءات المشروعة للاختيار. فإذا تكللت جهود ذلك المورّد بالنجاح بخصوص العطاء الذي تقدم به، فسوف تلتزم بالكشف عن علاقتك به باستخدام "استمارة تعارض المصالح" وستحرص على عدم التدخل في اتخاذ أي قرار الذي قد يؤثر في الأسعار المدفوعة له أو في العمل الموكل إليه.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يمكن لموظفي شركة Johnson Controls تشجيع الأصدقاء وأفراد العائلة على الالتحاق بالعمل مع الشركة بصفة مورّدين، ولكن عليهم الالتزام بالإجراءات المشروعة للاختيار. فإذا تكللت جهود ذلك المورّد بالنجاح بخصوص العطاء الذي تقدم به، فسوف تلتزم بالكشف عن علاقتك به باستخدام "استمارة تعارض المصالح" وستحرص على عدم التدخل في اتخاذ أي قرار الذي قد يؤثر في الأسعار المدفوعة له أو في العمل الموكل إليه.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[هل يجوز لك تزكية أحد أفراد عائلتك للتوظيف في شركة Johnson Controls؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[نعم، يمكنك بشرط ألا تتدخل في إجراءات التوظيف.]]></option>
                <option><![CDATA[لا، لا يمكنك تزكية أحد أفراد العائلة على الإطلاق للعمل في شركة Johnson Controls.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يمكنك تزكية أحد أفراد عائلتك للتوظيف بشرط أن توجه الشخص المذكور إلى قناة الإلحاق بالعمل المناسبة وألا تتدخل بأي طريقة فعالة في إجراءات إلحاقه بالعمل. ولا يجوز أن تكون هناك أي تراتبية إدارية بينك وبين هذا الشخص الذي ينتمي لعائلتك. وإذا تكللت مساعي توظيف قريبك بالنجاح، فسوف يتعين عليك ملء "استمارة تعارض المصالح".]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يمكنك تزكية أحد أفراد عائلتك للتوظيف بشرط أن توجه الشخص المذكور إلى قناة الإلحاق بالعمل المناسبة وألا تتدخل بأي طريقة فعالة في إجراءات إلحاقه بالعمل. ولا يجوز أن تكون هناك أي تراتبية إدارية بينك وبين هذا الشخص الذي ينتمي لعائلتك. وإذا تكللت مساعي توظيف قريبك بالنجاح، فسوف يتعين عليك ملء "استمارة تعارض المصالح".]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[هل تسمح سياسة شركة Johnson Controls للموظفين بجمع الأموال لصالح الأعمال الخيرية المفضلة لديهم؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[نعم]]></option>
                <option><![CDATA[لا]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> جمع التبرعات لصالح الأعمال الخيرية الشخصية في مكان العمل تصرف غير مقبول بحسب سياسات شركة Johnson Controls. فالإقدام على ذلك يخلق مناخًا ضاغطًا يشعر فيه الآخرون بأنهم مجبرون على التبرع ونحن نرغب في تجنب حدوث هذا. ]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> جمع التبرعات لصالح الأعمال الخيرية الشخصية في مكان العمل تصرف غير مقبول بحسب سياسات شركة Johnson Controls. فالإقدام على ذلك يخلق مناخًا ضاغطًا يشعر فيه الآخرون بأنهم مجبرون على التبرع ونحن نرغب في تجنب حدوث هذا. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[لديك صديق يرغب في التعاون في مجال العمل مع شركة Johnson Controls. ماذا يتعين عليك أن تفعل؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[استغلال خدمات صديقك على الفور لأنه يقدم منتجًا رائعًا ]]></option>
                <option><![CDATA[إخبار صديقك بأن هذا الأمر غير ممكن لأنه ينتهك سياسة تعارض المصالح السارية في شركة Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[تشجيع صديقك على أن يصبح أحد مورّدي شركة Johnson Controls المفضلين عن طريق المشاركة في إجراءات اعتماد المورّد الرسمية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يمكن لموظفي شركة Johnson Controls تشجيع الأصدقاء وأفراد العائلة على الالتحاق بالعمل مع الشركة بصفة مورّدين، ولكن عليهم الالتزام بالإجراءات المشروعة للاختيار. إذا كان صديقك مورّدًا، فعليك أن تحثه على استخدام إجراءات اعتماد المورّد الرسمية المعمول بها في شركة Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يمكن لموظفي شركة Johnson Controls تشجيع الأصدقاء وأفراد العائلة على الالتحاق بالعمل مع الشركة بصفة مورّدين، ولكن عليهم الالتزام بالإجراءات المشروعة للاختيار. إذا كان صديقك مورّدًا، فعليك أن تحثه على استخدام إجراءات اعتماد المورّد الرسمية المعمول بها في شركة Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[علمت للتوِّ أن أختك تقلدت أحد المناصب العليا لدى جهة منافسة لشركة Johnson Controls. ماذا يتعين عليك أن تفعل؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[الاتصال بها للحصول على بعض المعلومات بخصوص الجهة المنافسة؛ فقد تكون مفيدة لشركة Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[ملء "استمارة تعارض المصالح" لإخطار شركة Johnson Controls بوجود تعارض محتمل في المصالح]]></option>
                <option><![CDATA[الامتناع عن اتخاذ أي إجراء؛ فمكان عمل أفراد عائلتك ليس له أي أهمية]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> من المهم للغاية تجنب أي تعارض مصالح فعلي أو محتمل. حتى الأعمال التي قد توجد بها شبهة تعارض مصالح يجب تجنبها. في هذه الحالة، سيكون من المهم الإبلاغ عن تقلّد أحد أفراد عائلتك الأقربين أحد المناصب العليا لدى الجهة المنافسة.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> من المهم للغاية تجنب أي تعارض مصالح فعلي أو محتمل. حتى الأعمال التي قد توجد بها شبهة تعارض مصالح يجب تجنبها. في هذه الحالة، سيكون من المهم الإبلاغ عن تقلّد أحد أفراد عائلتك الأقربين أحد المناصب العليا لدى الجهة المنافسة.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[عملتَ مع مورّد لعدة سنوات وأصبحت علاقة صداقة تربطكما. وهذا المورّد خضع بالفعل للفحص والتدقيق باعتباره مقدم خدمة تابعًا لجهة خارجية. يطلب منك هذا المورّد أن تذكره بالخير لدى موظف يعمل في قسم آخر تابع لشركة Johnson Controls. ماذا يتعين عليك أن تفعل؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
               <option><![CDATA[تخبره بأنه من دواعي سرورك أن تزكيه، لكنك لست مخولاً بتقديم توصيات بشأن قرارات إسناد الأعمال إلى جهات خارجية]]></option>				
                <option><![CDATA[تخبره بأنك سترسل توصية بشأنه، ولكن لا تفعل ذلك في الواقع]]></option>				
                <option><![CDATA[ترسل رسالة توصية بالبريد الإلكتروني إلى الموظف تضمّنها نصيحتك بضرورة إسناد أعمال للمورّد المذكور فورًا]]></option>
				<option><![CDATA[لا شيء مما سبق]]></option>               	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> بالرغم من أنك قد أقمت علاقة صداقة مع المورّد، فإن عليك دائمًا أن تعمل في سبيل تحقيق أقصى قدر من المصالح لشركة Johnson Controls. يمكنك تقديم التوصية المطلوبة، ولكن دون أن تحاول بشكل مباشر التأثير في قرارات إسناد الأعمال للجهات الخارجية داخل نطاق عمل في داخل شركة Johnson Controls. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> بالرغم من أنك قد أقمت علاقة صداقة مع المورّد، فإن عليك دائمًا أن تعمل في سبيل تحقيق أقصى قدر من المصالح لشركة Johnson Controls. يمكنك تقديم التوصية المطلوبة، ولكن دون أن تحاول بشكل مباشر التأثير في قرارات إسناد الأعمال للجهات الخارجية داخل نطاق عمل في داخل شركة Johnson Controls. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[لقد استثمرت مؤخرًا أموالك في عدد من الشركات، لكن أدركت للتوّ أن بعض هذه الشركات هي جهات منافسة لشركة Johnson Controls. هل هذا الأمر مسموح به وفقًا للسياسة المعمول بها في شركة Johnson Controls؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                			
                <option><![CDATA[كلا، لا يمكنك على الإطلاق أن تستثمر أموالك في جهة منافسة لشركة Johnson Controls]]></option>				
                <option><![CDATA[هذا الأمر لا يكون مقبولاً إلا في حال كنت تمتلك الشركة المنافسة]]></option>				
                <option><![CDATA[نعم، لا توجد أي مشكلة على الإطلاق في الاستثمار في جهة منافسة لشركة Johnson Controls]]></option>				
                <option><![CDATA[هذا الأمر يعدُّ مقبولاً ما دامت استثماراتك لا تترتب عليها ملكية 1% أو أكثر من أسهم الشركة]]></option>		
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يمكنك استثمار أموالك في شركة منافسة ما دام لا يترتب على ذلك امتلاك نسبة 1% أو أكثر من تلك الشركة. إذا انتابك الشك في أي لحظة، فعليك أن تتحلى بالشفافية وأن تقدم "استمارة تعارض مصالح" على الرابط <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com </a> بحيث تتاح للشركة مراجعة موقفك.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يمكنك استثمار أموالك في شركة منافسة ما دام لا يترتب على ذلك امتلاك نسبة 1% أو أكثر من تلك الشركة. إذا انتابك الشك في أي لحظة، فعليك أن تتحلى بالشفافية وأن تقدم "استمارة تعارض مصالح" على الرابط <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com </a> بحيث تتاح للشركة مراجعة موقفك.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تمتلك جارة لك نشاطًا يتعلق بخدمات سيارات الليموزين. وهي شخصية يُعتمد عليها وأسعارها منخفضة للغاية مقارنةً بمقدمي ذات الخدمة المفضلين لدى شركة Johnson Controls. أنت تتنقل كثيرًا وسوف تكون للاستعانة بخدماتها فائدة اقتصادية أكبر لشركة Johnson Controls. هل يمكنك الاستعانة بالخدمة التي توفرها جارتك؟ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                		
                <option><![CDATA[نعم، فالأسعار التي تقدمها منخفضة وكل شخص في شركة Johnson Controls مُطالب بتقليل التكاليف]]></option>				
                <option><![CDATA[نعم، فهي صديقة لك والاستعانة بشركتها سوف يوفر أموال الشركة من جهة ويساعد صديقتك من جهة أخرى]]></option>				
                <option><![CDATA[لا، فهي لا تقدم لك نسبة تخفيض كافية]]></option>				
                <option><![CDATA[نعم، بشرط أن تصبح مورّدًا معتمدًا]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> إذا كانت الشركة المملوكة لجارتك ستصبح مورّدًا مفضلاً عبر الإجراءات الملائمة المتبعة في شركة Johnson Controls، فقد يكون من الجائز لك الاستعانة بخدماتها.]]></text>
					<text><![CDATA[وإذا أصبحت جارتك مورّدًا مفضلاً، فمن المهم أن تلاحظ أنه لن يمكنك قبول أي تخفيض على أي رحلة شخصية؛ حيث إن هذا ربما يمثل تعارض مصالح.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> إذا كانت الشركة المملوكة لجارتك ستصبح مورّدًا مفضلاً عبر الإجراءات الملائمة المتبعة في شركة Johnson Controls، فقد يكون من الجائز لك الاستعانة بخدماتها.]]></text>
					<text><![CDATA[وإذا أصبحت جارتك مورّدًا مفضلاً، فمن المهم أن تلاحظ أنه لن يمكنك قبول أي تخفيض على أي رحلة شخصية؛ حيث إن هذا ربما يمثل تعارض مصالح.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	
	<module id="2" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[موسم العطلات قد حلَّ وترغب أنت وفريق العمل التابع له في منح مورّديكم هدايا. فما الهدايا التي سيتم اعتبارها ملائمة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[أحدث كمبيوتر محمول]]></option>
                <option><![CDATA[إطار صورة فوتوغرافية ذو سعر بسيط]]></option>
                <option><![CDATA[بطاقة هدايا من American Express]]></option>
                <option><![CDATA[إقامة في منتجع فخم خلال عطلة نهاية الأسبوع]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> بعض الخيارات المبيّنة هنا باهظة للغاية ومن غير المناسب منحها لأحد المورّدين. الهدايا النقدية أو ما يكافئها، مثل بطاقات الهدايا، محظورة بشكل صريح. إطار الصور الفوتوغرافية ذو السعر البسيط سيكون هدية مقبولة في هذا الموقف. من المهم ملاحظة أنه لا يجوز منح شيء ذي قيمة إذا كانت هناك أي احتمالية لأن يتم النظر إليه باعتباره رشوة.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> بعض الخيارات المبيّنة هنا باهظة للغاية ومن غير المناسب منحها لأحد المورّدين. الهدايا النقدية أو ما يكافئها، مثل بطاقات الهدايا، محظورة بشكل صريح. إطار الصور الفوتوغرافية ذو السعر البسيط سيكون هدية مقبولة في هذا الموقف. من المهم ملاحظة أنه لا يجوز منح شيء ذي قيمة إذا كانت هناك أي احتمالية لأن يتم النظر إليه باعتباره رشوة.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أحد المورّدين منحك هدية. أي واحدة من الهدايا الواردة أدناه يجب إبلاغ شركة Johnson Controls عنها باستخدام "استمارة الإبلاغ عن هدية".]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[جهاز Apple iPad جديد]]></option>
                <option><![CDATA[أي نبات منزلي صغير]]></option>
                <option><![CDATA[تذكرتان في أي فعالية رياضية دولية في الصف الأول]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> قيمة جهاز iPad أكثر من 200 دولار أمريكي، وكذلك الحال مع التذكرتين. يجب الإبلاغ عن كل الهدايا التي تتجاوز قيمتها الحدود المالية المحددة في "سياسة السفريات والهدايا ووسائل الترفيه للجهات الخارجية". النبات سعره بسيط ولم يتم منحه بنيَّة التأثير عليك، فلا بأس في قبوله.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> قيمة جهاز iPad أكثر من 200 دولار أمريكي، وكذلك الحال مع التذكرتين. يجب الإبلاغ عن كل الهدايا التي تتجاوز قيمتها الحدود المالية المحددة في "سياسة السفريات والهدايا ووسائل الترفيه للجهات الخارجية". النبات سعره بسيط ولم يتم منحه بنيَّة التأثير عليك، فلا بأس في قبوله.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> قيمة جهاز iPad أكثر من 200 دولار أمريكي، وكذلك الحال مع التذكرتين. يجب الإبلاغ عن كل الهدايا التي تتجاوز قيمتها الحدود المالية المحددة في "سياسة السفريات والهدايا ووسائل الترفيه للجهات الخارجية". النبات سعره بسيط ولم يتم منحه بنيَّة التأثير عليك، فلا بأس في قبوله.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يقدم المكتب الذي تتبعه وسائل ترفيه لأغراض تتعلق بالعمل إلى أحد العملاء، لكنك تعتقد أن العميل قد يمثل "جهة حكومية". ماذا يتعين عليك أن تفعل؟ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[الاتصال بمحامي قسم الامتثال الإقليمي الذي تتبعه أو بأي شخص في قسم الشؤون القانونية؛ فلديهم القدرة على تقديم العون ]]></option>
                <option><![CDATA[لا شيء، فالوضع القانوني للعميل ليس ذا أهمية ]]></option>
                <option><![CDATA[محاولة اكتشاف ما إذا كان العميل يمثل جهة حكومية أم لا بحيث يتسنى لك تغيير المكان إلى آخر أعلى سعرًا]]></option>
                <option><![CDATA[الافتراض بأنه يمثل جهة حكومية وملء "استمارة مكافحة الفساد" لكي تؤمّن نفسك]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب التعامل مع العميل الذي يمثل جهة حكومية بطريقة مختلفة عن العميل التجاري، خاصةً عندما يتعلق الأمر بالهدايا ووسائل الترفيه.]]></text>
					<text><![CDATA[إذا لم تكن على يقين بشأن ما إذا كان عميلك يمثل جهة حكومية أم لا، فعليك الاتصال بمحامي قسم الامتثال الإقليمي أو بأي شخص في قسم الشؤون القانونية طلبًا للمساعدة. فبمقدورهما توجيهك بشأن ما يجب عليك فعله وما لا يسعك فعله.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب التعامل مع العميل الذي يمثل جهة حكومية بطريقة مختلفة عن العميل التجاري، خاصةً عندما يتعلق الأمر بالهدايا ووسائل الترفيه.]]></text>
					<text><![CDATA[إذا لم تكن على يقين بشأن ما إذا كان عميلك يمثل جهة حكومية أم لا، فعليك الاتصال بمحامي قسم الامتثال الإقليمي أو بأي شخص في قسم الشؤون القانونية طلبًا للمساعدة. فبمقدورهما توجيهك بشأن ما يجب عليك فعله وما لا يسعك فعله.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[لقد عقدت للتوّ صفقة بيع ضخمة والعميل يريد أن يحتفل عن طريق اصطحابك وشريكك إلى المسرح.  أنت تعتقد أن قيمة التذاكر أقل من 200 دولار أمريكي. فهل عليك أن تبلغ عن هذا الأمر في موقع الويب هذا <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[كلا، فهذا الأمر سيتم في غضون ساعات، ولأن شريكك سيذهب؛ فلا علاقة له بالعمل]]></option>
                <option><![CDATA[نعم، ولكنك تحتاج فقط إلى الإبلاغ عن نصف قيمة وسيلة الترفيه هذه لأن شريكك ليس موظفًا في شركة Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[لا، لأن العميل سيشاهد العمل المسرحي بصحبتك، ولذلك فهي وسيلة ترفيه مرتبطة بالعمل]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> تذاكر المسرح تبدو منسجمة مع القواعد المقبولة في ما يتعلق بوسائل الترفيه لأغراض العمل إذا كانت لديك أي مخاوف، أو كان هناك أي سبب يُشعرك بأن الأمر قد يبدو مثل رشوة، فعليك أن تناقش العرض المقدم إليك مع المشرف المباشر والتأكّد من اتفاقه مع قرارك.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> تذاكر المسرح تبدو منسجمة مع القواعد المقبولة في ما يتعلق بوسائل الترفيه لأغراض العمل إذا كانت لديك أي مخاوف، أو كان هناك أي سبب يُشعرك بأن الأمر قد يبدو مثل رشوة، فعليك أن تناقش العرض المقدم إليك مع المشرف المباشر والتأكّد من اتفاقه مع قرارك.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يقترب منك أحد المورّدين المحتملين ويعرض علاوة نقدية إذا أرسلت إليه عملاً إضافيًا. أنت تدرك أن هذا يبدو مثل رشوة، وترفض العرض بطريقة مناسبة يسودها الاحترام. هل قمت بكل المطلوب؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[نعم، أنت لم تقبل الهدية لأنها عبارة عن مبلغ نقدي ]]></option>
                <option><![CDATA[لا، عليك كذلك أن تبلغ الجهة المناسبة في الشركة عن العرض]]></option>
                <option><![CDATA[لا، فلقد كان عليك قبول الهدية لأنك لا ترغب في إهانة المورّد]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> إذا حاول أحد المورّدين أو أي جهة خارجية تزاول معها شركة Johnson Controls نشاطًا تجاريًّا منحك هدية أو مبالغ نقدية، وكنت تعتقد أن ما يتم عرضه يأتي بغرض التأثير عليك، فعليك رفض الهدية وإبلاغ قسم الشؤون القانونية أو محامي قسم الامتثال القانوني الذي تتبعه عنها، وسوف يقوم بتوجيهك بشأن ملء الاستمارة. فقد يكون هذا أحد المورّدين الذين لا نرغب في العمل معهم.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> إذا حاول أحد المورّدين أو أي جهة خارجية تزاول معها شركة Johnson Controls نشاطًا تجاريًّا منحك هدية أو مبالغ نقدية، وكنت تعتقد أن ما يتم عرضه يأتي بغرض التأثير عليك، فعليك رفض الهدية وإبلاغ قسم الشؤون القانونية أو محامي قسم الامتثال القانوني الذي تتبعه عنها، وسوف يقوم بتوجيهك بشأن ملء الاستمارة. فقد يكون هذا أحد المورّدين الذين لا نرغب في العمل معهم.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[القسم الذي أنت تابع له في الشركة يُطلب منه التبرع بجوائز لتقديمها كيانصيب في أحد المؤتمرات. المؤتمر سوف يحضره المورّدون وغيرهم من الشركات النظيرة. علمًا بأن قيمة كل جائزة أقل من 200 دولار أمريكي. فهل ينبغي الإبلاغ عن الهدايا؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[فقط إذا كان أحد منتجات شركة Johnson Controls سوف يتم تقديمه في اليانصيب]]></option>
                <option><![CDATA[لا، فهذه مصاريف عمل، ولا يجوز منحها إلى أي شخص مباشرةً، ولكن يفوز بها أحد المشاركين بالصدفة البحتة]]></option>
                <option><![CDATA[نعم، فهذه الهدية قد يفوز بها مسؤول حكومي]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> من الجائز تمامًا أن تتبرع شركة Johnson Controls بالجوائز بهذه الطريقة. فليست هناك نيّة لمنح أي هدية بشكل مباشر إلى أحد المشاركين سواء أكان موظفًا تجاريًّا أو مسؤولاً حكوميًّا، ولا توجد هنا أي نية لممارسة النفوذ.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> من الجائز تمامًا أن تتبرع شركة Johnson Controls بالجوائز بهذه الطريقة. فليست هناك نيّة لمنح أي هدية بشكل مباشر إلى أحد المشاركين سواء أكان موظفًا تجاريًّا أو مسؤولاً حكوميًّا، ولا توجد هنا أي نية لممارسة النفوذ.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[لقد منحك أحد العملاء المرموقين والذين استمرت علاقة عمله مع الشركة لفترة طويلة هدية إلكترونية باهظة الثمن. يودّ العميل أن يعبر عن تقديره للعمل الاستثنائي المتواصل الذي تقوم به شركة Johnson Controls، وأنت بصفة خاصة، لصالحه. أنت تدرك أن القيمة تتجاوز بكثير حد الإبلاغ عن الهدايا البالغ 200 دولار أمريكي، بل قد يُعتبر حتى شكلاً من أشكال الإسراف. أي من الوسائل المناسبة التالية ستتبعها للتعامل مع الموقف؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[الإبلاغ عن الهدية وإرجاعها دون تجاوز حدود اللياقة مع التعبير عن تقديرك للهدية ولكنها تتجاوز بكثير الحدود المقبولة بموجب السياسة المتبعة في شركة Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[قبول الهدية بشكل مهذب والإبلاغ عنها ومناقشة أمر ما إذا كان من المقبول بالنسبة إليك الاحتفاظ بها أم لا مع المدير]]></option>
                <option><![CDATA[قبول الهدية بشكل مهذب، والإبلاغ عنها، والتبرع بها للأعمال الخيرية التي ترعاها شركة Johnson Controls]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> أي إجراء من هذه الإجراءات يعدُّ مقبولاً. هناك ظروف لا ترغب معها في إشعار عميل ما بالإهانة سواء بسبب أعراف محلية متبعة أو بسبب علاقة عمل. إذا شعرت بعدم الارتياح لرفض هدية، فاقبلها بطريقة مهذبة، وأبلغ عنها، واعمل مع مديرك، أو فريق الموارد البشرية، أو فريق الامتثال القانوني، أو مع جميع ما سبق، لتحديد أفضل إجراء يجب اتخاذه بشأن الهدية.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> أي إجراء من هذه الإجراءات يعدُّ مقبولاً. هناك ظروف لا ترغب معها في إشعار عميل ما بالإهانة سواء بسبب أعراف محلية متبعة أو بسبب علاقة عمل. إذا شعرت بعدم الارتياح لرفض هدية، فاقبلها بطريقة مهذبة، وأبلغ عنها، واعمل مع مديرك، أو فريق الموارد البشرية، أو فريق الامتثال القانوني، أو مع جميع ما سبق، لتحديد أفضل إجراء يجب اتخاذه بشأن الهدية.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> أي إجراء من هذه الإجراءات يعدُّ مقبولاً. هناك ظروف لا ترغب معها في إشعار عميل ما بالإهانة سواء بسبب أعراف محلية متبعة أو بسبب علاقة عمل. إذا شعرت بعدم الارتياح لرفض هدية، فاقبلها بطريقة مهذبة، وأبلغ عنها، واعمل مع مديرك، أو فريق الموارد البشرية، أو فريق الامتثال القانوني، أو مع جميع ما سبق، لتحديد أفضل إجراء يجب اتخاذه بشأن الهدية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ترغب أنت وفريق العمل الذي تنتمي إليه في شركة Johnson Controls في الاحتفال بالعطلات، وسوف تتوجهون لتناول غداء يدفع قيمته كل شخص بصفته الشخصية وليس شركة Johnson Controls. وسوف تتبادلون الهدايا كذلك. هل ينطبق نفس حد الإبلاغ عن الهدايا البالغ 200 دولار أمريكي على هذا الموقف؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[نعم، ينطبق على الهدايا التي نحصل عليها أو نمنحها للشركاء لأنه من المتعين بالتأكيد أن نلزم أنفسنا بالمعيار نفسه]]></option>
                <option><![CDATA[لا]]></option>
                <option><![CDATA[نعم، ولكن فقط إذا كانت الهدية تتجاوز 200 دولار أمريكي]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> لا يجب الإبلاغ عن الهدايا التي يتبادلها الموظفون في ما بينهم، ولكن ينبغي دائمًا أن تكون حسنة الذوق وألا تكون بنية التأثير على موظف آخر على أي نحو.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> لا يجب الإبلاغ عن الهدايا التي يتبادلها الموظفون في ما بينهم، ولكن ينبغي دائمًا أن تكون حسنة الذوق وألا تكون بنية التأثير على موظف آخر على أي نحو.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	<module id="3" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[لكي يتم اعتبار الهدية رشوة، يجب أن يحدث تبادل لمبالغ نقدية.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> تحدث الرشوة عندما يتم منح شخص آخر أي شيء ذي قيمة في مسعى للتأثير بطريقة غير مشروعة على قراراته أو تصرفاته. ]]></text>
					<text><![CDATA[يمكن أن تتضمن الرشوة المبالغ النقدية، ولكنها تشمل كذلك أشياء، مثل الأسهم والهدايا والاستضافة والتخفيضات أو العمولات غير المرخص بها، والتبرعات الخيرية أو الوظائف المخصصة للعائلة والأصدقاء.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> تحدث الرشوة عندما يتم منح شخص آخر أي شيء ذي قيمة في مسعى للتأثير بطريقة غير مشروعة على قراراته أو تصرفاته. ]]></text>
					<text><![CDATA[يمكن أن تتضمن الرشوة المبالغ النقدية، ولكنها تشمل كذلك أشياء، مثل الأسهم والهدايا والاستضافة والتخفيضات أو العمولات غير المرخص بها، والتبرعات الخيرية أو الوظائف المخصصة للعائلة والأصدقاء.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[عندما يصل "ريجينالد"، وهو أحد موظفي شركة Johnson Controls ومواطن بريطاني، إلى المكاتب الحكومية في هندوراس للتقدم بطلب لتمديد تأشيرته للعمل، يخبره الموظف أن معالجة طلبه هذا سوف تستغرق حتى ثلاثة أسابيع. هذا الجدول الزمني سوف يضع "ريجينالد" في موقف ينطوي على مجازفة تتمثل في أنه قد لا يتمكن من إتمام مشروعه طويل الأمد، وهو يحتاج إلى تمديد التأشيرة فورًا. يخبر الموظف "ريجينالد" أن بمقدوره في "مقابل تكلفة زهيدة" أن يتأكّد من معالجة طلب "ريجينالد" في أقل من ساعة. فهل على "ريجينالد" أن يدفع المبلغ النقدي الذي تبلغ قيمته 20 دولارًا أمريكيًا للموظف؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[نعم، لأن ذلك سعر زهيد نظير التأكّد من قدرته على إتمام المشروع طويل الأجل.]]></option>
                <option><![CDATA[نعم، لأنه يجوز له إنفاق هذه الرسوم.]]></option>
                <option><![CDATA[لا، لأن هذا المبلغ عبارة عن "مدفوعات تيسيرية" تُعتبر خرقًا لأحكام القانون والسياسة المتبعة في شركة Johnson Controls.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> إذا قام "ريجينالد" بدفع المبلغ إلى موظف الحكومة لتسريع إصدار تأشيرة العمل، فسوف يكون قد قدم مدفوعات تيسيرية. وهذا لا تسمح به سياسة شركة Johnson Controls، وهو يمثل <b>فعلاً مجرّمًا بموجب أحكام قوانين مكافحة الرشوة في الكثير من النطاقات القضائية</b>.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> إذا قام "ريجينالد" بدفع المبلغ إلى موظف الحكومة لتسريع إصدار تأشيرة العمل، فسوف يكون قد قدم مدفوعات تيسيرية. وهذا لا تسمح به سياسة شركة Johnson Controls، وهو يمثل <b>فعلاً مجرّمًا بموجب أحكام قوانين مكافحة الرشوة في الكثير من النطاقات القضائية</b>.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تتلقى "ستيفاني"، وهي موظفة في شركة Johnson Controls، ظرفًا يحتوي على 500 دولار أمريكي من متعهد من الباطن بخصوص مشروع تديره. وفي داخل الظرف ملحوظة موجهة إلى "ستيفاني" تخبرها بأن المتعهد من الباطن يرغب في أن تتم معاملته معاملة خاصة بإسناد المزيد من المشروعات له في المستقبل. فما الذي يجب أن تفعله "ستيفاني"؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[رفض الهدية وإعادة المال إليه وإبلاغ مشرفها المباشر عن المبلغ المدفوع وكذلك قسم الشؤون القانونية في شركة Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[قبول المبلغ المدفوع وتسجيله بشكل دقيق بصفته "هدية" من المتعهد من الباطن في "استمارة الإبلاغ عن الهدايا" الخاصة بشركة Johnson Controls ]]></option>
                <option><![CDATA[قبول المبلغ المدفوع وعدم اتخاذ أي إجراء أكثر من ذلك لأنها يمكن أن تكون واثقة من أنه لن يؤثر في اتخاذها لقرارها في المستقبل؛ ولهذا لا يعدُّ من قبيل الرشوة]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> المال داخل الظرف عبارة عن محاولة لدفع رشوة إلى "ستيفاني".  قبول هذا المبلغ يعدُّ عملاً غير أخلاقي أو قانوني في كثير من النطاقات القضائية. يجب على "ستيفاني" إبلاغ مشرفها وقسم الشؤون القانونية في شركة Johnson Controls بشأن محاولة المتعهد من الباطن دفع الرشوة. وسوف تتولى الإدارة وقسم الشؤون القانونية بدايةً من هذه اللحظة اتخاذ إجراء.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> المال داخل الظرف عبارة عن محاولة لدفع رشوة إلى "ستيفاني".  قبول هذا المبلغ يعدُّ عملاً غير أخلاقي أو قانوني في كثير من النطاقات القضائية. يجب على "ستيفاني" إبلاغ مشرفها وقسم الشؤون القانونية في شركة Johnson Controls بشأن محاولة المتعهد من الباطن دفع الرشوة. وسوف تتولى الإدارة وقسم الشؤون القانونية بدايةً من هذه اللحظة اتخاذ إجراء.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA["مارك"، وهو أحد موظفي شركة Johnson Controls، يتلقى ظرفًا بداخله 500 دولار أمريكي من متعهد من الباطن بخصوص مشروع يديره "مارك" في العاصمة الإنجليزية لندن. وفي داخل الظرف ملحوظة موجهة إلى "مارك" تخبره بأن المتعهد من الباطن يرغب في أن تتم معاملته معاملة خاصة بإسناد المزيد من المشروعات له في المستقبل. إذا قبِل "مارك" المبلغ المدفوع من المتعهد من الباطن، فإن كلاً من المتعهد من الباطن وهو سيكونان مسؤولين مسؤولية جنائية بموجب قانون مكافحة الرشوة في المملكة المتحدة.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> بموجب قانون مكافحة الرشوة في المملكة المتحدة، يمكن أن يصبح "مارك" والبائع معًا مسؤولين جنائيًّا في حال وقوع الرشوة داخل حدود المملكة المتحدة أو في أي مكان تربطه "علاقة وطيدة" بها. يجرّم قانون مكافحة الرشوة في المملكة المتحدة الرشوة التجارية (وهي الرشوة التي تكون بين الكيانات الخاصة والأفراد)، في حين يقتصر التجريم في قانون ممارسات الفساد في المعاملات الأجنبية على مدفوعات الرشاوى التي يكون المسؤولون الحكوميون غير الأمريكيين طرفًا فيها.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> بموجب قانون مكافحة الرشوة في المملكة المتحدة، يمكن أن يصبح "مارك" والبائع معًا مسؤولين جنائيًّا في حال وقوع الرشوة داخل حدود المملكة المتحدة أو في أي مكان تربطه "علاقة وطيدة" بها. يجرّم قانون مكافحة الرشوة في المملكة المتحدة الرشوة التجارية (وهي الرشوة التي تكون بين الكيانات الخاصة والأفراد)، في حين يقتصر التجريم في قانون ممارسات الفساد في المعاملات الأجنبية على مدفوعات الرشاوى التي يكون المسؤولون الحكوميون غير الأمريكيين طرفًا فيها.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أحد المسؤولين الحكوميين الإيطاليين يخبر "جاستن"، وهو أحد موظفي شركة Johnson Controls المقيمين في الولايات المتحدة، أنه سيعمل على التأكّد من حصول شركة Johnson Controls على عقد حكومي كبير في إيطاليا. وفي المقابل، يطلب من شركة Johnson Controls أن تدفع تبرعًا بقيمة 5000 دولار أمريكي إلى مؤسسته الخيرية المفضلة، وهي مؤسسة "Make a Better Choice". يقوم "جاستن" بإقناع شركة Johnson Controls بدفع التبرع وبعد 6 أشهر تفوز شركة Johnson Controls بعقد مربح للغاية مع الحكومة الإيطالية وفق ما يقتضي التعهد.]]></text>
				<text><![CDATA[أيٌّ من العبارات التالية صحيحة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[لم يتسبب "جاستن" في أن تدفع شركة Johnson Controls رشوة غير قانونية لأن المسؤول الحكومي الإيطالي لم يتلقَّ أي أموال.]]></option>
                <option><![CDATA[يتسبب "جاستن" في قيام شركة Johnson Controls بدفع رشوة غير قانونية بالرغم من أن المسؤول الحكومي الإيطالي لم يتلقَّ أي أموال لأن الرشاوى هي أي شيء ذي قيمة يُقدم للتأثير في قرار صانع القرارات.]]></option>
                <option><![CDATA[تسبب "جاستن" في قيام شركة Johnson Controls بدفع رشوة غير قانونية إلى المسؤول الحكومي الإيطالي، ويمكن أن يواجه عقوبة السجن في كثير من النطاقات القضائية بناءً على التصرفات التي اقترفها.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> الرشوة هي إعطاء شيء ذي قيمة أو التعهد بإعطائه لشخص في موقع مسؤولية في مسعى للتأثير على الحكم أو السلوك المستقل له. والرشوة فعل غير قانوني وتحظره شركة Johnson Controls على نحو صارم.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> الرشوة هي إعطاء شيء ذي قيمة أو التعهد بإعطائه لشخص في موقع مسؤولية في مسعى للتأثير على الحكم أو السلوك المستقل له. والرشوة فعل غير قانوني وتحظره شركة Johnson Controls على نحو صارم.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> الرشوة هي إعطاء شيء ذي قيمة أو التعهد بإعطائه لشخص في موقع مسؤولية في مسعى للتأثير على الحكم أو السلوك المستقل له. والرشوة فعل غير قانوني وتحظره شركة Johnson Controls على نحو صارم.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[والغالبية الساحقة من القضايا المُقامة بموجب قوانين مكافحة الرشوة تتضمن وسطاء خارجيين، مثل الوكلاء والموزعين والمنظمات الخيرية، بين دافع الرشوة ومتلقيها.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> معظم قضايا الرشوة تتضمن وسطاء خارجيين، مثل الوكلاء والموزعين والمنظمات الخيرية. ولهذا من المهم للغاية أن نضمن أن تكون كل الجهات الخارجية داخل نطاق عملنا مسجلة وخاضعة للإدارة ضمن برنامج 3P الخاص بنا.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> معظم قضايا الرشوة تتضمن وسطاء خارجيين، مثل الوكلاء والموزعين والمنظمات الخيرية. ولهذا من المهم للغاية أن نضمن أن تكون كل الجهات الخارجية داخل نطاق عملنا مسجلة وخاضعة للإدارة ضمن برنامج 3P الخاص بنا.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يبدأ "روبرت"، وهو أحد موظفي شركة Johnson Controls، نقاشات مع "أليكس" والذي هو بدوره أحد موظفي شركة Middleman Ltd.‎ بغرض قيام شركة Middleman بالعمل كوكيل لشركة Johnson Controls. يقوم "أليكس" بإخبار "روبرت" أن لديه "جهات اتصال نافذة بمسؤولين حكوميين" ويخبره بأن نسبة 30% من العمولة التي تطلبها Middleman للحصول على عقود لشركة Johnson Controls من الحكومة الغرض الوحيد منها هو "إبقاء الأشخاص المناسبين سعداء".]]></text>
				<text><![CDATA[هل يجب على "روبرت" أن يشعر بالقلق؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[كلا، فغرضه الأساسي هو تعظيم الأرباح التي تجنيها شركة Johnson Controls، والاستفادة من جهات الاتصال الحكومية لدى Middleman هو فرصة عمل جيدة]]></option>
                <option><![CDATA[ربما، فشركة Johnson Controls لا تدفع عمولات أعلى من سعر السوق، وطلب Middleman الحصول على نسبة 30% أعلى من اللازم]]></option>
                <option><![CDATA[نعم، فشركة Middleman تمثل مخاطرة فساد كبيرة]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب أن يشعر "روبرت" بالقلق. علامتا التحذير في هذا الموقف هما:<ul><li>عندما قال "أليكس" إن لديه معارف حكوميين مقربين.</li><li>العمولة الكبيرة المطلوبة على المبيعات إلى عميل حكومي.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[يجب أن يكون "روبرت" قد أدرك أن كلاً مما سبق هما علامتان تحذيريتان بارزتان مفادهما أن شركة Middleman قد تربح أعمالاً لصالح شركة Johnson Controls عن طريق دفع رشاوى إلى مسؤولين حكوميين.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب أن يشعر "روبرت" بالقلق. علامتا التحذير في هذا الموقف هما:<ul><li>عندما قال "أليكس" إن لديه معارف حكوميين مقربين.</li><li>العمولة الكبيرة المطلوبة على المبيعات إلى عميل حكومي.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[يجب أن يكون "روبرت" قد أدرك أن كلاً مما سبق هما علامتان تحذيريتان بارزتان مفادهما أن شركة Middleman قد تربح أعمالاً لصالح شركة Johnson Controls عن طريق دفع رشاوى إلى مسؤولين حكوميين.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يبدأ "تيد"، وهو أحد موظفي شركة Johnson Controls، نقاشات مع "جون" والذي هو بدوره أحد موظفي شركة ABC Ltd.‎ بغرض قيام شركة ABC بالعمل كوكيل لشركة Johnson Controls. يفسر "جون" ذلك الأمر بأنه قضى سنوات في بناء علاقات عمل وثيقة مع مسؤولين حكوميين وأنه لذلك يرغب في الحصول على عمولة تبلغ 30% للحصول على عقود لصالح شركة Johnson Controls من الحكومة. وإذا دفع "جون" نسبة من عمولة ABC إلى مسؤول حكومي، فإن كلاً من "تيد"، و"جون"، وشركة Johnson Controls، وشركة ABC قد يكونون جميعًا معرّضين لغرامات، أو قد تصدر في حقهم أحكام بالسجن، أو قد يكونون معرّضين لكلّ من العقوبتين بموجب قوانين مكافحة الفساد.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> وسوف يتم تحميل الشركتين والفردين المتورطين في مخطط الرشوة هذا المسؤولية الجنائية. ]]></text>
					<text><![CDATA[في الواقع، تسري غالبية قوانين مكافحة الرشوة، بما في ذلك قانون الممارسات الفاسدة في المعاملات الأجنبية وقانون مكافحة الرشوة في المملكة المتحدة، على الشركات والأفراد. ويمكن أن تواجه الشركات والأفراد المدعى عليهم بموجب قوانين مكافحة الرشوة غرامات كبيرة وقد يتم الحكم عليهم بالسجن كذلك.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> وسوف يتم تحميل الشركتين والفردين المتورطين في مخطط الرشوة هذا المسؤولية الجنائية. ]]></text>
					<text><![CDATA[في الواقع، تسري غالبية قوانين مكافحة الرشوة، بما في ذلك قانون الممارسات الفاسدة في المعاملات الأجنبية وقانون مكافحة الرشوة في المملكة المتحدة، على الشركات والأفراد. ويمكن أن تواجه الشركات والأفراد المدعى عليهم بموجب قوانين مكافحة الرشوة غرامات كبيرة وقد يتم الحكم عليهم بالسجن كذلك.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
    </module>
	<module id="4" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أنت بحاجة إلى إرسال ملف Excel يتضمن معلومات حساسة أو سرية إلى زميل في منطقة أخرى. فما أفضل طريقة عليك أن تسلكها لحماية المعلومات أثناء إرسالها؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[حماية الملف بكلمة مرور قبل إرسالها. تضمين كلمة مرور في البريد الإلكتروني نفسه بحيث يمكن لزميلك فتح الملف]]></option>
                <option><![CDATA[حماية الملف بكلمة مرور قبل إرساله، ثم إرسال كلمة المرور في رسالة بريد إلكتروني عنوانها "كلمة المرور" بحيث يمكن لزميلك العثور عليها بسهولة]]></option>
                <option><![CDATA[حماية الملف بكلمة مرور قبل إرسالها والاتصال بزميلك وإخباره كلمة المرور بحيث يتمكن من فتح الملف]]></option>
				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> من المهم للغاية توفير الحماية للبيانات السرية أو الحساسة. وحماية المحتويات بكلمة مرور وسيلة رائعة للقيام بذلك. لكن من المهم بشكل مماثل توخي الحذر بخصوص كيفية توصيل كلمة المرور. فإرسالها في رسالة البريد الإلكتروني نفسها أو حتى في رسالة بريد إلكتروني منفصلة عنوانها "كلمة المرور" ليس إجراءً آمنًا. وأسرع طريقة لإبلاغ كلمة المرور هي عبر الهاتف، إما عبر رسالة صوتية أو رسالة نصية.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> من المهم للغاية توفير الحماية للبيانات السرية أو الحساسة. وحماية المحتويات بكلمة مرور وسيلة رائعة للقيام بذلك. لكن من المهم بشكل مماثل توخي الحذر بخصوص كيفية توصيل كلمة المرور. فإرسالها في رسالة البريد الإلكتروني نفسها أو حتى في رسالة بريد إلكتروني منفصلة عنوانها "كلمة المرور" ليس إجراءً آمنًا. وأسرع طريقة لإبلاغ كلمة المرور هي عبر الهاتف، إما عبر رسالة صوتية أو رسالة نصية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA["كولين" بحاجة إلى إرسال ملف Excel يتضمن معلومات سرية إلى زميل في منطقة أخرى. ويقرر حماية الملف بتشفيره وإضافة كلمة مرور. أي من كلمات المرور التالية ستكون الخيار الأمثل ليستخدمه "كولين"؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[Colin123]]></option>
                <option><![CDATA[123colin]]></option>
                <option><![CDATA[C1o2l3in]]></option>
                <option><![CDATA[!C1o2l3in]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> أقوى كلمة مرور (أي الأصعب تخمينًا بواسطة أي شخص) هي تلك التي تحتوي على مزيج من الرموز والأحرف الكبيرة والأحرف الصغيرة والأرقام.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> أقوى كلمة مرور (أي الأصعب تخمينًا بواسطة أي شخص) هي تلك التي تحتوي على مزيج من الرموز والأحرف الكبيرة والأحرف الصغيرة والأرقام.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA["أندريا" مشغولة بالعمل على مستندات مطبوعة تحتوي على بيانات العميل الشخصية وإذا بها تنظر في الساعة وتدرك أنها تأخرت عن اجتماع يدور حول موضوع مختلف. فما الذي يجب عليها أن تفعله بالمستندات؟]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[ترك المستندات على مكتبها ]]></option>
                <option><![CDATA[الإغلاق على المستندات في خزانة الملفات]]></option>
                <option><![CDATA[وضع المستندات في درج مكتبها المقفل]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب على "أندريا" دومًا أن تتوخى الحذر لحماية بيانات العملاء الشخصية. وأسرع طريقة لتخزين المستندات أثناء ذهابها إلى الاجتماع هي أن تقفل عليها خزانة الملفات أو تضعها في درج مكتبها المغلق. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> يجب على "أندريا" دومًا أن تتوخى الحذر لحماية بيانات العملاء الشخصية. وأسرع طريقة لتخزين المستندات أثناء ذهابها إلى الاجتماع هي أن تقفل عليها خزانة الملفات أو تضعها في درج مكتبها المغلق. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب على "أندريا" دومًا أن تتوخى الحذر لحماية بيانات العملاء الشخصية. وأسرع طريقة لتخزين المستندات أثناء ذهابها إلى الاجتماع هي أن تقفل عليها خزانة الملفات أو تضعها في درج مكتبها المغلق. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تعمل "مارتا" في قسم الموارد البشرية وتحظى بإمكانية الوصول إلى التفاصيل الشخصية لجميع الموظفين في الموقع. تريد "سامانثا" أن تدشن ناديًا لحفلات عيد الميلاد يمكن للموظفين أن يجتمعوا فيه معًا لتناول الغداء احتفالاً بأعياد ميلاد بعضهم بعضًا. تطلب من "مارتا" قائمة تضم أعياد ميلاد الموظفين. فما الذي يجب أن تفعله "مارتا"؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[إعطاء "سامانثا" قائمة بأعياد الميلاد؛ فالنادي سوف يعزز الروح المعنوية للموظفين]]></option>
                <option><![CDATA[رفض منح "سامانثا" القائمة الخاصة بأعياد الميلاد]]></option>
                <option><![CDATA[طرح اقتراح على "سامانثا" بأن تقوم بتوجيه دعوات إلى الموظفين للتسجيل في نادي أعياد الميلاد وتقديم تواريخ أعياد ميلادهم بأنفسهم ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب ألا تقوم "مارتا" بمنح "سامانثا" قائمة بأعياد ميلاد الموظفين. فالبيانات الشخصية لا يجوز أن يتم الوصول إليها إلا من خلال الموظفين المصرّح لهم بذلك والمتعهّدين الذين لديهم ضرورة عمل. بالرغم من أن فكرة نادي أعياد الميلاد التي طرحتها "سامانثا" فكرة رائعة، لكنها لا تمثل ضرورة عمل وهي ليست مخولة بالحصول على المعلومات.]]></text>
					<text><![CDATA[يمكن أن تطرح "مارتا" اقتراحًا على "سامانثا" بأن تقوم بتوجيه دعوات إلى الموظفين للتسجيل في نادي أعياد الميلاد وتقديم تواريخ أعياد ميلادهم لها بأنفسهم.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> يجب ألا تقوم "مارتا" بمنح "سامانثا" قائمة بأعياد ميلاد الموظفين. فالبيانات الشخصية لا يجوز أن يتم الوصول إليها إلا من خلال الموظفين المصرّح لهم بذلك والمتعهّدين الذين لديهم ضرورة عمل. بالرغم من أن فكرة نادي أعياد الميلاد التي طرحتها "سامانثا" فكرة رائعة، لكنها لا تمثل ضرورة عمل وهي ليست مخولة بالحصول على المعلومات.]]></text>
					<text><![CDATA[يمكن أن تطرح "مارتا" اقتراحًا على "سامانثا" بأن تقوم بتوجيه دعوات إلى الموظفين للتسجيل في نادي أعياد الميلاد وتقديم تواريخ أعياد ميلادهم لها بأنفسهم.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب ألا تقوم "مارتا" بمنح "سامانثا" قائمة بأعياد ميلاد الموظفين. فالبيانات الشخصية لا يجوز أن يتم الوصول إليها إلا من خلال الموظفين المصرّح لهم بذلك والمتعهّدين الذين لديهم ضرورة عمل. بالرغم من أن فكرة نادي أعياد الميلاد التي طرحتها "سامانثا" فكرة رائعة، لكنها لا تمثل ضرورة عمل وهي ليست مخولة بالحصول على المعلومات.]]></text>
					<text><![CDATA[يمكن أن تطرح "مارتا" اقتراحًا على "سامانثا" بأن تقوم بتوجيه دعوات إلى الموظفين للتسجيل في نادي أعياد الميلاد وتقديم تواريخ أعياد ميلادهم لها بأنفسهم.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يعمل "استيبان" في قسم حسابات المدينين، وقد طلب منه مدير قسمه تقريرًا موجزًا يسرد القيمة الإجمالية بالدولار للمبالغ التي مضى ميعاد استحقاقها في كل منطقة. يتوفر لدى "استيبان" بالفعل تقرير يسرد أسماء العملاء الذين يمتلكون حسابات مضى ميعاد استحقاقها في كل منطقة، جنبًا إلى جنب مع أسماء العملاء وعناوين الفوترة وأرقام الهواتف. فهل ينبغي أن يقوم "استيبان" بإرساله إلى مديره؟ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[نعم، لأنه سيوفر جميع المعلومات التي يحتاجها مديره بطريقة سريعة]]></option>
                <option><![CDATA[لا، لأن المدير طلب إجمالي المبالغ بالدولار فقط ]]></option>
                <option><![CDATA[نعم، لأن المدير لن يريد أن يضيّع "استيبان" الوقت في إنشاء تقرير جديد بينما هناك تقرير موجود ويحتوي على المعلومات المطلوبة]]></option>				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> ينبغي أن يقدم "استيبان" فحسب إجمالي المبالغ بالدولار التي طلبها مديره. يمكن للموظفين المساعدة في حماية البيانات الشخصية للعميل عن طريق وضع قيود على طبيعة المعلومات التي يشاركونها والجهة التي تتم مشاركتها معها. وقد يؤدي إرسال تقرير يتضمن كذلك أسماء جهات اتصال العميل وعناوينهم وأرقام هواتفهم بدون ضرورة ملحّة إلى وضع معلوماتهم الشخصية في خطر.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> ينبغي أن يقدم "استيبان" فحسب إجمالي المبالغ بالدولار التي طلبها مديره. يمكن للموظفين المساعدة في حماية البيانات الشخصية للعميل عن طريق وضع قيود على طبيعة المعلومات التي يشاركونها والجهة التي تتم مشاركتها معها. وقد يؤدي إرسال تقرير يتضمن كذلك أسماء جهات اتصال العميل وعناوينهم وأرقام هواتفهم بدون ضرورة ملحّة إلى وضع معلوماتهم الشخصية في خطر.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يمكن أن تحتفظ شركة Johnson Controls بمعلومات حول <i><b>العملاء</b></i> لأجل غير مسمى.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
             <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[صحيح – يمكننا الاحتفاظ ببيانات العميل ما دمنا نريدها.]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ – يجب فقط أن نحتفظ بالبيانات للفترة التي تكون مطلوبة أثناءها وفي الأغراض التي تم جمعها من الأساس لأجلها، ويجب أن تتسم بالصحة وأن تكون حديثة.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب ألا يتم الاحتفاظ بالبيانات الشخصية لمدة أطول من اللازم. إن شركة Johnson Controls ملزمة بحذف بيانات العميل متى لم تعُد هناك حاجة إليها في الأغراض التي تم جمعها من أجلها وذلك على النحو المنصوص عليه في "جدول مواعيد الاحتفاظ بالسجلات" الخاص بشركة Johnson Controls. ويجب تصحيح البيانات غير الدقيقة، ولدى العملاء الحق في طلب حذف بياناتهم الشخصية بما يتوافق مع القانون المحلي. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب ألا يتم الاحتفاظ بالبيانات الشخصية لمدة أطول من اللازم. إن شركة Johnson Controls ملزمة بحذف بيانات العميل متى لم تعُد هناك حاجة إليها في الأغراض التي تم جمعها من أجلها وذلك على النحو المنصوص عليه في "جدول مواعيد الاحتفاظ بالسجلات" الخاص بشركة Johnson Controls. ويجب تصحيح البيانات غير الدقيقة، ولدى العملاء الحق في طلب حذف بياناتهم الشخصية بما يتوافق مع القانون المحلي. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يمكن أن تحتفظ شركة Johnson Controls بمعلومات حول <i><b>الموظفين</b></i> لأجل غير مسمى.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[صحيح – يمكننا الاحتفاظ ببيانات الموظفين ما دمنا نريدها.]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ – يجب فقط أن نحتفظ بالبيانات للفترة التي تكون مطلوبة أثناءها، ويجب أن تتسم بالصحة وأن تكون حديثة.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> وينبغي ألا يتم الاحتفاظ بالبيانات الشخصية للموظفين لمدة أطول من اللازم، وذلك على النحو المنصوص عليه في "جدول مواعيد الاحتفاظ بالسجلات" الخاص بشركة Johnson Controls. يمكن الاحتفاظ ببيانات التوظيف ما دامت هناك متطلبات قانونية للاحتفاظ بها. وعلاوةً على ذلك، يجب تصحيح البيانات غير الدقيقة.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> وينبغي ألا يتم الاحتفاظ بالبيانات الشخصية للموظفين لمدة أطول من اللازم، وذلك على النحو المنصوص عليه في "جدول مواعيد الاحتفاظ بالسجلات" الخاص بشركة Johnson Controls. يمكن الاحتفاظ ببيانات التوظيف ما دامت هناك متطلبات قانونية للاحتفاظ بها. وعلاوةً على ذلك، يجب تصحيح البيانات غير الدقيقة.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي مما يلي يمثل أفضل طريقة يجب اتباعها تجاه جمع البيانات الشخصية؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[جمع أكبر قدر ممكن من البيانات الشخصية "تحسبًا للحالات الطارئة"]]></option>
                <option><![CDATA[عدم جمع أي بيانات شخصية على الإطلاق]]></option>
                <option><![CDATA[الاقتصار على جمع البيانات المطلوبة للغرض المطلوب]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> عندما تشرع في جمع المعلومات أو البيانات الشخصية حول شخص ما، فعليك <b>وضع قيود</b> على البيانات بحيث تقتصر على تلك الضرورية للغرض المطلوب. لا تحتفظ بمعلومات حول شخص تتجاوز القدر الذي تحتاج إليه. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> عندما تشرع في جمع المعلومات أو البيانات الشخصية حول شخص ما، فعليك <b>وضع قيود</b> على البيانات بحيث تقتصر على تلك الضرورية للغرض المطلوب. لا تحتفظ بمعلومات حول شخص تتجاوز القدر الذي تحتاج إليه. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تجوز مشاركة المعلومات المتعلقة بالعملاء التي يجمعها كيان تابع لشركة Johnson Controls مع أي كيان آخر تابع لشركة Johnson Controls على مستوى العالم.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> ويجب ألا تتم مشاركة البيانات التي تم تجميعها مع أي شخص آخر بدون إذن الشخص المعنيّ ما لم تسمح أي استثناءات قانونية لك بالقيام بذلك.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> ويجب ألا تتم مشاركة البيانات التي تم تجميعها مع أي شخص آخر بدون إذن الشخص المعنيّ ما لم تسمح أي استثناءات قانونية لك بالقيام بذلك.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أحد <b><i>العملاء</i></b> يمنحك إذنًا في مشاركة بياناته الشخصية. فهل يجوز لك مشاركة البيانات؟ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[نعم، إذا أعطاك الشخص موافقته وتمت مشاركة البيانات طبقًا للإشعار المقدم إلى الشخص وبشرط الالتزام بسياسة الشركة]]></option>
                <option><![CDATA[كلا. فلا يمكنك تحت أي ظرف مشاركة البيانات الشخصية للشخص حتى إذا منحك موافقته]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يمكن مشاركة أي بيانات تم جمعها حول شخص ما بإذن من الشخص المعنيّ إذا كانت مشاركة البيانات تتم طبقًا للإشعار المقدم إلى الشخص موضوع البيانات وبما يتوافق مع سياسة الشركة. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يمكن مشاركة أي بيانات تم جمعها حول شخص ما بإذن من الشخص المعنيّ إذا كانت مشاركة البيانات تتم طبقًا للإشعار المقدم إلى الشخص موضوع البيانات وبما يتوافق مع سياسة الشركة. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	 <module id="5" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[مديرك التجاري المحلي هو المسؤول بصفة أساسية عن ضمان امتثالك للضوابط التجارية. ]]></text>
				<text><![CDATA[صحيح أم خطأ؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> في شركة Johnson Controls، يتحمل الجميع مسؤولية فهم مدى تأثير التجارة في الواجبات والمسؤوليات المرتبطة. ويتعين على كل شخص أن يتأكّد من امتثالنًا. ]]></text>
					<text><![CDATA[وإذا خامرك الشك يومًا، فاسأل أحد ذوي الخبرة. يمكنك استشارة:<ul> <li>مديرك التجاري المحلي أو منسق التجارة؛</li> <li>أو مدير التجارة العالمي أو الإقليمي؛</li> <li>أو المدير التجاري لوحدة العمل؛ أو</li> <li>مكتب الامتثال التجاري للشركة.</li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> في شركة Johnson Controls، يتحمل الجميع مسؤولية فهم مدى تأثير التجارة في الواجبات والمسؤوليات المرتبطة. ويتعين على كل شخص أن يتأكّد من امتثالنًا. ]]></text>
					<text><![CDATA[وإذا خامرك الشك يومًا، فاسأل أحد ذوي الخبرة. يمكنك استشارة:<ul> <li>مديرك التجاري المحلي أو منسق التجارة؛</li> <li>أو مدير التجارة العالمي أو الإقليمي؛</li> <li>أو المدير التجاري لوحدة العمل؛ أو</li> <li>مكتب الامتثال التجاري للشركة.</li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA["ميلا" تحمل الكمبيوتر المحمول الذي منحتها إياها شركتها بينما تسافر من الولايات المتحدة إلى المملكة المتحدة، ثم إلى دبي في الإمارات العربية المتحدة. ]]></text>
				<text><![CDATA[هل هناك أي مخاوف معينة يجب أن تحتاط لها بخصوص الكمبيوتر الذي تحمله؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[نعم — فحمل كمبيوتر الشركة أثناء السفر إلى الخارج قد يتطلب ترخيص تصدير]]></option>
                <option><![CDATA[كلا — ما دامت توفر الحماية للكمبيوتر من السرقة وتحتفظ به معها في كل الأوقات، فإن كل شيء سيكون على ما يرام]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يُعتبر حمل الأجهزة التي تمنحها لك الشركة أثناء السفر إلى الخارج في رحلات عمل تصديرًا مؤقتًا وقد يتطلب ترخيص تصدير بناءً على البيانات المخزنة فيه.]]></text>
					<text><![CDATA[اعلم عند السفر إلى الخارج أن أي بيانات تقنية أو أي تكنولوجيا تحملها معك قد تنطوي على مشاكل تتعلق بالتصدير. أي مما يلي قد يفرض متطلبات حكومية تتعلق بضوابط التصدير:<ul> <li>حمل كمبيوتر تمنحه لك الشركة خارج البلاد،</li><li>وحمل بيانات تقنية أو تكنولوجيا أو نقل أي منهما إلى الخارج على نطاق دولي،</li><li>ونقل بيانات تقنية أثناء الاجتماعات مع جنسيات أجنبية.</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[إذا كنت بصدد السفر إلى الخارج، فتأكّد من مناقشة الخطوات التي تحتاج إلى اتخاذها بخصوص جهاز الكمبيوتر مع مديرك أو أي شخص آخر مناسب في الشركة.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يُعتبر حمل الأجهزة التي تمنحها لك الشركة أثناء السفر إلى الخارج في رحلات عمل تصديرًا مؤقتًا وقد يتطلب ترخيص تصدير بناءً على البيانات المخزنة فيه.]]></text>
					<text><![CDATA[اعلم عند السفر إلى الخارج أن أي بيانات تقنية أو أي تكنولوجيا تحملها معك قد تنطوي على مشاكل تتعلق بالتصدير. أي مما يلي قد يفرض متطلبات حكومية تتعلق بضوابط التصدير:<ul> <li>حمل كمبيوتر تمنحه لك الشركة خارج البلاد،</li><li>وحمل بيانات تقنية أو تكنولوجيا أو نقل أي منهما إلى الخارج على نطاق دولي،</li><li>ونقل بيانات تقنية أثناء الاجتماعات مع جنسيات أجنبية.</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[إذا كنت بصدد السفر إلى الخارج، فتأكّد من مناقشة الخطوات التي تحتاج إلى اتخاذها بخصوص جهاز الكمبيوتر مع مديرك أو أي شخص آخر مناسب في الشركة.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي مما يلي يمثل عملية تصدير؟]]></text>				
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,1,1">
                <option><![CDATA[تنفيذ خدمات خارج البلاد، مثل إصلاح قطع معينة أو تركيبها]]></option>
                <option><![CDATA[نشر مستندات تقنية على الإنترنت]]></option>
                <option><![CDATA[تجاذب أطراف الحديث مع شخص من بلد آخر]]></option>
                <option><![CDATA[السفر إلى بلد آخر حاملاً هاتفك]]></option>
                <option><![CDATA[إعطاء شخص من بلد آخر هدية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> هناك الكثير من المواقف التي تمثل فرصًا لعمليات تصدير يجب معالجتها بحذر، ومن ذلك:<ul> <li>إرسال مكون أو حمله إلى بلد آخر؛</li><li>ونقل تسجيل مكوّن ما أو الحق في التحكم فيه أو ملكيته إلى كيان من دولة أخرى،</li><li>والإفصاح الشفهي أو المرئي عن معلومات تقنية إلى شخص من دولة أخرى بصرف النظر عن موقعه،</li><li>وتقديم مساعدة أو خدمات تقنية. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> هناك الكثير من المواقف التي تمثل فرصًا لعمليات تصدير يجب معالجتها بحذر، ومن ذلك:<ul> <li>إرسال مكون أو حمله إلى بلد آخر؛</li><li>ونقل تسجيل مكوّن ما أو الحق في التحكم فيه أو ملكيته إلى كيان من دولة أخرى،</li><li>والإفصاح الشفهي أو المرئي عن معلومات تقنية إلى شخص من دولة أخرى بصرف النظر عن موقعه،</li><li>وتقديم مساعدة أو خدمات تقنية. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> هناك الكثير من المواقف التي تمثل فرصًا لعمليات تصدير يجب معالجتها بحذر، ومن ذلك:<ul> <li>إرسال مكون أو حمله إلى بلد آخر؛</li><li>ونقل تسجيل مكوّن ما أو الحق في التحكم فيه أو ملكيته إلى كيان من دولة أخرى،</li><li>والإفصاح الشفهي أو المرئي عن معلومات تقنية إلى شخص من دولة أخرى بصرف النظر عن موقعه،</li><li>وتقديم مساعدة أو خدمات تقنية. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[جميع عمليات التصدير تتطلب ترخيصًا تنظيميًّا.  هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
				<correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> جميع عمليات التصدير للمنتجات والتكنولوجيا والبرامج والخدمات تتطلب ترخيصًا. يختلف نوع الترخيص باختلاف المكوِّن والضوابط المرتبطة به، لكن الترخيص دائمًا ما يكون مطلوبًا ويجب أن يكون معلنًا أو موثّقًا. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> جميع عمليات التصدير للمنتجات والتكنولوجيا والبرامج والخدمات تتطلب ترخيصًا. يختلف نوع الترخيص باختلاف المكوِّن والضوابط المرتبطة به، لكن الترخيص دائمًا ما يكون مطلوبًا ويجب أن يكون معلنًا أو موثّقًا. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[إذا اكتشفت أو تناهى إلى علمك حدوث انتهاك محتمل لمتطلبات التصدير، فما الإجراءات الواجب عليك اتخاذها؟]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0">
                <option><![CDATA[محاولة إيقاف حدوث الانتهاك أو استمراره]]></option>
                <option><![CDATA[التحقق من الأمر]]></option>
                <option><![CDATA[إبلاغ أحد أعضاء فريق الامتثال التجاري أو الشؤون القانونية بالأمر]]></option>
                <option><![CDATA[تجاهل الأمر لأنك لست على يقين من أن الأمر ينطوي على مشكلة]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يلتزم كل موظف في شركة Johnson Controls يشهد تصرفًا ينطوي على انتهاك محتمل للمتطلبات التجارية باتخاذ الإجراءات المعقولة والمناسبة لإيقاف مثل هذه الأنشطة ويجب عليه أن يبلغ هذه المعلومات على الفور إلى أحد أعضاء فريقي الامتثال التجاري أو الشؤون القانونية.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> يلتزم كل موظف في شركة Johnson Controls يشهد تصرفًا ينطوي على انتهاك محتمل للمتطلبات التجارية باتخاذ الإجراءات المعقولة والمناسبة لإيقاف مثل هذه الأنشطة ويجب عليه أن يبلغ هذه المعلومات على الفور إلى أحد أعضاء فريقي الامتثال التجاري أو الشؤون القانونية.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يلتزم كل موظف في شركة Johnson Controls يشهد تصرفًا ينطوي على انتهاك محتمل للمتطلبات التجارية باتخاذ الإجراءات المعقولة والمناسبة لإيقاف مثل هذه الأنشطة ويجب عليه أن يبلغ هذه المعلومات على الفور إلى أحد أعضاء فريقي الامتثال التجاري أو الشؤون القانونية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[إذا تلقيت طلبًا من عميل بدعم حظر غير مصدّق عليه، فما الإجراء أو الإجراءات التي ينبغي لك اتخاذها؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[إبلاغ أحد أعضاء فريق الامتثال التجاري عن الطلب]]></option>
                <option><![CDATA[تجاهل الطلب]]></option>
                <option><![CDATA[الموافقة على الطلب؛ فنحن حريصون على إسعاد عملائنا مهما كانت التكاليف ]]></option>
                <option><![CDATA[عدم اتخاذ أي إجراء إلى أن تحصل على توجيهات من فريق عمل الامتثال التجاري]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> بعض البلدان أو المنظمات الدولية تلتزم بإجراءات مقاطعة، مثل مقاطعة جامعة الدول العربية لإسرائيل، وهو ما قد يُطلب من شركة Johnson Controls أن تشارك فيه أو تدعمه.]]></text>					
					<text><![CDATA[قد يأخذ الطلب صيغة ماكرة. على سبيل المثال، تلقت شركة Johnson Controls عقدًا من مشترٍ يتضمن العبارة التالية:]]></text>
					<text><![CDATA["يتعهد البائع بألا يشتمل أي مكوّن من المنتج الذي يتم توريده على أي مواد تم تصنيعها أو تصديرها بواسطة دول خاضعة للمقاطعة وفقًا للوائح التنظيمية السارية في المملكة العربية السعودية."]]></text>
					<text><![CDATA[إذا تلقيت طلب مقاطعة، فعليك ألا تتخذ أي إجراء، واحرص على إبلاغ أحد أعضاء فريق الامتثال التجاري بالأمر وهو سيسديك النصح بشأن الإجراء الذي عليك القيام به. بموجب قوانين الامتثال التجاري، يُحظر علينا دعم طلبات مقاطعة معينة. ونحن كذلك مطالبون بإبلاغ السلطات الحكومية الأمريكية عن أيّ من هذه الطلبات.]]></text>					
				</correct>
                <partialCorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> بعض البلدان أو المنظمات الدولية تلتزم بإجراءات مقاطعة، مثل مقاطعة جامعة الدول العربية لإسرائيل، وهو ما قد يُطلب من شركة Johnson Controls أن تشارك فيه أو تدعمه.]]></text>					
					<text><![CDATA[قد يأخذ الطلب صيغة ماكرة. على سبيل المثال، تلقت شركة Johnson Controls عقدًا من مشترٍ يتضمن العبارة التالية:]]></text>
					<text><![CDATA["يتعهد البائع بألا يشتمل أي مكوّن من المنتج الذي يتم توريده على أي مواد تم تصنيعها أو تصديرها بواسطة دول خاضعة للمقاطعة وفقًا للوائح التنظيمية السارية في المملكة العربية السعودية."]]></text>
					<text><![CDATA[إذا تلقيت طلب مقاطعة، فعليك ألا تتخذ أي إجراء، واحرص على إبلاغ أحد أعضاء فريق الامتثال التجاري بالأمر وهو سيسديك النصح بشأن الإجراء الذي عليك القيام به. بموجب قوانين الامتثال التجاري، يُحظر علينا دعم طلبات مقاطعة معينة. ونحن كذلك مطالبون بإبلاغ السلطات الحكومية الأمريكية عن أيّ من هذه الطلبات.]]></text>					
				</partialCorrect>
                <incorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> بعض البلدان أو المنظمات الدولية تلتزم بإجراءات مقاطعة، مثل مقاطعة جامعة الدول العربية لإسرائيل، وهو ما قد يُطلب من شركة Johnson Controls أن تشارك فيه أو تدعمه.]]></text>					
					<text><![CDATA[قد يأخذ الطلب صيغة ماكرة. على سبيل المثال، تلقت شركة Johnson Controls عقدًا من مشترٍ يتضمن العبارة التالية:]]></text>
					<text><![CDATA["يتعهد البائع بألا يشتمل أي مكوّن من المنتج الذي يتم توريده على أي مواد تم تصنيعها أو تصديرها بواسطة دول خاضعة للمقاطعة وفقًا للوائح التنظيمية السارية في المملكة العربية السعودية."]]></text>
					<text><![CDATA[إذا تلقيت طلب مقاطعة، فعليك ألا تتخذ أي إجراء، واحرص على إبلاغ أحد أعضاء فريق الامتثال التجاري بالأمر وهو سيسديك النصح بشأن الإجراء الذي عليك القيام به. بموجب قوانين الامتثال التجاري، يُحظر علينا دعم طلبات مقاطعة معينة. ونحن كذلك مطالبون بإبلاغ السلطات الحكومية الأمريكية عن أيّ من هذه الطلبات.]]></text>	
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي من الدول التالية تخضع في الوقت الراهن لعقوبات اقتصادية شاملة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0,0">
                <option><![CDATA[إيران]]></option>
                <option><![CDATA[الصين]]></option>
                <option><![CDATA[كوريا الشمالية]]></option>
                <option><![CDATA[الكونغو]]></option>
                <option><![CDATA[ليبيا]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> بالإضافة إلى القوانين واللوائح التنظيمية، تقوم الكثير من الدول كذلك بتطبيق قيود على التجارة عبر فرض عقوبات اقتصادية وأنواع من الحظر. وقد تبدأ دولة واحدة عقوبات اقتصادية أحادية الجانب ضد دولة أخرى، أو قد يعكس الأمر قرارًا دوليًّا تتخذه منظمات حكومية دولية، مثل الأمم المتحدة. وفي حين يتم فرض الحظر على الدول بأكملها، فإن العقوبات الاقتصادية قد تتوجه إلى دولة بأكملها أو إلى كيانات وأفراد يُعرفون عادةً باسم "الأطراف المرفوضة".  تحتفظ الحكومات بالحق في إصدار التراخيص بخصوص الانخراط في معاملات معينة مع جهات مستهدفة من عمليات المقاطعة أو الحظر (مثل ما يكون بغرض دعم أنشطة ذات بُعد إنساني). وقد تفرض عمليات المقاطعة والحظر هذه قيودًا على ما يلي:<ul> <li>الأطراف التي يمكن لشركة Johnson Controls إجراء معاملات تجارية معها بطريقة قانونية؛</li><li>والأشياء المسموح قانونًا لشركة Johnson Controls بالانخراط في معاملات تجارية بشأنها،</li><li>والأماكن المسموح لشركة Johnson Controls بالتعامل فيها تجاريًّا بشكل قانوني. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[تنشر شركة Johnson Controls قائمة بالدول الخاضعة للحظر على شبكة الإنترانت في شركة Johnson Controls وهي قائمة تخضع للتحديث لتظل متوافقة مع سياسة الشركة ولوائحها التنظيمية. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> بالإضافة إلى القوانين واللوائح التنظيمية، تقوم الكثير من الدول كذلك بتطبيق قيود على التجارة عبر فرض عقوبات اقتصادية وأنواع من الحظر. وقد تبدأ دولة واحدة عقوبات اقتصادية أحادية الجانب ضد دولة أخرى، أو قد يعكس الأمر قرارًا دوليًّا تتخذه منظمات حكومية دولية، مثل الأمم المتحدة. وفي حين يتم فرض الحظر على الدول بأكملها، فإن العقوبات الاقتصادية قد تتوجه إلى دولة بأكملها أو إلى كيانات وأفراد يُعرفون عادةً باسم "الأطراف المرفوضة".  تحتفظ الحكومات بالحق في إصدار التراخيص بخصوص الانخراط في معاملات معينة مع جهات مستهدفة من عمليات المقاطعة أو الحظر (مثل ما يكون بغرض دعم أنشطة ذات بُعد إنساني). وقد تفرض عمليات المقاطعة والحظر هذه قيودًا على ما يلي:<ul> <li>الأطراف التي يمكن لشركة Johnson Controls إجراء معاملات تجارية معها بطريقة قانونية؛</li><li>والأشياء المسموح قانونًا لشركة Johnson Controls بالانخراط في معاملات تجارية بشأنها،</li><li>والأماكن المسموح لشركة Johnson Controls بالتعامل فيها تجاريًّا بشكل قانوني. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[تنشر شركة Johnson Controls قائمة بالدول الخاضعة للحظر على شبكة الإنترانت في شركة Johnson Controls وهي قائمة تخضع للتحديث لتظل متوافقة مع سياسة الشركة ولوائحها التنظيمية. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> بالإضافة إلى القوانين واللوائح التنظيمية، تقوم الكثير من الدول كذلك بتطبيق قيود على التجارة عبر فرض عقوبات اقتصادية وأنواع من الحظر. وقد تبدأ دولة واحدة عقوبات اقتصادية أحادية الجانب ضد دولة أخرى، أو قد يعكس الأمر قرارًا دوليًّا تتخذه منظمات حكومية دولية، مثل الأمم المتحدة. وفي حين يتم فرض الحظر على الدول بأكملها، فإن العقوبات الاقتصادية قد تتوجه إلى دولة بأكملها أو إلى كيانات وأفراد يُعرفون عادةً باسم "الأطراف المرفوضة".  تحتفظ الحكومات بالحق في إصدار التراخيص بخصوص الانخراط في معاملات معينة مع جهات مستهدفة من عمليات المقاطعة أو الحظر (مثل ما يكون بغرض دعم أنشطة ذات بُعد إنساني). وقد تفرض عمليات المقاطعة والحظر هذه قيودًا على ما يلي:<ul> <li>الأطراف التي يمكن لشركة Johnson Controls إجراء معاملات تجارية معها بطريقة قانونية؛</li><li>والأشياء المسموح قانونًا لشركة Johnson Controls بالانخراط في معاملات تجارية بشأنها،</li><li>والأماكن المسموح لشركة Johnson Controls بالتعامل فيها تجاريًّا بشكل قانوني. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[تنشر شركة Johnson Controls قائمة بالدول الخاضعة للحظر على شبكة الإنترانت في شركة Johnson Controls وهي قائمة تخضع للتحديث لتظل متوافقة مع سياسة الشركة ولوائحها التنظيمية. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ما تأثير عمليات المقاطعة الاقتصادية المفروضة على المعاملات التجارية على الشركات، مثل Johnson Controls؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,1">
                <option><![CDATA[قد تفرض هذه العمليات قيودًا على الكيانات والأفراد الذين يجوز لشركة Johnson Controls مزاولة النشاط التجاري معهم بطريقة قانونية]]></option>
                <option><![CDATA[وقد تفرض قيودًا على طبيعة معاملاتنا مع الجهات المنافسة]]></option>
                <option><![CDATA[كما تفرض قيودًا على المنتجات (المكونات الصلبة) أو البيانات التقنية أو التكنولوجيا أو البرامج أو الخدمات التي يحق لشركة Johnson Controls الانخراط في معاملات تجارية بشأنها أو على جميع ما سبق]]></option>
                <option><![CDATA[وتفرض قيودًا على الموقع الذي يجوز لشركة Johnson Controls أن تجري عملياتها التجارية فيه]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> وعادةً ما تشمل عمليات المقاطعة الاقتصادية إجراءات، مثل فرض القيود على الواردات والصادرات أو حظرًا على توريد بضائع وخدمات معينة. مثل هذه المقاطعات الاقتصادية تحدد:<ul> <li>الأطراف التي يمكن لشركة Johnson Controls إجراء معاملات تجارية معها بطريقة قانونية (ويشمل ذلك الكيانات والأفراد)؛</li><li>والأشياء المسموح قانونًا لشركة Johnson Controls بالانخراط في معاملات تجارية بشأنها (ويشمل ذلك المنتجات والخدمات والتكنولوجيا)،</li><li>والأماكن المسموح لشركة Johnson Controls بالتعامل فيها تجاريًّا بشكل قانوني (من دول ومناطق). </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> وعادةً ما تشمل عمليات المقاطعة الاقتصادية إجراءات، مثل فرض القيود على الواردات والصادرات أو حظرًا على توريد بضائع وخدمات معينة. مثل هذه المقاطعات الاقتصادية تحدد:<ul> <li>الأطراف التي يمكن لشركة Johnson Controls إجراء معاملات تجارية معها بطريقة قانونية (ويشمل ذلك الكيانات والأفراد)؛</li><li>والأشياء المسموح قانونًا لشركة Johnson Controls بالانخراط في معاملات تجارية بشأنها (ويشمل ذلك المنتجات والخدمات والتكنولوجيا)،</li><li>والأماكن المسموح لشركة Johnson Controls بالتعامل فيها تجاريًّا بشكل قانوني (من دول ومناطق). </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> وعادةً ما تشمل عمليات المقاطعة الاقتصادية إجراءات، مثل فرض القيود على الواردات والصادرات أو حظرًا على توريد بضائع وخدمات معينة. مثل هذه المقاطعات الاقتصادية تحدد:<ul> <li>الأطراف التي يمكن لشركة Johnson Controls إجراء معاملات تجارية معها بطريقة قانونية (ويشمل ذلك الكيانات والأفراد)؛</li><li>والأشياء المسموح قانونًا لشركة Johnson Controls بالانخراط في معاملات تجارية بشأنها (ويشمل ذلك المنتجات والخدمات والتكنولوجيا)،</li><li>والأماكن المسموح لشركة Johnson Controls بالتعامل فيها تجاريًّا بشكل قانوني (من دول ومناطق). </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA["روجر" بصدد التحضير لشحن طلبية إلى موزع أجنبي، وسوف يتولى الموزع إعادة بيع المنتج إلى عميله. ما الذي يتعين على "روجر" القيام به قبل تصدير الطلبية؟ ]]></text>
			</questionText>
           <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[التحقق من أن أيًّا من الموزع أو العميل النهائي لا يمثل مستخدمًا نهائيًّا يخضع التعامل التجاري معه لقيود]]></option>
                <option><![CDATA[التحقق من أن العميل النهائي غير موجود في وجهة يخضع التعامل معها تجاريًّا لقيود]]></option>
                <option><![CDATA[التحقق من أن المنتج ليس مخصصًا لاستخدام نهائي خاضع لقيود]]></option>
                <option><![CDATA[جميع ما سبق، يلزم الموزّع بموجب شروط التعاقد بعدم البيع إلى مستخدمين نهائيين محظورين أو يخضع التعامل معهم لتقييدات أو في استخدامات تنطبق عليها نفس الحظورات أو التقييدات بدون ترخيص]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يقوم "روجر" بشحن منتج سيعاد بيعه، ولذلك عليه أن يتحقق من أن العميل النهائي ليس مستخدمًا نهائيًا يخضع التعامل معه لقيود، أو يوجد في وجهة تخضع لقيود أو يستخدم المنتج في استخدام نهائي يخضع لقيود. بدلاً من ذلك، يجب على "روجر" قانونًا أن يطلب من الموزّع عدم بيع منتجاتهم إلى مستخدم نهائي محظور التعامل معه تجاريًّا أو يخضع لقيود في هذا الشأن أو في استخدام نهائي ينطبق عليه الأمران كذلك بدون ترخيص.]]></text>
					<text><![CDATA[احرص دائمًا على التأكّد من أن العملاء وشركاء العمل والمورّدين وموفري الخدمة والوكلاء والمستشارين والموزعين لا يمثلون أطرافًا مرفوضة. توجد لدى شركة Johnson Controls أداة برمجية ليستخدمها الموظفون في إجراء عمليات الفحص للأطراف المرفوضة. إذا وُجدت مطابقة محتملة، فعليك تعليق إرسال الشحنة والاتصال بفريق الامتثال التجاري التماسًا للدعم.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يقوم "روجر" بشحن منتج سيعاد بيعه، ولذلك عليه أن يتحقق من أن العميل النهائي ليس مستخدمًا نهائيًا يخضع التعامل معه لقيود، أو يوجد في وجهة تخضع لقيود، أو يستخدم المنتج في استخدام نهائي يخضع لقيود. بدلاً من ذلك، يجب على "روجر" قانونًا أن يطلب من الموزّع عدم بيع منتجاتهم إلى مستخدم نهائي محظور التعامل معه تجاريًّا أو يخضع لقيود في هذا الشأن أو في استخدام نهائي ينطبق عليه الأمران كذلك بدون ترخيص.]]></text>
					<text><![CDATA[احرص دائمًا على التأكّد من أن العملاء وشركاء العمل والمورّدين وموفري الخدمة والوكلاء والمستشارين والموزعين لا يمثلون أطرافًا مرفوضة. توجد لدى شركة Johnson Controls أداة برمجية ليستخدمها الموظفون في إجراء عمليات الفحص للأطراف المرفوضة. إذا وُجدت مطابقة محتملة، فعليك تعليق إرسال الشحنة والاتصال بفريق الامتثال التجاري التماسًا للدعم.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[بينما يعمل "جوهان" في منفذ بيع تابع لشركة Johnson Controls في المعرض الدولي لبيع أجهزة تكييف الهواء والتدفئة والتبريد في لاس فيجاس بولاية نيفادا، يقترب شخص غير معروف منه ويطرح عليه أسئلة تقنية متخصصة للغاية بشأن مبرّدات York.  فكيف يجب أن يتعامل "جوهان" مع الموقف؟  ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[تزويد الشخص بالإجابة التقنية المطلوبة]]></option>
                <option><![CDATA[التظاهر بأنه لا يفهم الأسئلة]]></option>
                <option><![CDATA[الرد مع تزويده بمعلومات متاحة بصفة عامة وليست ذات طبيعة تقنية.]]></option>
                <option><![CDATA[تزويد الشخص بمعلومات تقنية عشوائية لا صلة لها بمبردات York]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يُعتبر تقديم المعلومات التقنية، حتى الشفهي منها، في الولايات المتحدة إلى شخص من دولة أخرى عملية تصدير تتطلب الحصول على ترخيص. ولأن الشخص المذكور غير معروف، فإن "جوهان" لا يعلم على سبيل اليقين ما إذا كان هذا الشخص من دولة أخرى أو يمثلها. علاوةً على ذلك، قد تكون المعلومات التقنية ملكية خاصةً لشركة Johnson Controls ويجب ألا يتم الإفصاح عنها للغرباء. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يُعتبر تقديم المعلومات التقنية، حتى الشفهي منها، في الولايات المتحدة إلى شخص من دولة أخرى عملية تصدير تتطلب الحصول على ترخيص. ولأن الشخص المذكور غير معروف، فإن "جوهان" لا يعلم على سبيل اليقين ما إذا كان هذا الشخص من دولة أخرى أو يمثلها. علاوةً على ذلك، قد تكون المعلومات التقنية ملكية خاصةً لشركة Johnson Controls ويجب ألا يتم الإفصاح عنها للغرباء. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA["تشين" بصدد التحضير لشحنة مخصصة للتصدير. وهو يفحص اسم العميل باستخدام أداة شركة Johnson Controls البرمجية، ويجد أن الاسم يمثل مطابقة محتملة لطرف مرفوض. ما الذي ينبغي أن يفعله "تشين"؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[الاتصال بالعميل لمطالبته بتأكيد هويته]]></option>
                <option><![CDATA[الاتصال بفريق عمل الامتثال التجاري في شركة Johnson Controls التماسًا للمشورة]]></option>
                <option><![CDATA[إلغاء الشحنة]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب على جميع الموظفين الذين يتولون عمليات التصدير الحرص دائمًا على التأكّد من أن العملاء وشركاء العمل والمورّدين وموفري الخدمة والوكلاء والمستشارين والموزعين لا يمثلون أطرافًا مرفوضة. توجد لدى شركة Johnson Controls أداة برمجية ليستخدمها الموظفون في إجراء عمليات الفحص للأطراف المرفوضة. وقد قام "تشين" بهذا وتوصل إلى مطابقة محتملة، وبناءً على ذلك يتعين عليه تعليق إرسال الشحنة والاتصال بفريق الامتثال التجاري التماسًا للدعم.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب على جميع الموظفين الذين يتولون عمليات التصدير الحرص دائمًا على التأكّد من أن العملاء وشركاء العمل والمورّدين وموفري الخدمة والوكلاء والمستشارين والموزعين لا يمثلون أطرافًا مرفوضة. توجد لدى شركة Johnson Controls أداة برمجية ليستخدمها الموظفون في إجراء عمليات الفحص للأطراف المرفوضة. وقد قام "تشين" بهذا وتوصل إلى مطابقة محتملة، وبناءً على ذلك يتعين عليه تعليق إرسال الشحنة والاتصال بفريق الامتثال التجاري التماسًا للدعم.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[اللوائح التنظيمية التجارية الأمريكية تتسم بأنها سارية المفعول خارج الإقليم، وبناءً على ذلك، أي مما يلي يخضع للوائح التنظيمية الأمريكية؟  ]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[المواطنون الأمريكيون بصرف النظر عن موقعهم أو جهة عملهم]]></option>
                <option><![CDATA[المنتجات والبيانات التقنية أمريكية المنشأ الخاضعة لضوابط لوائح التجارة الدولية في الأسلحة (ITAR)، بصرف النظر عن اندماجها في منتج مصنّع أو موقع خارج الولايات المتحدة الأمريكية]]></option>
                <option><![CDATA[العناصر التجارية أمريكية المنشأ]]></option>
                <option><![CDATA[العناصر التجارية أمريكية المنشأ ذات القيمة الأقل أهمية المدمجة في عنصر مصنّع خارج الولايات المتحدة وموجّه إلى إيران كوجهة نهائية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 150px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> تتسم اللوائح التجارية الأمريكية بأنها سارية المفعول خارج حدود الولايات المتحدة. <ul> <li>وتخضع جميع العناصر أو التقنيات الموجودة داخل الأراضي الأمريكية أو الموجودة في حوزة شخص أمريكي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية.  </li><li>تخضع جميع العناصر أمريكية المنشأ بصرف النظر عن موقعها الجغرافي الحالي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية.  </li><li>تخضع جميع العناصر غير الأمريكية المصنّعة باستخدام مكونات أو بيانات تقنية أمريكية المنشأ وخاضعة للوائح التجارة الدولية في الأسلحة (ITAR) للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية. </li><li>تخضع جميع العناصر غير الأمريكية المصنّعة باستخدام قطع أو تقنيات أمريكية المنشأ وخاضعة للوائح إدارة الصادرات (EAR) للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية إذا تم الوفاء بمتطلب الحد الأدنى (إذا كان هناك متطلب حد أدنى لرقم تصنيف ضوابط التصدير (ECCN)) أو كانت دولة الوجهة خاضعة لعقوبات اقتصادية. </li><li>يخضع جميع الأشخاص من حاملي الجنسية الأمريكية بصرف النظر عن موقعهم الجغرافي الحالي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية ويجب عليهم الامتثال لها. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 150px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> تتسم اللوائح التجارية الأمريكية بأنها سارية المفعول خارج حدود الولايات المتحدة. <ul> <li>وتخضع جميع العناصر أو التقنيات الموجودة داخل الأراضي الأمريكية أو الموجودة في حوزة شخص أمريكي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية.  </li><li>تخضع جميع العناصر أمريكية المنشأ بصرف النظر عن موقعها الجغرافي الحالي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية.  </li><li>تخضع جميع العناصر غير الأمريكية المصنّعة باستخدام مكونات أو بيانات تقنية أمريكية المنشأ وخاضعة للوائح التجارة الدولية في الأسلحة (ITAR) للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية. </li><li>تخضع جميع العناصر غير الأمريكية المصنّعة باستخدام قطع أو تقنيات أمريكية المنشأ وخاضعة للوائح إدارة الصادرات (EAR) للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية إذا تم الوفاء بمتطلب الحد الأدنى (إذا كان هناك متطلب حد أدنى لرقم تصنيف ضوابط التصدير (ECCN)) أو كانت دولة الوجهة خاضعة لعقوبات اقتصادية. </li><li>يخضع جميع الأشخاص من حاملي الجنسية الأمريكية بصرف النظر عن موقعهم الجغرافي الحالي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية ويجب عليهم الامتثال لها. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 150px;">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> تتسم اللوائح التجارية الأمريكية بأنها سارية المفعول خارج حدود الولايات المتحدة. <ul> <li>وتخضع جميع العناصر أو التقنيات الموجودة داخل الأراضي الأمريكية أو الموجودة في حوزة شخص أمريكي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية.  </li><li>تخضع جميع العناصر أمريكية المنشأ بصرف النظر عن موقعها الجغرافي الحالي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية.  </li><li>تخضع جميع العناصر غير الأمريكية المصنّعة باستخدام مكونات أو بيانات تقنية أمريكية المنشأ وخاضعة للوائح التجارة الدولية في الأسلحة (ITAR) للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية. </li><li>تخضع جميع العناصر غير الأمريكية المصنّعة باستخدام قطع أو تقنيات أمريكية المنشأ وخاضعة للوائح إدارة الصادرات (EAR) للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية إذا تم الوفاء بمتطلب الحد الأدنى (إذا كان هناك متطلب حد أدنى لرقم تصنيف ضوابط التصدير (ECCN)) أو كانت دولة الوجهة خاضعة لعقوبات اقتصادية. </li><li>يخضع جميع الأشخاص من حاملي الجنسية الأمريكية بصرف النظر عن موقعهم الجغرافي الحالي للقوانين واللوائح التجارية الأمريكية ويجب عليهم الامتثال لها. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ما أنواع الوثائق التي قد تكون خاضعة لقيود التصدير؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[مخططات أولية]]></option>
                <option><![CDATA[المعادلات الرياضية]]></option>
                <option><![CDATA[الدلائل]]></option>
                <option><![CDATA[التعليمات]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> في إطار ضوابط التجارة، يخضع أي مستند يشتمل على معلومات تقنية لضوابط التصدير.  وتشمل المعلومات التقنية المعلومات المطلوبة لتصميم منتج أو تطويره أو إنتاجه أو تصنيعه أو تجميعه أو تشغيله أو إصلاحه أو اختباره أو صيانته أو إدخال تعديلات عليه، وكذلك المعلومات المصنفة المرتبطة بالمنتجات، والمعلومات المشمولة بأمر سرية الاختراعات والبرامج.]]></text>
					<text><![CDATA[في ما يلي نماذج للمعلومات التقنية: <ul> <li>مخططات أولية</li><li>الرسومات</li><li>الصور الشخصية</li><li>الخطط</li><li>المخططات</li><li>النماذج</li><li>المعادلات الرياضية</li><li>الجداول</li><li>التصميمات الهندسية</li><li>المواصفات</li><li>الدلائل</li><li>التعليمات</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[<br>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> في إطار ضوابط التجارة، يخضع أي مستند يشتمل على معلومات تقنية لضوابط التصدير.  وتشمل المعلومات التقنية المعلومات المطلوبة لتصميم منتج أو تطويره أو إنتاجه أو تصنيعه أو تجميعه أو تشغيله أو إصلاحه أو اختباره أو صيانته أو إدخال تعديلات عليه، وكذلك المعلومات المصنفة المرتبطة بالمنتجات، والمعلومات المشمولة بأمر سرية الاختراعات والبرامج.]]></text>
					<text><![CDATA[في ما يلي نماذج للمعلومات التقنية: <ul> <li>مخططات أولية</li><li>الرسومات</li><li>الصور الشخصية</li><li>الخطط</li><li>المخططات</li><li>النماذج</li><li>المعادلات الرياضية</li><li>الجداول</li><li>التصميمات الهندسية</li><li>المواصفات</li><li>الدلائل</li><li>التعليمات</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[<br>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> في إطار ضوابط التجارة، يخضع أي مستند يشتمل على معلومات تقنية لضوابط التصدير.  وتشمل المعلومات التقنية المعلومات المطلوبة لتصميم منتج أو تطويره أو إنتاجه أو تصنيعه أو تجميعه أو تشغيله أو إصلاحه أو اختباره أو صيانته أو إدخال تعديلات عليه، وكذلك المعلومات المصنفة المرتبطة بالمنتجات، والمعلومات المشمولة بأمر سرية الاختراعات والبرامج.]]></text>
					<text><![CDATA[في ما يلي نماذج للمعلومات التقنية: <ul> <li>مخططات أولية</li><li>الرسومات</li><li>الصور الشخصية</li><li>الخطط</li><li>المخططات</li><li>النماذج</li><li>المعادلات الرياضية</li><li>الجداول</li><li>التصميمات الهندسية</li><li>المواصفات</li><li>الدلائل</li><li>التعليمات</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[<br>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي مما يلي مؤهل لإعادة التصدير أو إعادة النقل الذي قد يتطلب ترخيصًا؟]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[نقل منتج تم تصديره سابقًا إلى مستخدم نهائي جديد]]></option>
                <option><![CDATA[نقل منتج تم تصديره سابقًا إلى منشأتك التي تبعد مسافة خمسة أميال بعد ذلك]]></option>
                <option><![CDATA[نقل منتج تم تصديره سابقًا إلى مورّد في البلد نفسه]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> تُعرف إعادة التصدير أو إعادة النقل بأنها أي نقل لمنتج أو بيانات أو مكون مدمج في عنصر يخضع لضوابط التصدير أو عنصر تم تصنيعه باستخدام معلومات تقنية تخضع لضوابط التصدير وذلك للاستخدام النهائي أو إلى مستخدم نهائي أو أي وجهة أو كيان لم يحصل على ترخيص سابقًا.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> تُعرف إعادة التصدير أو إعادة النقل بأنها أي نقل لمنتج أو بيانات أو مكون مدمج في عنصر يخضع لضوابط التصدير أو عنصر تم تصنيعه باستخدام معلومات تقنية تخضع لضوابط التصدير وذلك للاستخدام النهائي أو إلى مستخدم نهائي أو أي وجهة أو كيان لم يحصل على ترخيص سابقًا.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> تُعرف إعادة التصدير أو إعادة النقل بأنها أي نقل لمنتج أو بيانات أو مكون مدمج في عنصر يخضع لضوابط التصدير أو عنصر تم تصنيعه باستخدام معلومات تقنية تخضع لضوابط التصدير وذلك للاستخدام النهائي أو إلى مستخدم نهائي أو أي وجهة أو كيان لم يحصل على ترخيص سابقًا.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 
    </module>
	<module id="6" pick="3">
       
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي العبارات التالية صحيحة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[في جميع الصفقات التجارية بالنيابة عن شركة Johnson Controls، عليك أن تتحلى بالأمانة حتى عند التعامل مع الجهات المنافسة ]]></option>
                <option><![CDATA[في جميع الصفقات التجارية بالنيابة عن شركة Johnson Controls، عليك أن تبذل قصارى جهدك لحماية شركة Johnson Controls من الشركات الجديدة التي تعتزم منافستها]]></option>
                <option><![CDATA[في جميع الصفقات التجارية بالنيابة عن شركة Johnson Controls، عليك أن تبذل قصارى جهدك لمنح الشركات الأحدث تواجدًا في السوق فرصة تتيح لها المنافسة]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> تختلف قوانين المنافسة باختلاف الدول، ولكنها بصفة عامة تتعزز بثلاثة مبادئ رئيسية:<ul><li>تعزيز خيار المستهلك</li><li>تشجيع الصفقات التجارية النزيهة</li><li>مكافأة الابتكار والتحسين المستمر</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> تختلف قوانين المنافسة باختلاف الدول، ولكنها بصفة عامة تتعزز بثلاثة مبادئ رئيسية:<ul><li>تعزيز خيار المستهلك</li><li>تشجيع الصفقات التجارية النزيهة</li><li>مكافأة الابتكار والتحسين المستمر</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يحضر "تيد" مؤتمرًا صناعيًّا يلتقي فيه بممثل من الجهة المنافسة الرئيسية لشركة Johnson Controls. أي من الموضوعات التالية يمكن لـ"تيد" مناقشتها مع ممثل الجهة المنافسة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[التشريع الجديد الذي قد يؤثر على قدرة الصناعة بأكملها على المنافسة]]></option>
                <option><![CDATA[التغييرات المقررة في الأسعار التي تعتزم شركته فرضها على عملائها]]></option>
                <option><![CDATA[الزيادة التي تمت مؤخرًا في التكاليف بسبب سن نظام ضرائب جديد]]></option>
                <option><![CDATA[خطط شركته لتقديم عطاء بخصوص عقد مربح للغاية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب على "تيد" أن يتجنب الدخول في نقاشات حول العطاءات أو الأسعار أو التكاليف أو أي مسائل أخرى حساسة من منظور تجاري مع ممثل جهة منافسة ويجب عليه دائمًا أن يستشير قسم الشؤون القانونية بشأن جميع العقود الخاصة بالجهة المنافسة.]]></text>
					<text><![CDATA[بعض النقاشات مع الجهة المنافسة قد تكون مشروعة، بل يمكن أن تعزز المنافسة كذلك، لكن بعض محاولات تبادل المعلومات يمكن أن يُنظر إليها كمحاولة لإبرام اتفاق ينتهك قوانين حماية المنافسة. إذا انتابك شك، فاحرص دائمًا على الانصراف وإبلاغ قسم الشؤون القانونية بالحوار.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب على "تيد" أن يتجنب الدخول في نقاشات حول العطاءات أو الأسعار أو التكاليف أو أي مسائل أخرى حساسة من منظور تجاري مع ممثل جهة منافسة ويجب عليه دائمًا أن يستشير قسم الشؤون القانونية بشأن جميع العقود الخاصة بالجهة المنافسة.]]></text>
					<text><![CDATA[بعض النقاشات مع الجهة المنافسة قد تكون مشروعة، بل يمكن أن تعزز المنافسة كذلك، لكن بعض محاولات تبادل المعلومات يمكن أن يُنظر إليها كمحاولة لإبرام اتفاق ينتهك قوانين حماية المنافسة. إذا انتابك شك، فاحرص دائمًا على الانصراف وإبلاغ قسم الشؤون القانونية بالحوار.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تحظر قوانين مكافحة الاحتكار بصفة عامة توريد منتجات وخدمات من شركة منافسة لنظيرتها.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> من المشروع قانونًا أن تعمل الشركات المنافسة في مجال التوريدات أو تكون كل واحدة منها بمثابة عميل للشركة الأخرى.]]></text>
					<text><![CDATA[لكن ليس من القانوني أن تستخدم الجهات المتنافسة سلسلة التوريد لتقييد التجارة عن طريق التآمر لتقسيم السوق على سبيل المثال. تحظر قوانين مكافحة الاحتكار هذا النوع من الإجراءات.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> من المشروع قانونًا أن تعمل الشركات المنافسة في مجال التوريدات أو تكون كل واحدة منها بمثابة عميل للشركة الأخرى.]]></text>
					<text><![CDATA[لكن ليس من القانوني أن تستخدم الجهات المتنافسة سلسلة التوريد لتقييد التجارة عن طريق التآمر لتقسيم السوق على سبيل المثال. تحظر قوانين مكافحة الاحتكار هذا النوع من الإجراءات.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تتلقى "بربارا"، وهي موظفة لدى شركة Johnson Controls، مكالمة هاتفية من "بوني"، وهي مسؤولة تنفيذية في إحدى الجهات المنافسة لشركة Johnson Controls. تسأل "بوني" عما إذا كانت شركة Johnson Controls تعتزم رفع أسعارها في أسواق أوروبية معينة إذا وافقت شركتها على خفض أسعارها في أمريكا الشمالية. إذا وافقت "بربارا" على اقتراح "بوني"، فما الذي تقوم بفعله؟ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[إنها تورط شركة Johnson Controls في مؤامرة تثبيت أسعار غير قانونية]]></option>
                <option><![CDATA[إنها لا تنتهك قوانين مكافحة الاحتكار لأن اتفاق "بربارا" و"بوني" سيساعد الكثير من العملاء بالرغم من أنه سيضر بآخرين]]></option>
                <option><![CDATA[إنها تورط شركة Johnson Controls في مؤامرة تلاعب بالعطاءات غير قانونية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> الاتفاق حسب ما جاء في وصفه يمثل تثبيتًا للأسعار. مثل هذا السلوك غير قانوني وتحظره شركة Johnson Controls على نحو صارم.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> الاتفاق حسب ما جاء في وصفه يمثل تثبيتًا للأسعار. مثل هذا السلوك غير قانوني وتحظره شركة Johnson Controls على نحو صارم.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تقوم "لوسي"، والتي شغلت منصب مديرة المبيعات لدى جهة منافسة لشركة Johnson Controls لفترة طويلة بالاتصال لتطلب من شركة Johnson Controls الامتناع عن تقديم عطاء بخصوص مشروع ما. وتتعهد "لوسي" بأن تمتنع شركتها في المقابل عن تقديم عطاء ضد عطاءات شركة Johnson Controls في أي مشروعين تختارهما الشركة. ما الذي يتعين عليك قوله لـ "لوسي"؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[أوافق لأن هذا فوز طويل المدة لشركة Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[أوافق لأن هذا الاتفاق متوافق مع المبادئ الأخلاقية لأنه لا يتضمن دفع أي مبالغ مالية.]]></option>
                <option><![CDATA[لا أوافق لأن "لوسي" تقترح مخطط تلاعب في العطاء مخالفًا للقانون.]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> التلاعب بالعطاءات يمثل شكلاً من أشكال السلوكيات المقوضة للمنافسة وغير القانونية والتي قد يترتب عليها ملاحقة جنائية وغرامات باهظة. وهي فعل غير قانوني وتحظره شركة Johnson Controls على نحو صارم.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> التلاعب بالعطاءات يمثل شكلاً من أشكال السلوكيات المقوضة للمنافسة وغير القانونية والتي قد يترتب عليها ملاحقة جنائية وغرامات باهظة. وهي فعل غير قانوني وتحظره شركة Johnson Controls على نحو صارم.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يمكن للاتفاق بين جهتين متنافستين أن يمثل انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار حتى إذا لم يكن الاتفاق يتخذ صيغة مكتوبة.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> ويمكن أن يمثل أي اتفاق بين جهتين متنافستين لتقييد التجارة، سواء أكان الاتفاق مكتوبًا أو شفهيًّا أو ضمنيًّا بالتصرف أو بأي طريقة أخرى انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> ويمكن أن يمثل أي اتفاق بين جهتين متنافستين لتقييد التجارة، سواء أكان الاتفاق مكتوبًا أو شفهيًّا أو ضمنيًّا بالتصرف أو بأي طريقة أخرى انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تتلقى "أماندا"، وهي مديرة مبيعات لدى شركة Johnson Controls، مكالمة هاتفية من "هارون"، وهو مسؤول تنفيذي في إحدى الجهات المنافسة الرئيسية لشركة Johnson Controls. يطرح "هارون" سؤالاً على "أماندا" بخصوص أسباب قيام شركة Johnson Controls بالبيع للعملاء في الأسواق التي "تخص" "هارون" وشركته، ويطالبها بأن تطلب من فريق المبيعات التابع لها بالتوقف عن البيع في هذه الأسواق. إذا وافقت "أماندا" على طلبات "هارون"، فما الذي تقوم بفعله؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[إنها تورط شركة Johnson Controls في مؤامرة تثبيت أسعار مخالفة للقانون]]></option>
                <option><![CDATA[إنها تعزز سمعة شركة Johnson Controls وعلاقات العمل الخاصة بها]]></option>
                <option><![CDATA[إنها تورط شركة Johnson Controls في مؤامرة توزيع أسواق مخالفة للقانون]]></option>
                <option><![CDATA[لا شيء مما سبق]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> إذا وافقت "أماندا" على مطلب "هارون"، فإنها تورط شركة Johnson Controls بالفعل في مؤامرة توزيع أسواق غير قانونية. الاتفاقات بين الجهات المتنافسة على تقسيم الأسواق أو العملاء هي ما يُعرف باسم توزيع الأسواق وهو تصرف غير قانوني. عبارة مثل "امتنع عن البيع إلى عملائي" هي علامة تحذيرية على وجود مؤامرات توزيع أسواق.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> إذا وافقت "أماندا" على مطلب "هارون"، فإنها تورط شركة Johnson Controls بالفعل في مؤامرة توزيع أسواق غير قانونية. الاتفاقات بين الجهات المتنافسة على تقسيم الأسواق أو العملاء هي ما يُعرف باسم توزيع الأسواق وهو تصرف غير قانوني. عبارة مثل "امتنع عن البيع إلى عملائي" هي علامة تحذيرية على وجود مؤامرات توزيع أسواق.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[قد تواجه شركة Johnson Controls وأي موظفين متورطين عقوبات جنائية، ويشمل ذلك غرامات كبيرة وأحكامًا بالسجن من جراء انتهاكهم لقوانين مكافحة الاحتكار.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
			<options answer="1,0">
                <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> تشتمل معظم قوانين مكافحة الاحتكار على عقوبات جنائية للشركات وللأفراد. على سبيل المثال، تفرض قوانين مكافحة الاحتكار في الولايات المتحدة عقوبات جنائية تصل إلى 100 مليون دولار أمريكي على الشركة ومليون دولار أمريكي على الشخص، جنبًا إلى جنب مع حكم بالسجن يصل إلى 10 سنوات. في العام المالي 2014، أصدرت المحاكم في الولايات المتحدة على العديد من المسؤولين التنفيذيين المرموقين أحكامًا بالسجن وفرضت غرامات تزيد عن مليار دولار أمريكي على منتهكي قانون مكافحة الاحتكار الذين اقترفوا هذه الجرائم في قطاع السيارات وحده.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> تشتمل معظم قوانين مكافحة الاحتكار على عقوبات جنائية للشركات وللأفراد. على سبيل المثال، تفرض قوانين مكافحة الاحتكار في الولايات المتحدة عقوبات جنائية تصل إلى 100 مليون دولار أمريكي على الشركة ومليون دولار أمريكي على الشخص، جنبًا إلى جنب مع حكم بالسجن يصل إلى 10 سنوات. في العام المالي 2014، أصدرت المحاكم في الولايات المتحدة على العديد من المسؤولين التنفيذيين المرموقين أحكامًا بالسجن وفرضت غرامات تزيد عن مليار دولار أمريكي على منتهكي قانون مكافحة الاحتكار الذين اقترفوا هذه الجرائم في قطاع السيارات وحده.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يتلقى "مارك"، وهو موظف لدى شركة Johnson Controls، مكالمة هاتفية من "ميريديث"، وهي مسؤولة تنفيذية في إحدى الجهات المنافسة الرئيسية لشركة Johnson Controls. مع افتراض أن "مارك" سيوافق، أي من الطلبات التالية التي تقدمت بها "ميريديث" سوف يجعل شركة Johnson Controls عرضةً لعقوبات بموجب قانون مكافحة الاحتكار؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA["ميريديث" تطلب من "مارك" أن يقدم عطاءً عاليًا على مشروع، وبذلك سوف تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" به، وهي من جهتها توافق على رد الجميل لـ "مارك" في عطاء مستقبلي]]></option>
                <option><![CDATA["ميريديث" تطلب من "مارك" عدم تقديم أي عطاء على مشروع معين، وبذلك سوف تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" به، وهي من جهتها توافق على رد الجميل لـ "مارك" في عطاء مستقبلي]]></option>
                <option><![CDATA["ميريديث" تطلب من "مارك" سحب العطاء المقدم من شركة Johnson Controls، وبذلك تفوز الشركة التي تعمل فيها "ميريديث" بالمشروع، وهي من جهتها توافق على إشراك شركة Johnson Controls في المشروع كمتعهد من الباطن]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> جميع الأفكار التي اقترحتها "ميريديث" تمثل انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار ويمكن أن تعرّض شركة Johnson Controls وكذلك "مارك" لعقوبات بموجب قانون مكافحة الاحتكار. ]]></text>
					<text><![CDATA[يمثل تقديم عطاء ذي قيمة عالية للغاية على مشروع للتأثير على نتيجته بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" به شكلاً من أشكال التلاعب بالعطاءات، وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[كما أن الموافقة على الامتناع عن تقديم عطاء على مشروع بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" به تمثل أيضًا شكلاً من أشكال التلاعب بالعطاءات، وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[وكذلك سحب العطاء بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" بالمشروع هذه المرة وبحيث تتمكّن شركة Johnson Controls من الفوز في المرة التالية هو شكل من أشكال التلاعب بالعطاءات وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[جميع الخيارات الثلاثة محظورة بموجب أحكام القانون والسياسة المتبعة في شركة Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> جميع الأفكار التي اقترحتها "ميريديث" تمثل انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار ويمكن أن تعرّض شركة Johnson Controls وكذلك "مارك" لعقوبات بموجب قانون مكافحة الاحتكار. ]]></text>
					<text><![CDATA[يمثل تقديم عطاء ذي قيمة عالية للغاية على مشروع للتأثير على نتيجته بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" به شكلاً من أشكال التلاعب بالعطاءات، وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[كما أن الموافقة على الامتناع عن تقديم عطاء على مشروع بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" به تمثل أيضًا شكلاً من أشكال التلاعب بالعطاءات، وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[وكذلك سحب العطاء بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" بالمشروع هذه المرة وبحيث تتمكّن شركة Johnson Controls من الفوز في المرة التالية هو شكل من أشكال التلاعب بالعطاءات وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[جميع الخيارات الثلاثة محظورة بموجب أحكام القانون والسياسة المتبعة في شركة Johnson Controls.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> جميع الأفكار التي اقترحتها "ميريديث" تمثل انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار ويمكن أن تعرّض شركة Johnson Controls وكذلك "مارك" لعقوبات بموجب قانون مكافحة الاحتكار. ]]></text>
					<text><![CDATA[يمثل تقديم عطاء ذي قيمة عالية للغاية على مشروع للتأثير على نتيجته بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" به شكلاً من أشكال التلاعب بالعطاءات، وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[كما أن الموافقة على الامتناع عن تقديم عطاء على مشروع بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" به تمثل أيضًا شكلاً من أشكال التلاعب بالعطاءات، وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[وكذلك سحب العطاء بحيث تفوز الشركة التي تعمل بها "ميريديث" بالمشروع هذه المرة وبحيث تتمكّن شركة Johnson Controls من الفوز في المرة التالية هو شكل من أشكال التلاعب بالعطاءات وهو أمر غير أخلاقي وغير قانوني.]]></text>
					<text><![CDATA[جميع الخيارات الثلاثة محظورة بموجب أحكام القانون والسياسة المتبعة في شركة Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تمثل المحادثة بين أفراد اتحاد تجاري ينتمون إلى شركات متنافسة مختلفة ويجري فيها النقاش حول سبل إعاقة شركة أخرى بسبب ما تتبعه من "سياسات تسعيرية غير عادلة" انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار.]]></text>
				<text><![CDATA[هل هذه العبارة صحيحة أم خاطئة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[صحيح]]></option>
                <option><![CDATA[خطأ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> وعليك أن تتوخى أشد الحذر تجاه المحادثات التي تتجاذب أطرافها مع موظفين من شركة منافسة. إذا وجدت نفسك في موقف تتناول فيه بالنقاش الأسعار أو توزيع الأسواق أو أي شكل من أشكال التلاعب بالتجارة في محادثة مع شخص ينتمي إلى شركة منافسة، فعليك أن تتوقف عن الحوار، وأن تخبره بأن تناول مثل هذه الموضوعات بالنقاش قد يمثل انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار، وعليك بمغادرة الغرفة، وإبلاغ المستشار القانوني بما قد حدث في أقرب فرصة.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> وعليك أن تتوخى أشد الحذر تجاه المحادثات التي تتجاذب أطرافها مع موظفين من شركة منافسة. إذا وجدت نفسك في موقف تتناول فيه بالنقاش الأسعار أو توزيع الأسواق أو أي شكل من أشكال التلاعب بالتجارة في محادثة مع شخص ينتمي إلى شركة منافسة، فعليك أن تتوقف عن الحوار، وأن تخبره بأن تناول مثل هذه الموضوعات بالنقاش قد يمثل انتهاكًا لقوانين مكافحة الاحتكار، وعليك بمغادرة الغرفة، وإبلاغ المستشار القانوني بما قد حدث في أقرب فرصة.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[إن شركة Johnson Controls هي شركة عالمية كبيرة، وتمتلك حصة سوقية تمثل الأغلبية من القطاع الذي ننشط فيه في مواقع كثيرة. عندما نحظى بالهيمنة على السوق، ما الذي يجب أن نحرص على تجنبه؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[المزيد من النمو ]]></option>
                <option><![CDATA[الممارسات التوحشية أو الإقصائية]]></option>
                <option><![CDATA[عرض المنتجات بأقل الأسعار]]></option>
                <option><![CDATA[توسيع خطوطنا الإنتاجية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> تحظر قوانين حماية المنافسة السلوك التوحشي أو الإقصائي الذي يهدف إلى احتكار السوق والحصة السوقية المهيمنة أو الاحتفاظ بهما. يمكن أن يحدث التلاعب بالسوق عندما لا يكون هناك أي بديل واقعي سوى التعامل مع الشركة المهيمنة.]]></text>
					<text><![CDATA[إذا كنا اللاعب الأكبر في أي سوق، فعلى الآخرين أن يشتروا منا. هذا يفتح الباب على مصراعيه أمام اتهامنا بالممارسات التوحشية. ]]></text>
					<text><![CDATA[عندما نكون في وضع يخولنا الهيمنة على السوق، فعلينا أن نحرص على عدم الإضرار بسمعتنا وأن نكون على وعي بالمخاطر القانونية.]]></text>
					<text><![CDATA[ومع هذا، فتحديد طبيعة الهيمنة على السوق وما يجب فعله حيالها هو مسألة عسيرة. إذا انتابك الشك في أي وقت، فعليك باستشارة قسم الشؤون القانونية أو فريق عمل الامتثال في شركة Johnson Controls التماسًا لتوجيهاتهما.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 38px;">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> تحظر قوانين حماية المنافسة السلوك التوحشي أو الإقصائي الذي يهدف إلى احتكار السوق والحصة السوقية المهيمنة أو الاحتفاظ بهما. يمكن أن يحدث التلاعب بالسوق عندما لا يكون هناك أي بديل واقعي سوى التعامل مع الشركة المهيمنة.]]></text>
					<text><![CDATA[إذا كنا اللاعب الأكبر في أي سوق، فعلى الآخرين أن يشتروا منا. هذا يفتح الباب على مصراعيه أمام اتهامنا بالممارسات التوحشية. ]]></text>
					<text><![CDATA[عندما نكون في وضع يخولنا الهيمنة على السوق، فعلينا أن نحرص على عدم الإضرار بسمعتنا وأن نكون على وعي بالمخاطر القانونية.]]></text>
					<text><![CDATA[ومع هذا، فتحديد طبيعة الهيمنة على السوق وما يجب فعله حيالها هو مسألة عسيرة. إذا انتابك الشك في أي وقت، فعليك باستشارة قسم الشؤون القانونية أو فريق عمل الامتثال في شركة Johnson Controls التماسًا لتوجيهاتهما.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي من الموضوعات التالية يتعين تجنبه في حضور الجهات المتنافسة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[الأسعار الحالية أو المستقبلية]]></option>
                <option><![CDATA[مستويات الأرباح، خاصةً ما يشكل أرباحًا "عادلة"]]></option>
                <option><![CDATA[تفاصيل تقديم العطاءات أو المشاركة في عطاءات معينة]]></option>
                <option><![CDATA[تكهنات الشركة أو استراتيجيتها]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> عندما تتحدث مع الجهات المنافسة، عليك ألا تنساق على الإطلاق إلى تناول المعلومات الحساسة من منظور تنافسي بالنقاش، ومن ذلك تحديد الأسعار في الوقت الحالي أو في المستقبل. وعليك ألا تناقش أبدًا مستويات الأرباح، خاصةً ما يمثل أرباحًا "عادلة" وعليك ألا تتورط في تناول تفاصيل تقديم العطاءات أو الحديث عن عطاءات معينة. وعليك كذلك أن تتجنب أي نقاشات تتعلق بالتكهنات الخاصة بالشركة أو استراتيجيتها. إذا وجدت نفسك منخرطًا في مثل هذا النقاش، فعليك أن تغادر على الفور وأن تبلغ قسم الشؤون القانونية في شركة Johnson Controls عن الأمر.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> عندما تتحدث مع الجهات المنافسة، عليك ألا تنساق على الإطلاق إلى تناول المعلومات الحساسة من منظور تنافسي بالنقاش، ومن ذلك تحديد الأسعار في الوقت الحالي أو في المستقبل. وعليك ألا تناقش أبدًا مستويات الأرباح، خاصةً ما يمثل أرباحًا "عادلة" وعليك ألا تتورط في تناول تفاصيل تقديم العطاءات أو الحديث عن عطاءات معينة. وعليك كذلك أن تتجنب أي نقاشات تتعلق بالتكهنات الخاصة بالشركة أو استراتيجيتها. إذا وجدت نفسك منخرطًا في مثل هذا النقاش، فعليك أن تغادر على الفور وأن تبلغ قسم الشؤون القانونية في شركة Johnson Controls عن الأمر.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> عندما تتحدث مع الجهات المنافسة، عليك ألا تنساق على الإطلاق إلى تناول المعلومات الحساسة من منظور تنافسي بالنقاش، ومن ذلك تحديد الأسعار في الوقت الحالي أو في المستقبل. وعليك ألا تناقش أبدًا مستويات الأرباح، خاصةً ما يمثل أرباحًا "عادلة" وعليك ألا تتورط في تناول تفاصيل تقديم العطاءات أو الحديث عن عطاءات معينة. وعليك كذلك أن تتجنب أي نقاشات تتعلق بالتكهنات الخاصة بالشركة أو استراتيجيتها. إذا وجدت نفسك منخرطًا في مثل هذا النقاش، فعليك أن تغادر على الفور وأن تبلغ قسم الشؤون القانونية في شركة Johnson Controls عن الأمر.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
    </module>
	<module id="7" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي من الأمثلة التالية يعتبر ملكية فكرية؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,0,0">
                <option><![CDATA[الابتكارات]]></option>
                <option><![CDATA[التصاميم ]]></option>
                <option><![CDATA[أسماء الشركة وشعاراتها]]></option>
                <option><![CDATA[تقرير مالي داخلي]]></option>
                <option><![CDATA[قائمة تتضمن بيانات الموظفين]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يشير مصطلح الملكية الفكرية إلى أي عمل إبداعي يمكن التعامل معه بصفته أصلاً من أصول الشركة وتشمله الحماية بموجب القانون، ومن ذلك:<ul> <li>الابتكارات</li> <li>الأعمال المكتوبة</li> <li>التصاميم</li> <li>الرموز</li> <li>الأسماء والصور</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[أنت مسؤول عن حماية ملكيتنا الفكرية.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> يشير مصطلح الملكية الفكرية إلى أي عمل إبداعي يمكن التعامل معه بصفته أصلاً من أصول الشركة وتشمله الحماية بموجب القانون، ومن ذلك:<ul> <li>الابتكارات</li> <li>الأعمال المكتوبة</li> <li>التصاميم</li> <li>الرموز</li> <li>الأسماء والصور</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[أنت مسؤول عن حماية ملكيتنا الفكرية.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يشير مصطلح الملكية الفكرية إلى أي عمل إبداعي يمكن التعامل معه بصفته أصلاً من أصول الشركة وتشمله الحماية بموجب القانون، ومن ذلك:<ul> <li>الابتكارات</li> <li>الأعمال المكتوبة</li> <li>التصاميم</li> <li>الرموز</li> <li>الأسماء والصور</li> </ul>]]></text> 
					<text><![CDATA[أنت مسؤول عن حماية ملكيتنا الفكرية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ما نوع البرامج الذي يمكن حمايته ببراءة اختراع؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[جميع أنواع البرامج]]></option>
                <option><![CDATA[البرامج التقنية ]]></option>
                <option><![CDATA[لا يوجد أي نوع من البرامج تشمله الحماية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> بينما تمثل البرامج التقنية بصفة عامة أشياء يمكن أن توجد لها براءات اختراع، هناك قيود على البرامج التي تمثل أفكارًا بحتة أو طرق مالية.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> بينما تمثل البرامج التقنية بصفة عامة أشياء يمكن أن توجد لها براءات اختراع، هناك قيود على البرامج التي تمثل أفكارًا بحتة أو طرق مالية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي مما يلي نستخدمه لحماية التصميم الجمالي لمنتجاتنا؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[براءات الاختراع]]></option>
                <option><![CDATA[حق النشر والطبع]]></option>
                <option><![CDATA[حقوق التصميم]]></option>
                <option><![CDATA[العلامات التجارية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يمكن استخدام حقوق التصميم للمساعدة في حماية تصميمات منتجاتنا في شركة Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يمكن استخدام حقوق التصميم للمساعدة في حماية تصميمات منتجاتنا في شركة Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي مما يلي نستخدمه لحماية الملكية الفكرية المضمّنة في الشفرة المصدرية لبرامجنا؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,0">
                <option><![CDATA[براءات الاختراع]]></option>
                <option><![CDATA[حق النشر والطبع]]></option>
                <option><![CDATA[حقوق التصميم]]></option>
                <option><![CDATA[العلامات التجارية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يمكن حماية البرامج عن طريق حقوق الطبع والنشر وفي حالة البرامج التقنية يمكننا حمايتها ببراءات الاختراع.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> يمكن حماية البرامج عن طريق حقوق الطبع والنشر وفي حالة البرامج التقنية يمكننا حمايتها ببراءات الاختراع.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يمكن حماية البرامج عن طريق حقوق الطبع والنشر وفي حالة البرامج التقنية يمكننا حمايتها ببراءات الاختراع.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي العبارات التالية التي تتناول التزام شركة Johnson Controls بحماية الملكية الفكرية (IP) صحيحة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[نحن ملتزمون فحسب بحماية حقوق الملكية الفكرية الخاصة بنا]]></option>
                <option><![CDATA[إننا نحترم حقوق الملكية الفكرية الشرعية لجميع الجهات الخارجية ]]></option>
                <option><![CDATA[إننا نتخذ الخطوات اللازمة لحماية ملكيتنا الفكرية الشخصية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> إننا هنا في شركة Johnson Controls ملتزمون بحماية حقوق ملكيتنا الفكرية الخاصة ونحترم كذلك حقوق الملكية الفكرية الشرعية للجهات الخارجية.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> إننا هنا في شركة Johnson Controls ملتزمون بحماية حقوق ملكيتنا الفكرية الخاصة ونحترم كذلك حقوق الملكية الفكرية الشرعية للجهات الخارجية.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> إننا هنا في شركة Johnson Controls ملتزمون بحماية حقوق ملكيتنا الفكرية الخاصة ونحترم كذلك حقوق الملكية الفكرية الشرعية للجهات الخارجية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يعمل "جانثر" ضمن فريق تطوير منتج جديد، وقد أنتجوا منتجًا مبتكرًا من المتوقع أن ينتظره نجاح واسع. فكر "جانثر" في اسم مبتكر للعلامة التجارية للمنتج جديد. ما الخطوات التي ستعتبرها شركة Johnson Controls إلزامية قبل استخدام اسم العلامة التجارية؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[إطلاق مهمة بحث عن علامة تجارية قبل تبني الاسم]]></option>
                <option><![CDATA[تسجيل تصميم الشعار لدى الهيئات الخاصة بتسجيل العلامات التجارية]]></option>
                <option><![CDATA[لا توجد خطوات خاصة مطلوب اتخاذها قبل استخدام اسم العلامة التجارية في السوق. البحث عن علامة تجارية مطلوب فحسب قبل تسجيل العلامة التجارية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب على "جانثر" أن يطلق عملية بحث عن العلامة التجارية قبل تبني أي اسم أو تصميم رسومي جديد للمنتج أو بخصوصه. هذا إجراء إلزامي.]]></text>
					<text><![CDATA[تسجيل علامة تجارية جديدة أمر مستحسن لكنه ليس مطلوبًا.]]></text>
					<text><![CDATA[في بلدان كثيرة، يمكن كذلك الحصول على حقوق العلامة التجارية عبر استخدام علامة تجارية أو شعار حتى بدون تسجيلها رسميًّا وذلك بالرغم من أن التسجيل ينطوي على أمان أكبر. ]]></text>
					<text><![CDATA[إذا لم يتم استخدام علامة تجارية ما بطريقة سليمة، على سبيل المثال إذا تم استخدامها كمصطلح عام على ألسنة الناس، فإن الحق في إنفاذ العلامة التجارية قد يضيع حتى إذا كانت العلامة التجارية مسجلة.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب على "جانثر" أن يطلق عملية بحث عن العلامة التجارية قبل تبني أي اسم أو تصميم رسومي جديد للمنتج أو بخصوصه. هذا إجراء إلزامي.]]></text>
					<text><![CDATA[تسجيل علامة تجارية جديدة أمر مستحسن لكنه ليس مطلوبًا.]]></text>
					<text><![CDATA[في بلدان كثيرة، يمكن كذلك الحصول على حقوق العلامة التجارية عبر استخدام علامة تجارية أو شعار حتى بدون تسجيلها رسميًّا وذلك بالرغم من أن التسجيل ينطوي على أمان أكبر. ]]></text>
					<text><![CDATA[إذا لم يتم استخدام علامة تجارية ما بطريقة سليمة، على سبيل المثال إذا تم استخدامها كمصطلح عام على ألسنة الناس، فإن الحق في إنفاذ العلامة التجارية قد يضيع حتى إذا كانت العلامة التجارية مسجلة.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أنت بحاجة إلى أحد المورّدين لاختبار جدوى التصميم الجديد الذي طوره المهندسون في شركة Johnson Controls. ما الإجراءات التي يسعك اتخاذها لحماية حق الملكية الفكرية لشركة Johnson Controls؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,0,1">
                <option><![CDATA[إحالة القضية برمتها إلى فريق امتثال برامج تابع لجهة خارجية]]></option>
                <option><![CDATA[مطالبة المورّد بتوقيع اتفاقية عدم إفصاح عن معلومات]]></option>
                <option><![CDATA[تقديم طلب الحصول على براءة اختراع بعد مشاركة المعلومات مع المورّد]]></option>
                <option><![CDATA[الاتصال بمحامٍ متخصص في قضايا الملكية الفكرية التماسًا للمشورة ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> في موقف كهذا، يمكنك التقدم بطلب حصول على براءة اختراع بشرط أن يكون التصميم جديدًا ومبتكرًا، لكن عليك أن تقدم على ذلك قبل مشاركة المعلومات مع المورّد. وإلى حين تقديم طلب بخصوص براءة الاختراع، عليك أن تطلب من المورّد التوقيع على اتفاقية عدم إفصاح عن المعلومات.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> في موقف كهذا، يمكنك التقدم بطلب حصول على براءة اختراع بشرط أن يكون التصميم جديدًا ومبتكرًا، لكن عليك أن تقدم على ذلك قبل مشاركة المعلومات مع المورّد. وإلى حين تقديم طلب بخصوص براءة الاختراع، عليك أن تطلب من المورّد التوقيع على اتفاقية عدم إفصاح عن المعلومات.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> في موقف كهذا، يمكنك التقدم بطلب حصول على براءة اختراع بشرط أن يكون التصميم جديدًا ومبتكرًا، لكن عليك أن تقدم على ذلك قبل مشاركة المعلومات مع المورّد. وإلى حين تقديم طلب بخصوص براءة الاختراع، عليك أن تطلب من المورّد التوقيع على اتفاقية عدم إفصاح عن المعلومات.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>			
    </module>
	<module id="8" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي الأمثلة التالية يُعتبر <i><b>معلومات سرية</b></i>؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,0,1,1,1">
                <option><![CDATA[مقالة في مجلة حول شركة Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[تقرير حول مسؤوليات شركتنا المجتمعية ]]></option>
                <option><![CDATA[قائمة بأسماء الموظفين وعناوينهم وبياناتهم الشخصية]]></option>
                <option><![CDATA[تقرير مالي داخلي]]></option>
                <option><![CDATA[وثيقة تحتوي على معلومات تقنية حول منتج جديد في مرحلة التطوير]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> معلومات سرية يمكن أن تكون في صورة مستند ورقي مطبوع أو في تنسيق إلكتروني رقمي. يُعتبر أي محتوى غير منشور أو متوفر بأي طريقة أخرى في النطاق العام معلومات سرية.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> معلومات سرية يمكن أن تكون في صورة مستند ورقي مطبوع أو في تنسيق إلكتروني رقمي. يُعتبر أي محتوى غير منشور أو متوفر بأي طريقة أخرى في النطاق العام معلومات سرية.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> معلومات سرية يمكن أن تكون في صورة مستند ورقي مطبوع أو في تنسيق إلكتروني رقمي. يُعتبر أي محتوى غير منشور أو متوفر بأي طريقة أخرى في النطاق العام معلومات سرية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[متى ينبغي لك استخدام اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA)؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[يجب عدم اللجوء إلى استخدام اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) إلا عندما نشارك معلومات شخصية حساسة مع الآخرين، داخل نطاق الشركة أو خارجها]]></option>
                <option><![CDATA[يجب دائمًا استخدام اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) عند مشاركة معلومات سرية داخل نطاق الشركة]]></option>
                <option><![CDATA[يجب استخدام اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) عند مشاركة معلومات سرية مع جهة خارجية]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> وعليك استخدام اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) عند القيام بمشاركة معلومات سرية مع شخص ما من خارج شركة Johnson Controls. اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) هي طريقة فعالة للتأكّد من أن المعلومات السرية التي تتم مشاركتها تظل سريةً.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> وعليك استخدام اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) عند القيام بمشاركة معلومات سرية مع شخص ما من خارج شركة Johnson Controls. اتفاقية عدم الإفصاح عن المعلومات (NDA) هي طريقة فعالة للتأكّد من أن المعلومات السرية التي تتم مشاركتها تظل سريةً.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[تقوم "سوزان" بطباعة نسخة من مستند يشتمل على معلومات سرية بخصوص الشركة. وقد حدث أن نفد الحبر من الطابعة، لكن "سوزان" متأخرة بالفعل عن اجتماع. ماذا يتعين عليها أن تفعل؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[يجب عليها أن تغير الحبر وأن تنتظر إلى حين طباعة المستند]]></option>
                <option><![CDATA[يجب على "سوزان" أن تتوجه إلى اجتماعها وأن تهتم بأمر الطابعة في وقت لاحق]]></option>
                <option><![CDATA[يجب عليها أن تطلب من موظف الاستقبال أن يجمع المواد المطبوعة عند انتهاء عملية طباعتها]]></option>
                <option><![CDATA[يجب على "سوزان" أن تطلب من زميل لديه سلطة الاطلاع على المعلومات تغيير الحبر وتجميع المستند المطبوع لأجلها]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب على "سوزان" أن تتولى مهمة تغيير الحبر بنفسها وأن تنتظر حتى انتهاء طباعة المستند أو عليها أن تطلب من شخص لديه سلطة الاطلاع على الأوراق أن يجمع الأوراق لأجلها. يجب عليها ألا تتوجه فحسب إلى الاجتماع وأن تهتم بأمر الطابعة في وقت لاحق. تقع على عاتق "سوزان" مسؤولية ضمان معالجة النسخة المطبوعة من المعلومات السرية على نحو مناسب.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> يجب على "سوزان" أن تتولى مهمة تغيير الحبر بنفسها وأن تنتظر حتى انتهاء طباعة المستند أو عليها أن تطلب من شخص لديه سلطة الاطلاع على الأوراق أن يجمع الأوراق لأجلها. يجب عليها ألا تتوجه فحسب إلى الاجتماع وأن تهتم بأمر الطابعة في وقت لاحق. تقع على عاتق "سوزان" مسؤولية ضمان معالجة النسخة المطبوعة من المعلومات السرية على نحو مناسب.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب على "سوزان" أن تتولى مهمة تغيير الحبر بنفسها وأن تنتظر حتى انتهاء طباعة المستند أو عليها أن تطلب من شخص لديه سلطة الاطلاع على الأوراق أن يجمع الأوراق لأجلها. يجب عليها ألا تتوجه فحسب إلى الاجتماع وأن تهتم بأمر الطابعة في وقت لاحق. تقع على عاتق "سوزان" مسؤولية ضمان معالجة النسخة المطبوعة من المعلومات السرية على نحو مناسب.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أنت تعمل على تقرير يحتوي على معلومات الموظفين السرية على جهاز الكمبيوتر لديك. وأنت بحاجة إلى الذهاب لإحضار بعض القهوة. ماذا تفعل؟]]></text>
			</questionText>
			<instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[تحتفظ بالتقرير مفتوحًا على جهاز الكمبيوتر لديك بحيث تتمكن من مواصلة العمل عليها سريعًا عند عودتك]]></option>
                <option><![CDATA[تقوم بتأمين جهاز الكمبيوتر لديك بحيث يحتاج من يريد فتحه مرة أخرى إلى كلمة مرور]]></option>
                <option><![CDATA[تطلب من زميل لك مراقبة مكتبك أثناء وجودك بعيدًا عنه]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> عليك دائمًا أن تتأكّد من أن شاشة الكمبيوتر لديك مؤمّنة إذا لم تكن على مكتبك. وحتى إذا كنت بعيدًا عن مكتبك لفترة قصيرة من الزمن، فلا تزال ملزمًا بالتأكّد من تأمينه بحيث لا يتمكن أي شخص آخر من الوصول إلى الملفات أو إلى شبكتنا أو تقاريرنا التي تتضمن معلومات سرية.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> عليك دائمًا أن تتأكّد من أن شاشة الكمبيوتر لديك مؤمّنة إذا لم تكن على مكتبك. وحتى إذا كنت بعيدًا عن مكتبك لفترة قصيرة من الزمن، فلا تزال ملزمًا بالتأكّد من تأمينه بحيث لا يتمكن أي شخص آخر من الوصول إلى الملفات أو إلى شبكتنا أو تقاريرنا التي تتضمن معلومات سرية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ما المسؤوليات المنوطة بك بصفتك أحد موظفي شركة Johnson Controls عندما يتعلق الأمر بمعلومات سرية؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[لستُ مسؤولاً إلا عن حماية المعلومات المتعلقة بالموظفين والعملاء والجهات الخارجية الأخرى]]></option>
                <option><![CDATA[أنا مسؤول عن حماية سرية المعلومات المتعلقة بزملاء العمل ولكن ليس سرية معلومات أي شركة أخرى]]></option>
                <option><![CDATA[أنا مسؤول عن حماية سرية المعلومات المملوكة لشركة Johnson Controls والمعلومات التي نحتفظ بها حول العملاء والمورّدين والجهات الخارجية الأخرى]]></option>
                <option><![CDATA[أنا مسؤول عن حماية سرية المعلومات المتعلقة بالشركة وليس بأي أفراد]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> بصفتك موظفًا في شركة Johnson Controls، أنت بحاجة إلى حماية سرية المعلومات المملوكة لشركة Johnson Controls والمعلومات التي نحتفظ بها حول العملاء والمورّدين والجهات الخارجية الأخرى. يجب عليك أن تتأكّد من عدم كشف هذه المعلومات بطريقة غير شرعية لأشخاص داخل شركة Johnson Controls أو خارجها.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> بصفتك موظفًا في شركة Johnson Controls، أنت بحاجة إلى حماية سرية المعلومات المملوكة لشركة Johnson Controls والمعلومات التي نحتفظ بها حول العملاء والمورّدين والجهات الخارجية الأخرى. يجب عليك أن تتأكّد من عدم كشف هذه المعلومات بطريقة غير شرعية لأشخاص داخل شركة Johnson Controls أو خارجها.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[لديك مجموعة من التقارير السرية على مكتبك وتحتاج إلى استخدامها مرةً أخرى في الغد. وأنت بصدد المغادرة خلال فترة المساء، فماذا عليك أن تفعل بخصوص هذه الأوراق؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[اصطحابها في حقيبة جهاز الكمبيوتر المحمول الخاص بك]]></option>
                <option><![CDATA[تأمينها في درج قبل مغادرة المكتب]]></option>
                <option><![CDATA[وضع الأوراق في ملف ووضعها على الرف فوق مكتبك]]></option>
                <option><![CDATA[إلقاؤها في سلة المهملات]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يجب تخزين المعلومات السرية على نحو آمن عند عدم استخدامها. ]]></text>
					<text><![CDATA[عليك أن تتأكّد من عدم ترك أي معلومات مخزنة في الورق أو في شرائط الذاكرة أو أي جهاز تخزين آخر بدون رقيب أثناء ساعات العمل أو بعدها. ]]></text>
					<text><![CDATA[لحماية معلومات سرية، يتعين عليك:<ul><li>قصر الوصول إليها على هؤلاء الذين يحتاجون إليها ولديهم تفويض بالاطلاع عليها</li><li>حماية المعلومات السرية عن طريق استخدام كلمات المرور والتخزين الآمن وعن طريق تأمين الكمبيوتر الخاص بك</li><li>حذف المعلومات السرية عن طريق التخلص منها بطريقة آمنة</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يجب تخزين المعلومات السرية على نحو آمن عند عدم استخدامها. ]]></text>
					<text><![CDATA[عليك أن تتأكّد من عدم ترك أي معلومات مخزنة في الورق أو في شرائط الذاكرة أو أي جهاز تخزين آخر بدون رقيب أثناء ساعات العمل أو بعدها. ]]></text>
					<text><![CDATA[لحماية معلومات سرية، يتعين عليك:<ul><li>قصر الوصول إليها على هؤلاء الذين يحتاجون إليها ولديهم تفويض بالاطلاع عليها</li><li>حماية المعلومات السرية عن طريق استخدام كلمات المرور والتخزين الآمن وعن طريق تأمين الكمبيوتر الخاص بك</li><li>حذف المعلومات السرية عن طريق التخلص منها بطريقة آمنة</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
	<module id="9" pick="3">
       <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أنت في مؤتمر صناعي وترتدي بطاقة تحمل اسمك وتعرّفك بصفتك موظفًا في شركة Johnson Controls. تلتقي "مارك"، وهو شخص يعمل لدى جهة منافسة، في مكان شراء القهوة. وبينما تتبادلان المزاح، تقترب "أليس"، وهي إحدى زميلات "مارك" في العمل، وتبدأ في الحديث عن زيادات مزمعة في الأسعار. فهل يمكنك استغلال هذه المعلومات؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[نعم]]></option>
                <option><![CDATA[لا]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> معلومات التسعير سرية وينبغي حمايتها. في هذا الموقف، لم تفعل "أليس" ذلك، بل ناقشت زيادات الأسعار في مكان شراء القهوة وهو مكان عام يتواجد فيه المتنافسون. إخفاق "أليس" في إبقاء معلومات التسعير التي بحوزتها كموظفة طي السرية عن طريق حديثها عن المعلومات جعل المعلومات نفسها معروفةً للجميع على نحو علني. وبناءً على هذا، يمكنك الاستفادة منها. عليك أن تخبر المدير وفريق عمل قسم الشؤون القانونية وفريق قسم الامتثال بشأن مصدر المعلومات قبل استخدامها.  ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> معلومات التسعير سرية وينبغي حمايتها. في هذا الموقف، لم تفعل "أليس" ذلك، بل ناقشت زيادات الأسعار في مكان شراء القهوة وهو مكان عام يتواجد فيه المتنافسون. إخفاق "أليس" في إبقاء معلومات التسعير التي بحوزتها كموظفة طي السرية عن طريق حديثها عن المعلومات جعل المعلومات نفسها معروفةً للجميع على نحو علني. وبناءً على هذا، يمكنك الاستفادة منها. عليك أن تخبر المدير وفريق عمل قسم الشؤون القانونية وفريق قسم الامتثال بشأن مصدر المعلومات قبل استخدامها.  ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ما السؤال الأساسي بخصوص ما إذا كان بمقدورك استخدام المعلومات الاستخباراتية التنافسية التي حصلت عليها أم لا؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[هل تساعدنا المعلومات في تقوية موقفنا في مواجهة منافسينا؟]]></option>
                <option><![CDATA[هل تم مع هذه المعلومات بالخداع والغدر والتحايل ؟]]></option>
                <option><![CDATA[هل ستساعدنا المعلومات في تجنب الأخطاء باهظة الثمن؟]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> المعلومات الاستخباراتية التنافسية معلومات قيمة للغاية، لكن يمكن استخدامها فقط عند الحصول عليها بطرق قانونية وأخلاقية. لا يحق لشركة Johnson Controls استخدام المعلومات التي تم الحصول عليها بطريقة غير قانونية عبر التضليل أو تلك التي تم الحصول عليها بالمخالفة لاتفاق السرية المبرم مع الجهة المنافسة.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> المعلومات الاستخباراتية التنافسية معلومات قيمة للغاية، لكن يمكن استخدامها فقط عند الحصول عليها بطرق قانونية وأخلاقية. لا يحق لشركة Johnson Controls استخدام المعلومات التي تم الحصول عليها بطريقة غير قانونية عبر التضليل أو تلك التي تم الحصول عليها بالمخالفة لاتفاق السرية المبرم مع الجهة المنافسة.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[يعرض عميل إعطاءك عرض أسعار تم إرساله إليه عن طريق جهة منافسة لشركة Johnson Controls. ماذا يتعين عليك أن تفعل؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[تشكر العميل بشدة وتستخدم المعلومات لكتابة عرض أسعارك التالي]]></option>
                <option><![CDATA[تقرأ عرض الأسعار في مكتب العميل ولكن تمتنع عن أخذه معك]]></option>
                <option><![CDATA[ترفض الحصول على عرض الأسعار بطريقة مهذبة وتبلغ مديرك أو قسم الشؤون القانونية أو فريق الامتثال عن الحادث]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> يُعتبر عرض أسعار الجهة المنافسة معلومات منافس سرية. ولا يجوز لك قبول عرض الأسعار، وعليك إخطار قسم الشؤون القانونية على الفور.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> يُعتبر عرض أسعار الجهة المنافسة معلومات منافس سرية. ولا يجوز لك قبول عرض الأسعار، وعليك إخطار قسم الشؤون القانونية على الفور.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي مما يلي يمثل مصادر معلومات مقبولة حول الجهات المنافسة شركة Johnson Controls؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[ملفات من وكالات حكومية]]></option>
                <option><![CDATA[تقارير المحللين]]></option>
                <option><![CDATA[منشورات وظائف]]></option>
                <option><![CDATA[طلبات الحصول على براءة الاختراع والعلامة التجارية المنشورة]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> أنت حر في استخدام أي معلومات حول الجهات المنافسة ما دامت متاحة للاطلاع العام. ويشمل هذا المعلومات المستقاة من:<ul> <li>ملفات من وكالات حكومية</li><li>تقارير المحللين</li><li>منشورات وظائف</li><li>طلبات الحصول على براءة الاختراع والعلامة التجارية المنشورة</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> أنت حر في استخدام أي معلومات حول الجهات المنافسة ما دامت متاحة للاطلاع العام. ويشمل هذا المعلومات المستقاة من:<ul> <li>ملفات من وكالات حكومية</li><li>تقارير المحللين</li><li>منشورات وظائف</li><li>طلبات الحصول على براءة الاختراع والعلامة التجارية المنشورة</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> أنت حر في استخدام أي معلومات حول الجهات المنافسة ما دامت متاحة للاطلاع العام. ويشمل هذا المعلومات المستقاة من:<ul> <li>ملفات من وكالات حكومية</li><li>تقارير المحللين</li><li>منشورات وظائف</li><li>طلبات الحصول على براءة الاختراع والعلامة التجارية المنشورة</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[كانت "ساندرا"، وهي موظفة جديدة لدى شركة Johnson Controls، تعمل في وقت سابق لصالح جهة منافسة وتعرف عن منتج جديد قيد التطوير لديهم. وأنت تعمل على منتج مشابه. كيف يمكنك الحصول على معلومات من "ساندرا" حول منتج شركتها السابقة؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[أسهل طريقة للقيام بذلك هي ببساطة أن تطلب من "ساندرا" أن تخبرك عن منتج الجهة المنافسة]]></option>
                <option><![CDATA[يمكنك وصف منتجك، وأن تسألها عن مدى شبهه بالمنتج الخاص الجهة المنافسة]]></option>
                <option><![CDATA[مما تحظره السياسة المتبعة في شركة Johnson Controls أن يتم الحصول على معلومات سرية حول منتج لجهة منافسة من موظف سابق ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> فخطط المنتج الجديد هي معلومات سرية. فلا تطلب من موظف سابق لدى جهة منافسة أي معلومات سرية ولا تلمح له بشأنها أو تضغط عليه ليبوح بها.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> فخطط المنتج الجديد هي معلومات سرية. فلا تطلب من موظف سابق لدى جهة منافسة أي معلومات سرية ولا تلمح له بشأنها أو تضغط عليه ليبوح بها.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أي مما يلي لا يمثل طرقًا مقبولة للحصول على معلومات استخباراتية تنافسية؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,1">
                <option><![CDATA[طلب نسخ من ملفات عامة من هيئات حكومية]]></option>
                <option><![CDATA[الاتصال بالجهة المنافسة والتظاهر بأنك عميل محتمل]]></option>
                <option><![CDATA[مطالبة العميل بأن يريك عرض الأسعار المقدم من الجهة المنافسة بحيث يمكننا تقديم عرض أسعار أفضل من هذا السعر]]></option>
                <option><![CDATA[عرض هدية على موظف لدى الجهة المنافسة في مقابل تقديم ما لديه من معلومات]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> لا تقبل شركة Johnson Controls أي معلومات استخبارية تنافسية تم الحصول عليها بطرق غير مشروعة ولا تستخدم مثل هذه المعلومات، ومن هذه الطرق:<ul> <li>التظاهر بأنك عميل محتمل</li><li>طلب عرض أسعار الجهة المنافسة من عميل</li><li>عرض هدية على موظف لدى الجهة المنافسة في مقابل تقديم ما لديه من معلومات</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[من المشروع طلب نُسخ من ملفات عامة من هيئات حكومية.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> لا تقبل شركة Johnson Controls أي معلومات استخبارية تنافسية تم الحصول عليها بطرق غير مشروعة ولا تستخدم مثل هذه المعلومات، ومن هذه الطرق:<ul> <li>التظاهر بأنك عميل محتمل</li><li>طلب عرض أسعار الجهة المنافسة من عميل</li><li>عرض هدية على موظف لدى الجهة المنافسة في مقابل تقديم ما لديه من معلومات</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[من المشروع طلب نُسخ من ملفات عامة من هيئات حكومية.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> لا تقبل شركة Johnson Controls أي معلومات استخبارية تنافسية تم الحصول عليها بطرق غير مشروعة ولا تستخدم مثل هذه المعلومات، ومن هذه الطرق:<ul> <li>التظاهر بأنك عميل محتمل</li><li>طلب عرض أسعار الجهة المنافسة من عميل</li><li>عرض هدية على موظف لدى الجهة المنافسة في مقابل تقديم ما لديه من معلومات</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[من المشروع طلب نُسخ من ملفات عامة من هيئات حكومية.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[أنت بصدد زيارة أحد المورّدين ويُدعى "جوان"، وهو يتولى كذلك توريد مواد إلى جهة منافسة لشركة Johnson Controls. يمنحك "جوان" كتيب منتج جديد للجهة المنافسة وهو كتيب تم نشره مؤخرًا. هل يحق لك استخدام المعلومات الواردة في الكتيب؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد الاختيار الصحيح، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[نعم، فكتيب المنتج متاح للاطلاع العام ويمكننا لذلك استخدامه]]></option>
                <option><![CDATA[كلا، فلا يمكننا على الإطلاق استخدام معلومات خاصة بجهة منافسة لم نكن من قام بجمعها بأنفسنا]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> علينا ألا نُقدم على جمع معلومات استخباراتية تنافسية باستخدام الغش أو الخديعة أو أي وسائل أخرى غير أخلاقية. يمكننا قبول المعلومات الاستخباراتية التنافسية المتاحة للاطلاع العام والتي تم استقاؤها من مصادرها بطريقة لا تتنافى مع أخلاق المهنة.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> علينا ألا نُقدم على جمع معلومات استخباراتية تنافسية باستخدام الغش أو الخديعة أو أي وسائل أخرى غير أخلاقية. يمكننا قبول المعلومات الاستخباراتية التنافسية المتاحة للاطلاع العام والتي تم استقاؤها من مصادرها بطريقة لا تتنافى مع أخلاق المهنة.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA["هاري" هو موظف جديد عمل سابقًا لدى جهة منافسة. يقوم بإخبارك بأن جهة عمله السابقة تخطط لتقليل الأسعار في العام القادم بنسبة 2%. ماذا يتعين عليك أن تفعل؟]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[حدد <strong><i>كل</i></strong> الخيارات الصحيحة، ثم انقر فوق "إرسال".]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[قد تكون هناك أكثر من إجابة صحيحة واحدة.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,0">
                <option><![CDATA[توصي بخفض الأسعار بنسبة 2%]]></option>
                <option><![CDATA[تذكّر "هاري" بأنه لا يجوز له كشف المعلومات السرية لجهة عمله السابقة]]></option>
                <option><![CDATA[تبلغ المدير أو قسم الشؤون القانونية أو فريق الامتثال عن الحادثة]]></option>
                <option><![CDATA[تستطلع الأمر لترى ما إذا كان هاري قد انتهك أي قوانين حين قام بمشاركتك المعلومات أم لا]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>صحيح.</b> كشف "هاري" معلومات سرية مملوكة لجهة عمله السابقة. لا يمكنك الاستفادة من هذه المعلومات. بدلاً من ذلك عليك بإخطار مديرك أو قسم الشؤون القانونية أو فريق الامتثال.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>صحيح جزئيًا.</b> كشف "هاري" معلومات سرية مملوكة لجهة عمله السابقة. لا يمكنك الاستفادة من هذه المعلومات. بدلاً من ذلك عليك بإخطار مديرك أو قسم الشؤون القانونية أو فريق الامتثال.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>هذا ليس صحيحًا.</b> كشف "هاري" معلومات سرية مملوكة لجهة عمله السابقة. لا يمكنك الاستفادة من هذه المعلومات. بدلاً من ذلك عليك بإخطار مديرك أو قسم الشؤون القانونية أو فريق الامتثال.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
</assessment>