<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s03" id="0"><![CDATA[กฎหมายการแข่งขันทางการค้าห้ามอะไรบ้าง คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[กฎหมายการแข่งขันทางการค้าระหว่างคู่แข่งที่มีผลต่อราคาหรือทางเลือกผู้บริโภค]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[การพบกันของสองคู่แข่งทางการค้า]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม คุณอาจต้องเลื่อนไปเพื่ออ่านคำตอบเต็ม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[เปิดเผย]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img1.png"><![CDATA[ภาพแสดงการลดราคา]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[การกำหนดราคา]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[การกำหนดราคาคือข้อตกลงของสองคู่แข่งหรือมากกว่าเพื่อตั้งราคาสินค้าและบริการ ข้อตกลงพวกนี้ผิดกฎหมาย]]></text>						
				<text><![CDATA[การกำหนดราคาจะเกิดขึ้นได้ก็ต่อเมื่อคุณและคู่แข่งร่วมกันที่จะ: <ul> <li>ตรึงราคา</li> <li>ใช้สูตรการคำนวณราคาด้วยคอมพิวเตอร์</li> <li>ใช้ค่าธรรมเนียมต่ำสุดหรือตารางราคา</li> <li>กำจัดหรือลดการลดราคา</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
			
			
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img2.png"><![CDATA[คู่แข่งกำลังทำสัญญา]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[การร่วมกันกำหนดราคาประมูล]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[การประมูลราคาคือข้อตกลงที่สองคู่แข่งหรือมากกว่าคาดการณ์ว่าฝ่ายไหนจะชนะการประมูลหรือการเสนอราคา]]></text>					
				<text><![CDATA[การร่วมกันกำหนดราคาประมูลจะเกิดขึ้นได้ก็ต่อเมื่อคุณและคู่แข่งร่วมกันที่จะ: <ul> <li>ไม่ประมูลหรือถอนการประมูลจากที่ได้เสนอราคาเรียบร้อยแล้ว เพื่อให้อีกฝ่าย (หรือคุณ) ชนะการประมูล</li> <li>เสนอราคาที่จงใจตั้งไว้สูงเกินไปเพื่อชนะ อาจดูเหมือนถูกกฎหมาย ราคาประมูลไม่ได้มีไว้เพื่อชนะ แต่เพื่อแพ้การประมูล คู่แข่งของคุณจะได้ชนะตามที่ได้เตรียมการกันมาก่อนหน้านี้</li> <li>เสนอราคา แต่กลายเป็นผู้ประมูลที่เสนอราคาต่ำกว่า</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img3.png"><![CDATA[คู่แข่งทางการค้าตกลงที่จะไม่ทำธุรกิจกับซัพพลายเออร์นั้น ๆ]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[การคว่ำบาตรเฉพาะกลุ่ม]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[การคว่ำบาตรเฉพาะกลุ่มเป็นข้อตกลงของสองคู่แข่งหรือมากกว่าว่าจะไม่ร่วมมือกับซัพพลายเออร์และลูกค้านั้น ๆ เพื่อบังคับ ลงโทษ หรือสร้างความเสียหายกับซัพพลายเออร์หรือลูกค้าสำหรับการกระทำใด ๆ]]></text>
				<text><![CDATA[การคว่ำบาตรเฉพาะกลุ่มจะเกิดขึ้นได้ก็ต่อเมื่อคุณและคู่แข่งตกลงว่าจะไม่ร่วมงานกับลูกค้ารายใดรายหนึ่ง เพื่อเป็นการลงโทษที่ลูกค้าเลือกคู่แข่งทางการค้าอื่นสำหรับโครงการใหญ่ก่อนหน้า]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img4.png"><![CDATA[คู่แข่งตกลงจะแบ่งลูกค้า]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[การจัดสรรตลาด]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[การจัดสรรตลาดคือข้อตกลงของสองคู่แข่งหรือมากกว่าเพื่อจะจัดสรรลูกค้าหรือตลาด]]></text>			
				<text><![CDATA[การจัดสรรตลาดจะเกิดขึ้นได้ก็ต่อเมื่อคุณและคู่แข่งตกลงที่จะร่วมมือกับลูกค้านั้น ๆ เช่น:<ul><li>"ฉันเอาลูกค้า A ส่วนคุณเอาลูกค้า B"</li><li>"ฉันเอาลูกค้าทางเหนือ ส่วนคุณเอาลูกค้าทางใต้"</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img5.png"><![CDATA[คนสองคนทำข้อตกลง]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[ข้อตกลง]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[กฎหมายต่อต้านการผูกขาดหรือกฎหมายการแข่งขันทางการค้าต้องมี "ข้อตกลง" แล้วนั่นหมายความว่าอย่างไร]]></text>			
				<text><![CDATA[ข้อตกลงไม่จำเป็นต้องอยู่ในรูปแบบลายลักษณ์อักษรถึงจะสามารถทำผิดกฎหมาย อาจเป็นการพูดตกลงกัน แท้จริงแล้ว การกระทำหรือรูปแบบพฤติกรรมที่ทำร่วมกันก็จัดว่าเป็นข้อตกลง]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>