<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[เมื่อเราอยู่ในฐานะผู้นำในตลาด เราต้องรอบคอบในการกระทำใด ๆ เพื่อหลีกเลี่ยงความเสี่ยงด้านกฎหมายหรือการสร้างความเสียหายแก่ชื่อเสียงของเรา คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[ถ้าเราอยู่ในฐานะผู้นำตลาดในตลาดหนึ่ง เราต้องหลีกเลี่ยงการกระทำใด ๆ ที่จะเป็นผลเสียต่อตำแหน่งนั้น]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานสองคนที่กำลังคุยกัน]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ปุ่มเปิดเผยแต่ละปุ่มเพื่อศึกษาเพิ่มเติม คุณอาจต้องเลื่อนไปเพื่ออ่านคำตอบเต็ม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[เปิดเผย]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[พนักงานที่ทำงานเกี่ยวกับข้อมูลทางการเงิน และกราฟแสดงให้เห็นถึงความเป็นผู้นำตลาด]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[จอห์นสัน คอนโทรลส์ อาจอยู่ในฐานะผู้นำในบางตลาด]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[จอห์นสัน คอนโทรลส์ เป็นบริษัทใหญ่ระดับโลก และในบางที่ เราคือบริษัทที่เป็นผู้นำในอุตสาหกรรมของเรา]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[ถ้าเราเป็นบริษัทที่ใหญ่ที่สุดในตลาด คนจะไม่มีทางเลือกอื่นนอกจากซื้อของจากเรา เราจึงต้องระวังการกระทำและคำพูดในสถานการณ์ดังกล่าวเพื่อหลีกเลี่ยงคำกล่าวหาจากการกระทำที่เอาเปรียบ]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[กราฟเส้นแสดงแนวโน้มสูงขึ้น]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[กฎหมายการแข่งขันทางการค้าห้ามใช้ฐานะผู้นำตลาดในทางที่ผิด]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[ฐานะผู้นำตลาดเกิดขึ้นเมื่อบริษัทมีอำนาจที่จะปฏิบัติต่อลูกค้า คู่แข่ง และซัพพลายเออร์ได้โดย "ไม่ต้องขึ้นอยู่กับใคร"]]></text>				
				<text><![CDATA[การใช้อำนาจในฐานะผู้นำตลาดในทางที่ผิดอาจเกิดขึ้นได้เมื่อลูกค้าไม่มีทางเลือกอื่น นอกจากบริษัทนั้น]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[พนักงานตรวจสอบข้อมูลการเงิน]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[โปรดรู้ว่าบางการกระทำมีความเสี่ยง]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[เมื่อเราอยู่ในฐานะผู้นำตลาด เราต้องระวังไม่ให้เสื่อมเสียชื่อเสียงและตระหนักถึงการกระทำที่มีความเสี่ยงทางกฎหมายภายใต้กฎหมายการแข่งขันทางการค้า]]></text>		
				<text><![CDATA[ตัวอย่างเช่น เราต้องหลีกเลี่ยงการคิดราคาสูงที่ไม่สมเหตุสมผลหรือแย่งลูกค้าจากคู่แข่งทางการค้าที่เล็กกว่า โดยขายราคาต่ำเกินจริงเพื่อให้คู่แข่งไม่สามารถสู้ราคาไหว]]></text>		
				<text><![CDATA[การตัดสินความเป็นผู้นำตลาดและสิ่งที่ควรทำนั้นเป็นเรื่องซับซ้อน ถ้าคุณมีข้อสงสัย ให้ปรึกษาทีมกฎหมายหรือทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎของจอห์นสัน คอนโทรลส์]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>