<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s07" id="0"><![CDATA[การละเมิดกฎหมายการแข่งขันทางการค้าเกิดขึ้นในบริษัทของเรา ให้กรณีศึกษานี้อธิบาย คลิกแต่ละขั้นของเรื่อง]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="19px"><![CDATA[การแข่งขันทางการค้าที่ไม่เป็นธรรมเกิดขึ้นได้ทุกที่ และไม่โจ่งแจ้งเสมอไป ไม่นานมานี้ เราประสบปัญหาด้านกฎหมายการแข่งขันทางการค้าที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ ลองมาดูกรณีนี้และดูว่าสามารถเรียนรู้อะไรได้บ้าง]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top: 25px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;line-height:20px;height:30px;">
		<text><![CDATA[คลิกแต่ละขั้นของเรื่อง]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 163px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[ผู้จัดการระดับอาวุโสพบปะกับผู้จัดการจากบริษัทอื่น]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[จอห์นสัน คอนโทรลส์ ใช้ซัพพลายเออร์การกำจัดของเสียประเภทแบตเตอรี่ เป็นเวลาหลายปีที่ผู้จัดการระดับอาวุโสแลกเปลี่ยนข้อมูลกับผู้จัดการจากสามบริษัทใหญ่ที่เคยใช้ซัพพลายเออร์การกำจัดของเสียประเภทแบตเตอรี่]]></text>
				<text><![CDATA[คาดการณ์ว่าเป้าหมายคือแกล้งลดราคาที่สี่บริษัทจ่ายให้ซัพพลายเออร์การกำจัดของเสียประเภทแบตเตอรี่ ในเขตเยอรมัน ฝรั่งเศส เบลเยี่ยม และเนเธอร์แลนด์]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[พนักงานสายตรงความซื่อสัตย์อยู่ในสาย]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[พนักงานคนหนึ่งในจอห์นสัน คอนโทรลส์ ลุกขึ้นมารายงานการกระทำนี้ต่อสายตรงความซื่อสัตย์ของเรา]]></text>
				<text><![CDATA[จอห์นสัน คอนโทรลส์ ร่วมมือกับคณะกรรมาธิการยุโรปเพื่อให้การตรวจสอบโปร่งใส]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[การตรวจสอบ]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[การตรวจสอบดำเนินการเต็มรูปแบบและเป็นเหตุให้ผู้จัดการในจอห์นสัน คอนโทรลส์ ถูกไล่ออกเพราะมีส่วนเกี่ยวข้องกับการกระทำผิดจริยธรรม]]></text>
				<text><![CDATA[บริษัทอื่นที่เกี่ยวข้องถูกปรับเงินหลายล้านยูโร แต่เพราะจอห์นสัน คอนโทรลส์ รายงานแทรกแซงการกระทำผิดต่อหน่วยงานกำกับดูแลและให้ความร่วมมือเต็มที่กับการสืบสวนสอบสวนเกี่ยวเนื่อง จอห์นสัน คอนโทรลส์ จึงไม่ถูกปรับ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[ผู้เปิดโปงความผิดถือโทรศัพท์]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[ผู้เปิดโปงความผิดช่วยจอห์นสัน คอนโทรลส์ เปิดโปงและกำจัดการกระทำความผิด โดยรายงานแทรกแซงต่อหน่วยงานกำกับดูแล คณะกรรมาธิการยุโรปจะเว้นการเก็บค่าปรับจากจอห์นสัน คอนโทรลส์ มิฉะนั้นค่าปรับจะเป็น 42 ล้านยูโร]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[ทีมยุโรป]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[หลังจากเหตุการณ์นี้ ทีมยุโรปที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ ดำเนินการเปลี่ยนแปลงกระบวนการภายในและโครงสร้างการจัดการครั้งสำคัญเพื่อป้องกันจากการกระทำผิดที่อาจเกิดขึ้นอีก]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>