<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;height:32px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en cada persona. A fin de leer el siguiente elemento, haga clic en la X para cerrar el cuadro de texto.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para volver a considerar su decisión e intentarlo de nuevo.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:135px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="25px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 255px;top:-240px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Al principio, me resultaba fácil separar mi trabajo en Johnson Controls de mi segundo empleo, y solo trabajaba como agente por las noches y los fines de semana. Pero el mercado inmobiliario está en pleno auge en este momento, y enseguida comencé a tener mucho trabajo.  Por lo tanto, pensé que la mejor manera de manejarlo sería tomarme unos días de licencia por enfermedad y usar cualquier momento libre que tuviera en el trabajo para llevar a cabo mis tareas como agente. Incluso se corrió la voz en la oficina acerca de mi segundo empleo, y algunos compañeros de trabajo están interesados en comprar ahora mismo, así que necesitaba más tiempo para todo.  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="25px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Roger, gerente de Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 285px;top: -240px; display: block; left: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[El trabajo de Emma se vio muy afectado y, si bien ella se ha tomado muchos días de licencia por enfermedad, pero nunca parece estar enferma cuando regresa al trabajo. Otros empleados del departamento se quejaron de que no atendía la cantidad de llamadas de clientes que le correspondía, que salía con frecuencia y que, constantemente, pasaban distintas personas por su escritorio. Cuando le pedí a Emma una explicación, me contó sobre el trabajo que estaba haciendo como agente para la empresa de su cuñado. Debería haber hablado conmigo con anticipación, antes de que este tema se volviera tan perturbador. Tuve que hablar francamente con ella sobre mis expectativas mientras trabaja aquí. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>