<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="accordion" className="m10c02s15">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s15/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Lista de verificación]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width:623px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Haga clic en cada etapa de la historia.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para volver a considerar su elección e intentarlo de nuevo.]]></text>
	</instructionText>	
	<accordionContent width="230px">
		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="107">			
			<buttonText style=""><![CDATA[Dan envía un mensaje de correo electrónico]]></buttonText>			
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[Dan envía un mensaje de correo electrónico con el enlace al blog de servicios inmobiliarios de Emma a toda la lista de empleados.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="126">
			<buttonText style=""><![CDATA[Emma envía un mensaje de correo electrónico de seguimiento]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Emma realiza un seguimiento con un mensaje de correo electrónico grupal en el que agradece a las personas por su apoyo y les informa cómo está Sandy. Muchas personas dejan mensajes en la sección de comentarios del blog para desearle a Sandy que se recupere pronto. Varios lectores donan dinero al fondo de la causa.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="129">
			<buttonText style=""><![CDATA[Emma envía un segundo mensaje de correo electrónico para su blog de servicios inmobiliarios.]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Un mes más tarde, Emma envía otro mensaje correo electrónico grupal con un enlace a su blog, en el que destaca la propiedad más nueva que tiene en venta, y ofrece mostrar la propiedad anticipadamente a cualquier empleado de Johnson Controls que esté interesado.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>	
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="151">			
			<buttonText style=""><![CDATA[Consecuencias]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Emma y Dan reciben un llamado de atención por el uso inapropiado de la lista de correos electrónicos de los empleados y por violar la privacidad de estos. Emma no debería haber proporcionado información sobre la afección médica de Sandy en su blog. Además, no debería intentar generar negocios usando una comunicación por correo electrónico para toda la empresa.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
	</accordionContent>	
</contents>