<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s17">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s17/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Un grupo de empleados en el edificio de oficinas de una empresa]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="720px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Esta historia ilustra lo importante que es proteger la información personal a la que tiene acceso y que refiere a nuestros empleados, clientes o socios comerciales.]]></text> 
		<text width="720px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Recuerde, guíese siempre por nuestros tres principios clave de privacidad: limitar, proteger, eliminar.]]></text> 
		<text width="720px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Limite</span> la cantidad de datos personales que solicite o proporcione. Solicite o proporcione únicamente los datos que necesite para el fin esencial y principal que desee alcanzar.</li> <li><span class="fontBold">Proteja</span> los datos contra el procesamiento no autorizado, la pérdida, daños o alteraciones. Controle el acceso a los datos y su divulgación.</li> <li><span class="fontBold">Elimine</span> los datos de forma adecuada una vez que ya no los necesite. Evite y detenga la acumulación de registros.</li> </ol>]]></text>
		<text width="720px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Las afecciones médicas y otros datos personales sensibles, como la orientación sexual, requieren aún más protección que otros datos personales.]]></text>
		<text width="720px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Los datos personales solo pueden compartirse con personas autorizadas a verlos, con aquellas que tengan una necesidad comercial de conocer la información y con quienes tengan la intención de usarlos para fines comerciales legítimos.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 720px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 720px;margin-top:50px">
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
</contents>