<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c01s10">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentBg style="" wtbgStyle="padding:15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Но Цзяну не удалось заметить некоторые тревожные признаки взяточничества...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Телефонный разговор Цзяна и Нолана на кухне]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Нажмите каждую из кнопок. Чтобы закрыть текстовое поле и продолжить чтение, щелкните значок X.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-7px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Стимулирующий платеж]]></img>
			<buttonText style="height: 58px; line-height:17px;"><![CDATA[«Ускорение» государственной деятельности]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 242px;top: -227px;">
				<text><![CDATA[Стимулирующие платежи представляют собой небольшие суммы, которые неофициально выплачиваются государственным служащим с тем, чтобы мотивировать их работать качественно и быстро.]]></text>						
				<text><![CDATA[В некоторых странах осуществление стимулирующих платежей является одной из составляющих коммерческой деятельности, но это не делает их законными.]]></text>						
				<text><![CDATA[Политикой компании Johnson Controls запрещены любые содействующие платежи (также называемые «подмасливанием»). Ни в коем случае не осуществляйте даже небольшие стимулирующие платежи.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-7px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Разрешение]]></img>
			<buttonText style="height: 58px; line-height:17px;"><![CDATA[Финансовая операция с участием государственного чиновника]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 305px;top: -227px;">
				<text><![CDATA[Существование законных сборов за какую-либо государственную деятельность (например, сбор за получение разрешения) возможно. ]]></text>
				<text><![CDATA[Но мы должны соблюдать крайнюю осмотрительность в рамках каких-либо финансовых операций, которые имеют отношение к государственным чиновникам. Нам также следует убедиться в том, что какие-либо осуществленные платежи являются законными, задокументированы надлежащим образом и получены.]]></text>					
				<text><![CDATA[Строгое антикоррупционное законодательство запрещает нам предоставлять государственному чиновнику что-либо ценное. Неофициальные платежи или неспособность должным образом обосновать осуществление платежа государственному чиновнику, могут стать причиной обвинения во взяточничестве, что, в свою очередь, может привести к крупным штрафам или уголовному преследованию компании и причастных физических лиц.]]></text>					
			</popText>
			
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-7px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Снимок Цзяна]]></img>
			<buttonText style="height: 58px; line-height:17px;"><![CDATA[Принудительные дальнейшие действия в отсутствие всех фактов]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 242px;top: -227px;">
				<text><![CDATA[Сигналы взяточничества могут без предупреждения возникать в стрессовых ситуациях, когда оказывается давление, принуждающее действовать незамедлительно в отсутствие всех фактов.]]></text>			
				<text><![CDATA[Цзяну следовало бы распознать сигналы потенциального взяточничества и противостоять давлению, принуждающему действовать или принимать решения, до тех пор, пока он не будет уверен в том, что финансовая операция была целесообразной и разрешенной.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-7px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Молоток на взятке]]></img>
			<buttonText style="height: 58px; line-height:17px;"><![CDATA[Последствия]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 242px;top: -227px;">
				<text><![CDATA[Несмотря на то что поставщик оказался из тех, кто давал взятку, а мы не знали об этом и не одобряли этого, Johnson Controls могли бы привлечь к ответственности за то, что взятка была дана от имени компании и была выгодна для нее.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>