<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s07">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Безопасность данных на заднем фоне]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style="line-height:18px"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="620px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Вы всегда несете ответственность за защиту физической и цифровой безопасности любой доступной вам персональной или конфиденциальной информации. Не забывайте следовать «золотым правилам» сохранения конфиденциальности данных: ограничение, защита, удаление.]]></text> 
		<text width="620px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Ограничение</span> количества запрашиваемых или предоставляемых вами данных. Запрашивайте и предоставляйте только те данные, которые необходимы для выполнения вашей основной цели.</li> <li><span class="fontBold">Защита</span> данных от несанкционированной обработки, потери, повреждения или изменения. Управляйте доступом к данным и их распространением.</li> <li><span class="fontBold">Удаление</span> данных надлежащим образом сразу после того, как они утратят свою актуальность. Предотвращайте и устраняйте накопление данных.</li> </ol>]]></text> 
		<text width="620px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Убедитесь в наличии единой системы записи главных файлов данных. Не работайте с локальной копией, если вы не уверены в том, что это последняя версия. Удалите копию с локального диска сразу после завершения работы.]]></text>
		<text width="620px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="0 0 30px 0" cName=""><![CDATA[Обмен персональными и конфиденциальными данными клиентов, сотрудников и деловых партнеров допускается только между людьми, обладающими разрешением на просмотр такой информации или нуждающимися в ней в рамках законных деловых потребностей.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 620px;line-height:25px"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 620px;line-height:20px">
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
</contents>