<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s06">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="1"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="2"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="3"><![CDATA[]]></text>
		
	</transcript>
	<pageTitle style="line-height:25px"></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="line-height:16px"><![CDATA[Жена Цзяна успешно проходит процедуру, но врачи оставляют ее на ночь для наблюдения. Отдел информационных технологий не сможет заменить ноутбук Цзяна до конца рабочего дня, поэтому на следующий день он использует личный ноутбук и работает в палате жены. Он может просматривать на своем ноутбуке информацию, которая содержится в главном файле поставщиков.]]></text>
		<text style="line-height:16px"><![CDATA[Как лучше всего передать измененный файл Холли?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Палата жены Цзяна]]></img>
	</contentBackground>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px 2px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<instructionText style="padding-bottom:8px;line-height:20px">
		<text><![CDATA[Выберите один из вариантов и щелкните «ОК».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="line-height:16px">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Цзян подключается к общедоступной сети Wi-Fi и отправляет по электронной почте обновленный файл с флеш-накопителя, используя личную учетную запись электронной почты.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[Цзян осознает, что отправка обновленного главного файла Холли для загрузки может стать проблемой, так как в его отсутствие кто-то мог отредактировать исходный файл, и обновления Цзяна могут перезаписать их. Поэтому за обедом в больничном кафе он звонит ей и подробно рассказывает об изменениях, а она вносит их в главный файл в системе компании.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Цзян просит Холли приехать в больницу и забрать зашифрованный флеш-накопитель.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[ОК]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="height:290px;" fcStyle="top: -198px;">
			<text style="padding-top:12px;font-size:15px;"><![CDATA[Цзян отправляет информацию Холли, но в процессе скачивания файла создается копия, конфликтующая с текущей базой данных поставщиков. На обновление и подтверждение информации команда вынуждена потратить много часов.]]></text>
			<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Компания Цзяна получает поддельные счета от лица будто бы законных поставщиков, однако эти счета содержат сведения о банковских счетах мошенников. Несколько месяцев спустя схема раскрыта, а результаты расследования свидетельствуют о нарушении безопасности базы данных поставщиков в то же время, когда Цзян находился в больнице. Цзяну придется многое объяснить.]]></text>
			<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Самым безопасным вариантом для Цзяна было бы попросить Холли забрать зашифрованный флеш-накопитель. Хотя этот вариант и не избавит команду от многочасовых попыток объединить правки Цзяна с правками в базе данных поставщиков, он обеспечил бы защиту конфиденциальных данных.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="font-size:15px;height:240px;" fcStyle="top: -198px;">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Холли удается обновить главный файл поставщиков, допустив всего несколько ошибок, которые были обнаружены и исправлены позднее.]]></text>
			<text><![CDATA[Однако другие люди, которые едят в больничном кафе, слышат каждое слово Цзяна, что приводит к раскрытию информацию о поставщиках без какой-либо на то причины.]]></text>
			<text><![CDATA[Самым безопасным вариантом для Цзяна было бы попросить Холли забрать зашифрованный флеш-накопитель. Это обеспечило бы защиту конфиденциальных данных.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="font-size:15px;height:270px;" fcStyle="top: -198px;">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Холли забирает флеш-накопитель, но его коллеги отредактировали оригинал, пока Цзян удаленно работал со своей копией. Когда Холли загружает версию Цзяна, изменения его коллег перезаписываются. Команда вынуждена потратить много часов на обновление и подтверждение информации.]]></text>
			<text><![CDATA[Цзян получает выговор за скачивание главного файла, но информация все же в безопасности. Холли не следовало загружать измененный файл, не сверившись с другими авторами на предмет каких-либо потенциально затронутых обновлений.]]></text>
			<text><![CDATA[Это самый безопасный вариант действия, так как он обеспечил защиту конфиденциальных данных.]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>