<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c01s10">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentBg style="" wtbgStyle="padding:15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Mais Jian n’a pas su détecter les signes avant-coureurs de corruption.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Jian au téléphone avec Nolan dans sa cuisine]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur chaque bouton. Pour passer au suivant, cliquez sur X pour fermer le texte.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Paiement de facilitation]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[« Accélérer » une action gouvernementale]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Les paiements de facilitation désignent de modestes commissions officieuses versées à des fonctionnaires afin de les inciter à faire leur travail correctement ou rapidement.]]></text>						
				<text><![CDATA[Dans certains pays, les paiements de facilitation font partie des pratiques commerciales, mais cela ne veut pas dire qu’ils sont justifiés.]]></text>						
				<text><![CDATA[La politique de Johnson Controls interdit les paiements de facilitation ou de « favorisation ». N’effectuez jamais de paiements de facilitation, même si c’est une petite somme.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Une autorisation]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Une transaction impliquant un représentant du gouvernement]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 262px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Il peut y avoir des honoraires légaux pour certaines actions gouvernementales, comme le paiement de frais pour une autorisation. ]]></text>
				<text><![CDATA[Mais nous devons être très prudents quant à toute transaction financière relative à des représentants du gouvernement et nous assurer que tout paiement effectué est légitime et correctement justifié et acquitté.]]></text>					
				<text><![CDATA[Il existe des lois anti-corruption strictes qui nous interdisent d’offrir un objet ou une prestation de valeur à un représentant du gouvernement. Le paiement de commissions officieuses ou l’impossibilité à justifier correctement un paiement à un représentant du gouvernement pourraient conduire à des allégations de corruption pouvant avoir pour conséquences d’importantes amendes ou des poursuites pénales pour l’entreprise et les personnes impliquées.]]></text>					
			</popText>
			
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Photo de Jian]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Pression exercée pour aller de l’avant sans connaître tous les faits]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Des signes de corruption peuvent survenir sans prévenir, dans des situations très stressantes où une pression est exercée afin d’agir immédiatement sans connaître tous les faits.]]></text>			
				<text><![CDATA[Jian aurait dû reconnaître les signes de corruption potentielle et aurait dû résister à la pression exercée sur lui afin d’agir ou de prendre une décision tant qu’il n’était pas sûr que la transaction était appropriée et autorisée.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Marteau de juge posé sur un pot-de-vin]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Conséquences]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Bien que le fournisseur soit celui qui a payé le pot-de-vin et bien que nous n’ayons pas été informés de cela et que nous ne l’approuvions pas, Johnson Controls pourrait être tenu responsable, car le pot-de-vin a été versé au nom de l’entreprise, qui en a profité.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>