<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s24">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s24/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Bouteille de vin chère sur une étagère]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width:590px"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Jian demande à la sommelière le prix du vin. Celle-ci lui répond que la bouteille coûte plus de 200 dollars.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Il refuse le vin et profite de son dîner. Le lendemain, il raconte ce qui s’est passé à sa responsable. Celle-ci lui fait remarquer qu’il n’aurait pas dû accepter le bon cadeau non plus, car cela équivaut à des espèces.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Bien que la meilleure attitude à observer ait été de refuser le bon cadeau, Jian est félicité pour avoir signalé l’incident par la suite, ce qui a permis à sa responsable et à la direction des affaires juridiques de gérer correctement l’incident.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[La responsable de Jian donne à l’équipe une formation sur la politique relative aux cadeaux de l’entreprise et explique comment identifier les signes de corruption et l’importance des apparences lorsque l’on donne ou reçoit des cadeaux.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName=""><![CDATA[Le service juridique gère la communication avec le fournisseur concernant la politique relative aux cadeaux.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 100%;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour reconsidérer votre décision et recommencer.]]></text>
	</instructionText>
</contents>