<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s07">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Antécédents de sécurité des données]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style="top: 17px;line-height: 20px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="620px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Vous êtes toujours responsable de la protection de la sécurité physique et numérique de toutes les informations confidentielles et personnelles en votre possession. Pensez à suivre les règles d’or de la confidentialité des données : Limiter l’accès-Protéger-Supprimer]]></text> 
		<text width="620px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Limitez</span> la quantité de données personnelles que vous demandez ou fournissez. Demandez ou fournissez uniquement les données dont vous avez besoin pour l’objectif essentiel et principal que vous souhaitez accomplir.</li> <li><span class="fontBold">Protégez</span> les données contre tout traitement non autorisé et toute perte, détérioration ou altération. Contrôlez l’accès aux données ainsi que leur diffusion.</li> <li><span class="fontBold">Supprimez</span> les données de manière efficace une fois que vous n’en avez plus besoin. Évitez et arrêtez l’accumulation de dossiers.</li> </ol>]]></text> 
		<text width="620px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Assurez-vous qu’il existe un système d’enregistrement pour les fichiers de données et ne travaillez pas depuis une copie locale à moins d’être certain de posséder la version la plus récente. Une fois que vous avez terminé, vous devez le supprimer de votre disque local.]]></text>
		<text width="620px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="0 0 30px 0" cName=""><![CDATA[Les données personnelles et confidentielles des clients, des employés et des partenaires commerciaux peuvent être partagées uniquement avec les personnes autorisées à les voir et ayant une raison professionnelle valable de les connaître.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 620px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 620px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
</contents>