<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s26 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s26" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s26/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Un cadeau.]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width: 880px;top: 25px;right: 30px;line-height: 20px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Il est important de faire preuve de discernement, de discrétion et de modération lorsque nous décidons d’offrir ou d’accepter des cadeaux ou des divertissements.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Les cadeaux offerts ou reçus :<ul> <li>doivent être de faible valeur, afin de ne pas risquer d’affecter le jugement indépendant du bénéficiaire ;</li> <li>doivent être peu fréquents et ne jamais être liés à un contrat ou un appel d’offres potentiel ni être offerts/acceptés peu de temps avant une négociation ;</li> <li>ne sont pas offerts sous forme d’espèces ou sous forme similaire (cartes-cadeaux, p. ex.) ;</li> <li>ne doivent jamais ressembler à un pot-de-vin.</li> </ul>]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Le seuil de déclaration des cadeaux est fixé à 200 dollars. Si vous recevez tout objet ou toute prestation d’une valeur de 200 dollars ou plus, vous devez le signaler grâce à un formulaire « Cadeaux » sur <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>. ]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[À l’issue de l’analyse de cette déclaration, vous saurez si vous pouvez accepter ou non le cadeau.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Tout divertissement offert ou accepté ne doit être ni offensant ni inapproprié d’un point de vue culturel. Si vous assistez à des divertissements professionnels, vous représentez Johnson Controls. À ce titre, vous ne devez pas boire trop d’alcool et ne devez jamais être associé à des établissements proposant des divertissements dont la nature est clairement sexuelle, ce qui est inapproprié pour des événements professionnels.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName=""><![CDATA[Souvenez-vous qu’il existe des lois anti-corruption strictes qui vous interdisent d’offrir un objet de valeur à un représentant du gouvernement.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
</contents>