<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[Vous ne laisseriez pas une personne étrangère à l’entreprise partir avec l’un de nos ordinateurs ou autre bien physique ? Et bien notre propriété intellectuelle a bien plus de valeur que nos biens physiques et est généralement bien plus facile à voler ou à perdre. Cliquez sur chaque bouton pour en savoir plus.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Nous devons tous protéger la propriété intellectuelle de Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Deux salarié(e)s en discussion]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur chaque bouton pour en savoir plus. Faites défiler le texte pour lire toute la réponse si nécessaire.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DÉVOILER]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Symbole du droit d'auteur]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size: 13px;"><![CDATA[Faites attention aux droits d’auteur]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Un droit d'auteur autorise ses titulaires à contrôler la manière dont le travail est reproduit, distribué ou affiché.</li> <li>Le travail protégé par des droits d'auteur est parfois, mais pas toujours, accompagné du symbole ©.</li> <li>Il convient de considérer que la plupart des travaux écrits et des logiciels créés par Johnson Controls sont protégés par des droits d’auteur : ajoutez une mention de droits d’auteur au besoin.</li> <li>Respectez le contenu protégé par des droits d’auteur qui appartient à d’autres personnes : vous ne devez pas copier, télécharger, diffuser, utiliser ou afficher ce contenu à moins d'avoir reçu l'autorisation expresse de son propriétaire.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Symbole de la marque de commerce]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size: 13px;"><![CDATA[Utilisez les marques de commerce Johnson Controls à bon escient]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Utilisez toujours les marques de commerce Johnson Controls à bon escient : le service juridique de Johnson Controls peut vous conseiller à ce sujet.</li> <li>Les consommateurs identifient un produit grâce à sa marque de commerce qui dénote une qualité reconnue et une marque en particulier : toute confusion au sujet des noms de marque sur le marché peut coûter des ventes au titulaire des marques de commerce.</li> <li>Si une marque déposée n’est pas correctement utilisée, par exemple si elle est employée comme un terme générique par le grand public, les droits qui lui sont associés peuvent être perdus, même si elle est déposée. En étant utilisée comme un terme générique, la marque de commerce devient le nom du produit, plutôt que celui d'une marque.</li> <li>Pour protéger la PI de Johnson Controls, et celle des autres, renseignez-vous toujours sur les brevets et les marques de commerce avant d'utiliser un nouveau dessin technique ou artistique ou une nouvelle marque.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Personnes négociant un contrat]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size: 13px;"><![CDATA[Si vous négociez des contrats, vous devez protéger nos droits de PI]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Les droits de PI sont parfois mentionnés au cours des négociations de contrats.</li> <li>Johnson Controls doit rester propriétaire de sa PI dans le cadre de toutes ses relations contractuelles avec ses clients, ses fournisseurs et d’autres tiers.</li> <li>Ces mesures de protection pouvant être compliquées à mettre en place, demandez conseil à la direction des affaires juridiques si besoin.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Salariés partageant des idées dans l’espace d’innovation]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size: 13px;"><![CDATA[Si vous inventez des produits, gardez une trace écrite]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Les brevets sont délivrés pour tout ce qui est nouveau et non évident (éléments, processus ou machines, y compris les améliorations).</li> <li>Si vous inventez des choses pour Johnson Controls, prenez des notes précises et confidentielles pour documenter votre travail et vos idées.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>