<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Examinons un cas qui s’est produit avec l’une de nos filiales. Cliquez sur la flèche pour lire l’étude de cas complète.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Les pertes liées à la propriété intellectuelle peuvent avoir des coûts significatifs, mais les entreprises ne sont pas toujours conscientes lorsque cela se produit.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top:30px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur la flèche pour en savoir plus.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Gros plan sur un hacker utilisant un ordinateur portable]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Aujourd'hui, de nombreuses entreprises sont la cible de voleurs et criminels numériques. En cas d’intrusion informatique, elles ne sont parfois même pas conscientes du fait que les secrets commerciaux ont été volés.]]></text>
				<text><![CDATA[Les cybercriminels s'introduisent et volent petit à petit des informations de façon à ce que les entreprises ne le remarquent même pas !]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Données numériques]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Même s’il n’existe pas statistiques mondiales ou nationales officielles sur la valeur totale des vols de secrets commerciaux, Price Waterhouse Coopers (PwC) et le Center for Responsible Enterprise and Trade (CREATe) ont mené une étude en 2014 et ont estimé que la valeur des secrets commerciaux volés uniquement aux États-Unis représentait entre 1 et 3 % de son PIB. C’est l'équivalent de 200 millions à 550 milliards USD par an !]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Salariés travaillant avec des ordinateurs portables]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;line-height:20px;" />
				<text><![CDATA[Si nous considérons les autres pays développés en plus des États-Unis, on peut dire que le coût mondial du vol des secrets commerciaux s'élève à plusieurs milliers de milliards de dollars.]]></text>
				<text><![CDATA[En tant qu’entreprise internationale de grande ampleur, Johnson Controls peut s'attendre à être la cible de tentatives de vol de la propriété intellectuelle. C’est la raison pour laquelle nous devons être vigilants, et protéger et utiliser correctement la propriété intellectuelle que nous possédons.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>