<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[เมื่อผลประโยชน์ทับซ้อนไม่ได้รับการเปิดเผยก็อาจทำให้การบริการลูกค้าย่ำแย่ เงินทุนถูกใช้ในทางที่ผิด ความสัมพันธ์กับผู้ขายตกต่ำ ธุรกิจเสียหาย และยังทำลายชื่อเสียงของบริษัทไปพร้อม ๆ กับชื่อเสียงของบุคคล]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[จะเกิดอะไรขึ้นเมื่อผลประโยชน์ทับซ้อนได้รับการเปิดเผย]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[พื้นหลังรูปออฟฟิศ]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[คลิกที่แต่ละคนเพื่อเรียนรู้ว่าผลประโยชน์ทับซ้อนเปลี่ยนแปลงมุมมองต่อสถานการณ์และส่งผลกระทบต่อความคิดเห็นของพวกเขาต่อจอห์นสัน คอนโทรลส์ อย่างไร]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานที่มีเชื้อสายคอเคเซียน]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;font-size:13px;"><![CDATA[คาร์เทอร์ พนักงานของจอห์นสัน คอนโทรลส์]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 100px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[แอนนาและฉันทำงานในตำแหน่งเดียวกันมาหลายปี แต่ฉันทำงานมานานกว่าแอนนาและประสิทธิภาพการทำงานก็ดีกว่าด้วย <i>เธอ</i>ได้เลื่อนตำแหน่งเพราะพี่ชายของเธอทำงานในฝ่ายทรัพยากรมนุษย์และใช้อำนาจช่วยเธอ ฉันจะทำงานหนักไปเพื่ออะไรถ้ามันไร้ค่า]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[ชายชาวอินเดีย]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;font-size:13px;"><![CDATA[ราเจช ผู้ขายของจอห์นสัน คอนโทรลส์]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 100px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[บริษัทของเราทำงานกับจอห์นสัน คอนโทรลส์ มาหลายปีและเป็นไปได้ดีมาตลอด เมื่อเร็ว ๆ นี้ จอห์น ตัวแทนบัญชีจอห์นสัน คอนโทรลส์ ของฉันเลือกจ้างบริษัทเพื่อนรักของเขาแทน ฉันคิดเสมอว่าสามารถวางใจได้ว่าจอห์นสัน คอนโทรลส์ จะตัดสินใจอย่างเป็นธรรม ดูเหมือนว่าจะไม่ใช่อีกต่อไป]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[ชายชาวรัสเซีย/ยุโรปตะวันออก]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;font-size:13px;"><![CDATA[เซียร์เกย์ ลูกค้าของจอห์นสัน คอนโทรลส์]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 125px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[ในปีนี้ ผมบอกคนกลางของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ที่ชื่อว่า วินคา เกี่ยวกับความต้องการของเรา แต่แทนที่วินคาจะแนะนำวิธีที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ สามารถให้ได้ เธอกลับแนะนำบริษัทที่เล็กกว่าที่สามารถทำสิ่งเดียวกันได้มาให้ เราติดต่อพวกเขาและพอใจกับงานของพวกเขามาโดยตลอด แต่ผมเพิ่งรู้ภายหลังว่าวินคาเป็นเจ้าของร่วมกับบริษัทที่เล็กกว่านี้ซึ่งทำให้ผมสงสัยว่าคำแนะนำของเธอจะผิดจริยธรรมและไม่ใช่เพื่อผลประโยชน์ที่ดีที่สุดของผมหรือจอห์นสัน คอนโทรลส์ แต่อย่างใด]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>