<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m01s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s05" id="0"><![CDATA[ผลประโยชน์ทับซ้อนหลาย ๆ กรณีเกิดขึ้นจากกรณีขนาดเล็กและในระดับบุคคล แต่ผลประโยชน์ทับซ้อนบางกรณีก็ร้ายแรงเพียงพอจะขึ้นพาดหัวข่าว]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" ><![CDATA[<span style="font-size:15px;">ถึงแม้กรณีส่วนใหญ่จะมีขนาดเล็กและอยู่ในเพียงระดับบุคคลมากกว่า แต่บางกรณีก็ร้ายแรงจนเป็นข่าวได้  </span>]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[คลิกที่ลูกศรเพื่อเรียนรู้เพิ่มเติม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 135px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[ผู้จัดการพอร์ตที่พูดคุยกับพนักงานสอบสวนสำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:380px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;"><![CDATA[พาดหัวข่าว: บริษัทการจัดการทรัพย์สินจ่าย 12 ล้านดอลลาร์สหรัฐ แก้ปัญหาถูกฟ้อง]]></text>
				<text style="font-size:14px;"><![CDATA[บริษัทการจัดการทรัพย์สินยักษ์ใหญ่อย่าง Blackrock จ่ายเงิน 12 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อแก้ปัญหาการถูกฟ้องเรื่องผลประโยชน์ทับซ้อนจากพฤติกรรมของหนึ่งในผู้จัดการพอร์ตของเขา]]></text>
				<text style="font-size:14px;"><![CDATA[รัฐบัญญัติ สำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์ดำเนินการฟ้องร้องหลังพบว่าโบรกเกอร์ที่ดูแลกองทุนพลังงานของ Blackrock ได้ตั้งบริษัทน้ำมันและก๊าชที่บริหารจัดการโดยครอบครัวของตนเองในเวลาเดียวกัน บริษัทของครอบครัวร่วมมือกับบริษัทถ่านหินแห่งหนึ่งซึ่งบริษัทถ่านหินนี้เองที่ถือหุ้นใหญ่ที่สุดในกองทุนที่โบรกเกอร์คนนี้ดูแล]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[สมาชิกบอร์ดบริหารโรงพยาบาล]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;"><![CDATA[พาดหัวข่าว: สมาชิกบอร์ดบริหารโรงพยาบาลถูกปรับ 13,500 ดอลลาร์]]></text>
				<text style="font-size:14px;"><![CDATA[สมาชิกบอร์ดบริหาร New York City Public Hospital System ถูกปรับเป็นการส่วนตัวจากผลประโยชน์ทับซ้อนที่พบจากบทบาทในบอร์ดและตำแหน่งในโรงเรียนแพทย์ที่เกรนาดา]]></text>
				<text style="font-size:14px;"><![CDATA[City Conflicts Board พบว่าแพทย์ดังกล่าวได้ใช้ตำแหน่งในบอร์ดบริหารเพื่อล็อบบี้โรงพยาบาลต่าง ๆ ในเมืองให้เพิ่มจำนวนการว่าจ้างนักเรียนที่โรงเรียนแพทย์ที่เขาทำงานอยู่]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[คนกำลังดูหุ้น ]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;"><![CDATA[พาดหัวข่าว: เจพี มอร์แกน จ่าย 35 ล้านดอลลาร์สหรัฐหลังจากให้คำแนะนำที่เป็นอันตรายระหว่างการเจรจา]]></text>
				<text style="font-size:14px;"><![CDATA[ยักษ์ใหญ่ในด้านการลงทุนอย่างเจพี มอร์แกน ได้จ่ายเงิน 35 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากถูกฟ้องจนทำให้การดำเนินการระหว่างการขายบริษัท Good Technology ให้กับ BlackBerry ในปลายปี 2015 ต้องหยุดชะงัก ]]></text>
				<text style="font-size:14px;"><![CDATA[ผู้ถือหุ้นใน Good Technology ได้ฟ้องร้องว่าบริษัทถูกขายในราคาต่ำกว่ามูลค่าในตลาดและนั่นทำให้เจพี มอร์แกน พยายามผลักดันการขาย Good Technology เพราะต้องการได้ธุรกิจธนาคารการลงทุนในอนาคตมาจาก BlackBerry ศาลเห็นชอบ และตัดสินเงินก้อนใหญ่ให้กับผู้ถือหุ้น]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>