<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[เป็นสิ่งสำคัญที่ต้องพิจารณาว่าบุคคลภายนอกมองดูสถานการณ์อย่างไร ดูเหมือนว่าคุณถูกจูงใจด้วยการปฏิบัติที่ต้องการหรือการลำเอียงหรือไม่ หากใช่ อาจเป็นผลประโยชน์ทับซ้อน ในที่นี้มีบางสถานการณ์ที่อาจมีผลประโยชน์ทับซ้อนเกิดขึ้น]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[ในที่นี้สถานการณ์ทั่วไปบางอย่างสามารถทำให้เกิดผลประโยชน์ทับซ้อนได้]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[เพื่อนร่วมงานกำลังสนทนากัน]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[เลือกแต่ละหัวข้อ หากต้องการอ่านข้อความถัดไป คลิกที่ X เพื่อปิดกล่องข้อความ]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[สมาชิกครอบครัวได้รับการสัมภาษณ์]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;font-size:13px;"><![CDATA[เพื่อนหรือสมาชิกครอบครัวทำงาน หรืออยากทำงาน ให้กับ Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[หากเพื่อนหรือญาติทำงานหรือสมัครเพื่อเข้าทำงานที่ Johnson Controls นั่นยังไม่ใช่ผลประโยชน์ทับซ้อนโดยอัตโนมัติ]]></text>						
				<text><![CDATA[อย่างไรก็ตาม หากคุณมีสิทธิอำนาจในการทำหรือจูงใจการตัดสินใจที่มีผลต่อตำแหน่งของพวกเขา เช่น การว่าจ้าง การขึ้นเงินเดือน โบนัส การเลื่อนตำแหน่ง ฯลฯ แล้ว นี่ถือว่าเกิดผลประโยชน์ทับซ้อนและต้องมีการเปิดเผย]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[สมาชิกครอบครัวทำงานกับซัพพลายเออร์ของ Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;font-size:13px;"><![CDATA[เพื่อนหรือสมาชิกครอบครัวทำงานให้กับหนึ่งในผู้จำหน่าย ซัพพลายเออร์ ผู้รับบริการ หรือคู่แข่งของ Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[สถานการณ์นี้เป็นผลประโยชน์ทับซ้อนที่อาจเกิดขึ้นและต้องมีการเปิดเผย]]></text>
				<text><![CDATA[หมายความว่าคุณจะต้องออกห่างจากการตัดสินใจทางธุรกิจใด ๆ ที่เกี่ยวข้องกับจอห์นสัน คอนโทรลส์ และบริษัทที่เพื่อนหรือญาติของคุณทำงานอยู่]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[นักเล่นหุ้นชักจูงให้สมาชิกในครอบครัวเล่นหุ้น]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;font-size:13px;"><![CDATA[คุณหรือสมาชิกครอบครัวใกล้ชิดของคุณมีสัดส่วนการถือหุ้นใหญ่ในลูกค้า ซัพพลายเออร์ หรือคู่แข่ง]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[โดยทั่วไปแล้ว การลงทุนในบริษัทภายนอกไม่ถือว่าเป็นผลประโยชน์ทับซ้อน ถ้าคุณไม่ได้มีผลประโยชน์สำคัญกับหนึ่งในลูกค้า ซัพพลายเออร์ หรือคู่แข่งของจอห์นสัน คอนโทรลส์ เมื่อเงินปันผลของคุณ (หรือเงินปันผลของสมาชิกครอบครัวใกล้ชิดของคุณ) ได้รับผลกระทบจากการตัดสินใจและการกระทำของจอห์นสัน คอนโทรลส์ อาจก่อให้เกิดผลประโยชน์ทับซ้อนที่ต้องเปิดเผยตามมาได้]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[พนักงานที่กำลังคุยกับผู้จัดการเกี่ยวกับความขัดแย้งในการทำงานที่อาจเกิดขึ้น]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;font-size:13px;"><![CDATA[คุณทำงานกับอีกบริษัทนอกจอห์นสัน คอนโทรลส์]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 240px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[การทำงานพิเศษไม่ได้มีข้อห้าม แต่อาจกลายเป็นผลประโยชน์ทับซ้อนในบางกรณี เช่น ถ้าหาก:<ul> <li>ความรับผิดชอบของคุณภายนอกจอห์นสัน คอนโทรลส์ กระทบต่อความรับผิดชอบต่องานหรือประสิทธิภาพการทำงานที่จอห์นสัน คอนโทรลส์</li> <li>ตำแหน่งงานภายนอกของคุณทำให้คุณต้องใช้ทรัพยากร ข้อมูล หรือเส้นสายของบริษัท</li> <li>คุณมีตำแหน่งหน้าที่ร่วมกับผู้ขาย ซัพพลายเออร์ ลูกค้า หรือผู้ซื้อของจอห์นสัน คอนโทรลส์</li> <li>คุณสนับสนุนคู่แข่งของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ทั้งทางตรงและทางอ้อม</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[ในสถานการณ์เหล่านี้ คุณต้องรายงานการจ้างงานหรือการจ้างงานที่อาจเกิดขึ้นให้กับจอห์นสัน คอนโทรลส์ เพื่อขออนุญาตในการทำงานต่อไป]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>