<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[เพียงแค่หลีกเลี่ยงผลประโยชน์ทับซ้อนนั้นไม่เพียงพอ เรายังต้องหลีกเลี่ยงการเกิดการทับซ้อนดังกล่าวด้วย มาตรวจสอบวิธีการรับมือกับสถานการณ์เหล่านี้ให้ดียิ่งขึ้นกัน]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[คุณเพิ่งได้ยินบางคนพูดว่าเขารับรู้ถึงการเกิดผลประโยชน์ทับซ้อน จะรับมือสถานการณ์เหล่านี้ให้ดีขึ้นอย่างไร]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[คลิกที่แต่ละหัวข้อเพื่อเรียนรู้เพิ่มเติม]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[การว่าจ้างและการรับเข้าทำงาน]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[คาร์เทอร์รับรู้ว่ามีการเกิดผลประโยชน์ทับซ้อนเพราะพี่ชายของแอนนาทำงานฝ่ายทรัพยากรมนุษย์และเธอก็ได้รับเข้าทำงานที่คาร์เทอร์สมัคร]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[ก่อนแอนนาจะได้รับการเลื่อนตำแหน่ง เธอและพี่ชายควรแจ้งบริษัทถึงผลประโยชน์ทับซ้อนที่อาจจะเกิดขึ้น พี่ชายของแอนนาควรปลีกตัวออกจากการตัดสินใจใด ๆ ที่เกี่ยวข้องกับบทบาทของแอนนาที่จอห์นสัน คอนโทรลส์ การทำเช่นนี้จะช่วยสร้างความมั่นใจว่าบริษัทได้เลื่อนตำแหน่งให้ผู้สมัครที่ดีที่สุดและไม่มีต้องสาเหตุใด ๆ ให้ตรวจสอบความไม่เป็นกลางของกระบวนการคัดเลือก]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[ตัวเลือกของผู้ขาย]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[ผู้ขายรับรู้ว่ามีการเกิดผลประโยชน์ทับซ้อนเพราะพวกเขาทราบถึงความสัมพันธ์ฉันท์เพื่อนระหว่างที่ปรึกษาของเขาและผู้ขายคนอื่น ๆ ที่ได้รับเลือกให้ร่วมงาน]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[หากบริษัทเพื่อน ๆ ของจอห์นชนะการประมูลเพื่อทำงานร่วมกับจอห์นสัน คอนโทรลส์เนื่องจากบริษัทเหล่านั้นเป็นตัวเลือกที่ดีที่สุดจริง ๆ ก็เป็นเรื่องที่ยอมรับได้ ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[อย่างไรก็ตาม จอห์นควรแจ้งบริษัทถึงการทับซ้อนที่เกิดขึ้น และการเลือกผู้ขายควรจัดการโดยใครบางคนที่จะไม่มีผลประโยชน์ส่วนตัวในการช่วยผู้ขายคนใดคนหนึ่ง]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[โอกาสในการบริหาร]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[ลูกค้าพบว่ามีการทับซ้อนที่อาจเกิดขึ้นได้เนื่องจากพนักงานจอห์นสัน คอนโทรลส์ คนหนึ่งได้อ้างชื่อเขากับบริษัทที่เขามารู้ภายหลังว่าเธอมีหุ้นอยู่เป็นการส่วนตัว]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[วินคาไม่ควรนำตนเองหรือจอห์นสัน คอนโทรลส์ เข้่าไปเกี่ยวข้องในจุดนี้ ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[เธอมีความรับผิดชอบต่อจอห์นสัน คอนโทรลส์ ในการแบ่งปันโอกาสใด ๆ ที่เกิดขึ้นระหว่างการทำงานของเธอ และเธอไม่ควรหาประโยชน์จากโอกาสเหล่านี้มาเป็นของตนเอง วินคาไม่ควรทำงานหรือลงทุนในบริษัทที่พบว่าเป็นคู่แข่งกับจอห์นสัน คอนโทรลส์ ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>