<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m02s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s02" id="0"><![CDATA[Wussten Sie schon, dass für die Annahme und Vergabe von geschäftlichen Geschenken und Unterhaltungsangeboten spezielle Bestimmungen gelten? Bei Nichteinhaltung dieser Regeln kann der Eindruck entstehen, dass wir versuchen, uns Geschäftsbeziehungen zu erkaufen oder dass wir offen für Beeinflussungen der von uns gefällten Entscheidungen sind.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiter mit Geschenk]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="520px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Die Annahme oder Vergabe von Geschenken erfordert gesundes Urteilsvermögen sowie Kenntnisse unserer Unternehmensrichtlinien und des Gesetzes.]]></text> 
		<text width="520px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Geschäftliche Geschenke und Unterhaltungsangebote sind ein wichtiger Bestandteil für den Aufbau von Beziehungen mit Kunden, Lieferanten und Geschäftspartnern. Wir müssen aber vorsichtig sein. Es darf niemals der Eindruck entstehen, dass wir versuchen, uns Geschäftsbeziehungen zu erkaufen oder dass wir durch geschäftliche Geschenke und Unterhaltungsangebote beeinflusst werden können.]]></text>
		<text width="520px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Ihre Entscheidungen in diesem Bereich wirken sich auf Johnson Controls aus. Setzen Sie daher immer Ihr gesundes Urteilsvermögen ein und beachten Sie unsere Richtlinien zu geschäftlichen Geschenken und Unterhaltungsangeboten sowie die speziellen Bestimmungen für den Umgang mit Regierungsbeamten.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 520px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 520px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
</contents>