<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[Was müssen Sie in Bezug auf Unterhaltungsangebote beachten? Klicken Sie auf die einzelnen Überschriften, um mehr zu erfahren.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Stellen Sie sich die folgenden Fragen, bevor Sie Unterhaltungsangebote oder Bewirtung anbieten oder annehmen:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Wählen Sie die einzelnen Überschriften aus.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Checkliste]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Dient es einem geschäftlichen Zweck?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[Geschäftsessen]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Bewirtung und Unterhaltung müssen im Kontext einer Geschäftsbesprechung angeboten werden. Der primäre Zweck der Bewirtung oder der Unterhaltung sollte geschäftsbezogen sein.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Bitte beachten Sie, dass für Regierungsbeamte spezielle Bestimmungen gelten, auf die wir im weiteren Verlauf dieser Schulung näher eingehen werden.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Könnte es beleidigend oder unangemessen sein?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[Mädels! Anzeichen]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 300px;">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Nehmen Sie nicht an einer Veranstaltung oder an Unterhaltungsangeboten teil, die anstößig oder kulturell unangemessen sind.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Erwachsenenunterhaltung von sexuell expliziter Natur wird von Johnson Controls nicht akzeptiert, auch dann nicht, wenn sie potenziell kulturell annehmbar ist oder in einem bestimmten lokalen oder regionalen Unternehmen als übliche Geschäftspraxis betrachtet wird.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Denken Sie daran: Sie repräsentieren Johnson Controls bei geschäftlichen Unterhaltungsveranstaltungen, und unangemessene Aktivitäten würden ein schlechtes Licht auf Sie und das Unternehmen werfen.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName><![CDATA[Was ist mit Ehepartnern oder Gästen?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[Familie]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Unterhaltungsangebote für die Ehepartner oder Gäste sind nicht erlaubt, es sei denn, Ihre Geschäftsleitung vor Ort genehmigt diese im Vorfeld. Alle genehmigten Unterhaltungsangebote für Ehepartner oder Gäste müssen in der Spesenabrechnung gesondert offengelegt werden.]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[Wie dokumentiert man Unterhaltungskosten?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[Quittungen]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width:370px;">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Alle Kosten, Teilnehmer und die Art der Veranstaltung müssen in Ihrem Ausgabenbericht genau vermerkt werden.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Soweit möglich, sollten Johnson Controls-Mitarbeiter Unterhaltungsangebote für Dritte direkt bei dem Anbieter der Waren oder Dienstleistungen mit der Firmenkreditkarte bezahlen. ]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Bei arbeitsbezogenen geschäftlichen Unterhaltungsangeboten, an denen eine Mitarbeitergruppe von Johnson Controls teilnimmt, zahlt der dienstälteste anwesende Mitarbeiter für das Essen/die Veranstaltung und erfasst diese Ausgaben als Aufwand.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Für eine Erstattung müssen die Quittungen vorgelegt werden. Diese sollten die geleistete Unterhaltung genau widerspiegeln und in Ihrem Ausgabenbericht korrekt erfasst sein.]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>