<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s17">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s17/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Gruppe von Mitarbeitern im Bürogebäude eines Unternehmens]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="720px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Diese Geschichte veranschaulicht, wie wichtig es ist, die für Sie zugänglichen personenbezogenen Daten unserer Mitarbeiter, Kunden und Geschäftspartner zu schützen.]]></text> 
		<text width="720px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Denken Sie daran, sich immer an unsere drei zentralen Datenschutzgrundsätze zu halten: Beschränken, schützen, löschen.]]></text> 
		<text width="720px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Beschränken</span> Sie die Menge an personenbezogenen Daten, die Sie anfordern oder bereitstellen. Sie sollten Daten nur für den wesentlichen und grundlegenden Zweck anfordern bzw. bereitstellen, den Sie erfüllen möchten.</li> <li><span class="fontBold">Schützen</span> Sie Daten vor unbefugter Verarbeitung, Verlust, Schädigung oder Änderung. Kontrollieren Sie den Zugriff auf die und die Verbreitung der Daten.</li> <li><span class="fontBold">Löschen</span> Sie die Daten ordnungsgemäß, sobald Sie sie nicht mehr benötigen. Verhindern und stoppen Sie das Horten von Aufzeichnungen.</li> </ol>]]></text>
		<text width="720px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Erkrankungen und andere sensible personenbezogene Daten (z. B. die sexuelle Orientierung) müssen noch besser geschützt werden als sonstige personenbezogene Daten.]]></text>
		<text width="720px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="18px" ><![CDATA[Personenbezogene Daten dürfen nur mit Personen geteilt werden, die zur Einsichtnahme befugt sind, die Daten aus geschäftlichen Gründen kennen müssen und beabsichtigen, sie für legitime Geschäftszwecke einzusetzen.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 720px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 720px;margin-top:50px">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
</contents>