<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="accordion" className="m10c02s15">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s15/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Checkliste]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width:623px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen Phasen der Geschichte.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, überdenken Sie Ihre Auswahl und versuchen Sie es dann erneut.]]></text>
	</instructionText>	
	<accordionContent width="230px">
		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="107">			
			<buttonText style=""><![CDATA[Dan verschickt eine E-Mail]]></buttonText>			
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[Dan verschickt an alle Mitglieder des Mitarbeiter-Verteilers eine E-Mail mit einem Link zu Emmas Maklerblog.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="126">
			<buttonText style=""><![CDATA[Emma verschickt eine Folge-E-Mail]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Emma fasst mit einer Gruppen-E-Mail nach, in der sie sich für die Unterstützung bedankt und mitteilt, wie es Sandy im Moment geht. Viele Menschen veröffentlichen im Kommentarbereich des Blogs Genesungswünsche für Sandy. Einige geben eine Spende ab.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="129">
			<buttonText style=""><![CDATA[Emma verschickt eine zweite E-Mail zu ihrem Maklerblog]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Einen Monat später verschickt Emma eine zweite Gruppen-E-Mail, in der sie ihr neuestes zum Verkauf stehendes Objekt präsentiert und interessierten Johnson Controls-Mitarbeitern vorzeitige Besichtigungstermine anbietet.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>	
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="151">			
			<buttonText style=""><![CDATA[Konsequenzen]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Emma and Dan erhalten eine Verwarnung wegen unsachgemäßer Nutzung des Mitarbeiter-Verteilers und Verletzung der Privatsphäre von Mitarbeitern. Emma hätte auf ihrem Blog keine Informationen zu Sandys Gesundheitszustand veröffentlichen dürfen. Außerdem darf sie unternehmensweite E-Mail-Kommunikationen nicht einsetzen, um Aufträge zu erlangen.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
	</accordionContent>	
</contents>