<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;height:32px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen Personen. Schließen Sie das Textfeld durch Klicken auf „X“, um die nächste zu lesen.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, überdenken Sie Ihre Entscheidung und versuchen Sie es dann erneut.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:135px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="25px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 255px;top:-240px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Zuerst arbeitete ich nur abends und am Wochenende als Maklerin, sodass es mir leicht fiel, meine Arbeit bei Johnson Controls und meine Nebenbeschäftigung voneinander getrennt zu halten. Aber Immobilien sind im Moment sehr gefragt, sodass ich sehr schnell sehr viel zu tun hatte.  Also dachte ich, die beste Vorgehensweise bestünde darin, mich krankschreiben zu lassen und auf der Arbeit jede freie Minute für meine Maklerarbeit aufzuwenden. Meine Nebenbeschäftigung sprach sich sogar im Büro herum, und jetzt sind einige Kollegen am Kauf einer Immobilie interessiert – ich brauchte einfach mehr Zeit, um das alles zu bewältigen.  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="25px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Roger, Emmas Vorgesetzter]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 285px;top: -240px; display: block; left: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Emma erbringt schlechtere Leistungen und lässt sich oft krankschreiben, obwohl sie nie krank wirkt, wenn sie aus ihrer Auszeit zurückkehrt. Andere Mitarbeiter ihrer Abteilung beschwerten sich, dass sie ihren gerechten Anteil der Kundenanrufe nicht entgegennimmt, oft abwesend ist und ständig Leute an ihrem Schreibtisch vorbeischauen. Als ich Emma um eine Erklärung bat, erzählte sie mir, dass sie als Maklerin für das Unternehmen ihres Schwagers arbeite. Sie hätte mit mir sprechen sollen, bevor diese Störungen aufgetreten sind. Ich musste mit ihr eine ernste Unterhaltung darüber führen, was ich während der Arbeitszeit von ihr erwarte. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>