<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[כאשר אנו נמצאים בעמדה של שליטה בשוק, עלינו להיות זהירים בפעולות שלנו כדי למנוע סיכון משפטי או פגיעה במוניטין שלנו. לחץ על כל לחצן חשיפה לקבלת מידע נוסף.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[אם אנחנו מחזיקים במעמד הדומיננטי בשוק מסוים, עלינו להימנע מפעולות שייצרו רושם שאנו מנצלים לרעה את מעמדנו.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[שני עובדים מדברים]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[לחץ על כל לחצן חשיפה לקבלת מידע נוסף. ייתכן שתצטרך לגלול כדי לקרוא את התשובה המלאה.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[חשוף]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[עובדים שעובדים עם גרף פיננסי שמציג את השליטה בשוק]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Johnson Controls עשויה להחזיק במעמד דומיננטי בשווקים מסוימים]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls היא חברה עולמית גדולה, ובמקומות מסוימים אנו נחשבים לחברה הדומיננטית בענף שלנו.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[אם אנחנו החברה הגדולה ביותר בשוק, ייתכן שלאנשים אין ברירה אלא לקנות מאיתנו. בנסיבות אלה, עלינו להיות זהירים בפעולות ובמילים שאנו בוחרים כדי למנוע מצב שבו יאשימו אותנו על התנהלות טורפנית.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[גרף קו שמציג מגמה כלפי מעלה]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[חוקי ההגבלים העסקיים אוסרים שימוש לרעה במעמד דומיננטי]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[מעמד דומיננטי מתקיימת כאשר יש לחברה יכולת להתנהג 'ללא תלות' בלקוחותיה, מתחריה וספקיה.]]></text>				
				<text><![CDATA[ניצול לרעה של הדומיננטיות עלול להתרחש כאשר ללקוחות אין ברירה אמיתית, אלא להשתמש בשירותי של החברה הדומיננטית.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[עובד בוחן נתונים פיננסיים]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[זהה כמה מהפעולות שעלולות להיות מסוכנות]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[כאשר אנו נמצאים במעמד של שליטה בשוק, עלינו להיזהר שלא לגרום נזק למוניטין שלנו ולהיות מודעים לפעולות שעלולות לחשוף אותנו לסיכון המשפטי במסגרת חוקי ההגבלים העסקיים.]]></text>		
				<text><![CDATA[לכן, לדוגמה, עלינו להימנע מקביעת מחירים גבוהים בצורה לא סבירה או ממניעת לקוחות ממתחרים קטנים יותר על-ידי מכירה במחירים נמוכים באופן מלאכותי שהמתחרים הקטנים לא יכולים להרשות לעצמם.]]></text>		
				<text><![CDATA[קביעת השליטה בשוק ומה יש לעשות בנדון היא עניין מורכב. במקרה של ספק, פנה למחלקה המשפטית או לצוות התאימות של Johnson Controls לקבלת הנחיות.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>