<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[Pozrime sa na prípad, ktorý sa vyskytol v jednej z našich dcérskych spoločností.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" fontSzie="15px" left="0" top="0px" lineHeight="18px"><![CDATA[Úplatkárstvo sa môže stať kdekoľvek a nie je to vždy zrejmé. Nie je to tak dávno, keď sme v spoločnosti Johnson Controls zažili problém v oblasti úplatkárstva. Pozrime sa na tento prípad, aby sme zistili, čo sa z neho môžeme naučiť.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;margin-bottom:7px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;margin-top:7px;">
		<text><![CDATA[Ak sa chcete dozvedieť viac, kliknite na šípku.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 158px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Zamestnanec pracujúci s vývozom v lodenici]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Spoločnosť Johnson Controls kúpila svoju námornú spoločnosť so sídlom v Ázii, China Marine, od spoločnosti York v roku 2005. Pred akvizíciou dostala spoločnosť York pokutu od komisie SEC za to, že využila obchodných zástupcov na zaplatenie úplatkov čínskym štátnym lodiarom a lodeniciam, čím porušila Zákon o zahraničných korupčných praktikách (FCPA).]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Po kúpe spoločnosti York spoločnosť Johnson Controls prepustila 15 zamestnancov, ktorí sa v spoločnosti York podieľali na úplatkárskej schéme, najala nové vedenie, aby dohliadalo na obchodovanie spoločnosti China Marine a prísne obmedzila využívanie obchodných zástupcov spoločnosťou. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Osoba so schránkou obklopenou prepravnými kontajnermi]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Od roku 2007 do roku 2013 prehliadal nový manažér spoločnosti China Marine novú schému, ktorá zahŕňala najímanie falošných subdodávateľov, ktorí platili úplatky zamestnancom čínskych štátnych lodiarov a lodeníc, aby získali obchod a posunuli peniaze späť zamestnancom spoločnosti Johnson Controls, ktorí boli súčasťou schémy.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Po objavení dôkazov o tomto nevhodnom správaní spoločnosť Johnson Controls dobrovoľne oznámila okolnosti vláde USA, vykonala dôkladné interné vyšetrovanie a plne spolupracovala s orgánmi USA. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Budova komisie SEC vo Washingtone DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Komisia SEC namietala, že spoločnosť Johnson Controls nedokázala vytvoriť a udržiavať adekvátny systém interných účtovných kontrol, a to napriek vedomosti o tom, že spoločnosť China Marine mala v minulosti problémy s dodržiavaním FCPA a že podnikanie so spoločnosťou China Marine predstavovalo veľmi vysoké riziko korupcie.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Kladivko položené na peniazoch]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Spoločnosť Johnson Controls Inc. nikdy nepripustila ani nepoprela nároky komisie SEC a súhlasila so zaplatením 14 miliónov USD za účelom urovnania tejto záležitosti.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Budova ministerstva spravodlivosti vo Washingtone DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Americká Ministerstvo spravodlivosti ukončilo vyšetrovanie tejto záležitosti a neuplatnilo žiadne donucovacie opatrenia voči spoločnosti Johnson Controls v súvislosti so spoločnosťou China Marine.  ]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Ministerstvo spravodlivosti vysvetlilo, že nebude stíhať spoločnosť, pretože sama odhalila schému, vykonala dôkladné vyšetrovanie, plne spolupracovala s orgánmi presadzujúcimi právo a zaviedla významné zlepšenia v oblasti dodržiavania predpisov.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Zamestnanec spoločnosti Johnson Controls spolupracujúci s vyšetrovateľom]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Ak by spoločnosť Johnson Controls tento problém nezistila alebo plne nespolupracovala, následky mohli byť oveľa horšie. To je dôvod, prečo všetci musíme byť opatrní pri známkach úplatkárstva v našom podnikaní – tak, aby sme mohli v prípade potreby rýchlo podniknúť kroky na vyriešenie situácie.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>