<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Takže viete, že úplatkárstvo je zlé, ale čo s facilitačnými platbami? Poďme sa o tom poradiť s manažérmi.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Facilitačné platby sú drobné a neoficiálne poplatky platené štátnym úradníkom, ktoré ich majú podnietiť k tomu, aby si robili svoju prácu správne alebo rýchlo. Mali by ste ich platiť? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Pozadie prázdnej kancelárie]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Kliknite na každého manažéra, aby ste získali jeho alebo jej radu.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Zamestnanec]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;font-size:15px;">
				<text style=""><![CDATA[Zásady spoločnosti Johnson Controls zakazujú platby za účelom uľahčenia alebo „pomastenia“. Nikdy neplaťte facilitačné platby, aj keď je to len malá suma. Ak vás niekto požiada o zaplatenie facilitačného poplatku, musíte to odmietnuť a incident ihneď oznámiť vášmu manažérovi a právnemu oddeleniu.]]></text>	<text><![CDATA[Jedinou výnimkou je prípad, keď ste presvedčení, že nezaplatením by mohlo byť ohrozené vaše zdravie alebo bezpečnosť. Každú takúto platbu však musíte čo možno najskôr oznámiť vášmu manažérovi a členovi právneho oddelenia, tímu pre dodržiavanie predpisov alebo tímu pre podnikovú bezpečnosť. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Zamestnankyňa]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 125px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[V niektorých krajinách sú facilitačné platby súčasťou podnikania, to však neznamená, že sú správne. Štátni úradníci nesmú zneužívať svoju moc na osobný zisk. Facilitačné platby vytvárajú nespravodlivé podmienky, v ktorých sú niektorým ľuďom zamietnuté licencie alebo služby, ktoré potrebujú, a to len preto, že nemajú hotovosť na to, aby zaplatili neoficiálne poplatky. Neprispievajte do tohto nespravodlivého systému.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Zamestnankyňa]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Monica]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;">
				<text style=""><![CDATA[Je dôležité byť pripravený v prípade, že vás niekto požiada o facilitačnú platbu. Niekedy ich štátni úradníci žiadajú a môže byť ťažké ich odmietnuť. V minulosti niektoré spoločnosti povoľovali tieto platby a považovali ich za neblahú požiadavku podnikania v určitých krajinách. Teraz však niektoré zákony o boji proti korupcii – napríklad zákon Spojeného kráľovstva o boji proti korupcii – zakazujú facilitačné platby a spoločnosť Johnson Controls sa rozhodla, že ich v našom podnikaní nebude tolerovať. Takže, pokiaľ nie je v hre vaša fyzická bezpečnosť, zdravie alebo sloboda, neplaťte im!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Zamestnanec]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 120px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[Nezabudnite, že nie všetky platby sú facilitačné platby. Niektoré platby za urýchlenie konania sú oprávnené. V mnohých krajinách môžete napríklad zaplatiť dodatočný poplatok, aby ste získali pas rýchlejšie. Ak existuje verejne dostupný sadzobník poplatkov, potom tieto platby nie sú facilitačné výdavky a sú v poriadku. Jednoducho sa uistite, že dostanete potvrdenie, ktoré presne opisuje uskutočnenú platbu a vždy ju správne zaznamenajte do výkazu výdavkov.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>