<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Pozrime sa na prípad, ktorý sa vyskytol v jednej z našich dcérskych spoločností. Kliknite na šípku, aby ste si prečítali celú prípadovú štúdiu.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Strata duševného vlastníctva môže mať obrovskú cenu – spoločnosti si však nie sú vždy vedomé toho, keď sa to stane.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Ak sa chcete dozvedieť viac, kliknite na šípku.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Kontakt s hackerom pomocou prenosného počítača]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[V súčasnej dobe sa digitálni zlodeji a zločinci zameriavajú na mnoho firiem. Keď sa jedná o narušenie počítača, niekedy si ani nie sú vedomé, že ich obchodné tajomstvá boli ukradnuté.]]></text>
				<text><![CDATA[Kybernetickí zločinci sa vlámu a pomaly ukradnú informácie takým spôsobom, že spoločnosti si ani neuvedomujú, že sa to deje!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Digitálne dáta]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Hoci neexistujú žiadne oficiálne globálne ani národné štatistiky o celkovej hodnote krádeží obchodných tajomstiev, spoločnosť Pricewaterhouse Coopers (PwC) a Centrum zodpovedného podnikania a obchodu vypracovali v roku 2014 štúdiu a odhadli hodnotu krádeží obchodných tajomstiev len v USA na 1 % až 3 % ich HDP. To je ekvivalent 200 miliárd amerických dolárov až 550 miliárd amerických dolárov ročne!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Zamestnanci pracujúci s notebookmi]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Ak budeme brať do úvahy ďalšie vyspelé ekonomiky okrem USA, je pravdepodobné, že globálna cena ukradnutých obchodných tajomstiev je v biliónoch.]]></text>
				<text><![CDATA[Ako veľká globálna spoločnosť môže spoločnosť Johnson Controls dôvodne očakávať, že bude cieľom pokusov ukradnúť naše duševné vlastníctvo. Preto všetci musíme byť ostražití a chrániť a správne používať duševné vlastníctvo, ktoré vlastníme.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>