<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[Nenechali by ste niekoho, kto je mimo spoločnosť, odísť s jedným z našich počítačov alebo iným fyzickým majetkom, že? No, naše duševné vlastníctvo je oveľa cennejšie, ako naše fyzické vlastníctvo a zvyčajne je oveľa jednoduchšie ho ukradnúť alebo stratiť. Po kliknutí na každé z tlačidiel odhalenia sa dozviete viac.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Všetci sme zodpovední za ochranu duševného vlastníctva spoločnosti Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dvaja zamestnanci počas rozhovoru]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Po kliknutí na každé z tlačidiel odhalenia sa dozviete viac. Ak si chcete prečítať celú odpoveď, možno budete musieť posúvať.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ODHALIŤ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Symbol autorských práv]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size: 14px;line-height: 15px;"><![CDATA[Dbajte na autorské práva]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Autorské práva dávajú svojim majiteľom právo kontrolovať spôsob reprodukcie, distribúcie alebo zobrazovania diela.</li> <li>Práca chránená autorskými právami je niekedy, ale nie vždy, označená symbolom ©.</li> <li>Väčšina písaných diel, ako aj softvér vytvorený spoločnosťou Johnson Controls, by sa mali považovať za chránené autorskými právami: podľa potreby pridajte upozornenia o autorských právach.</li> <li>Rešpektujte materiál chránený autorskými právami, ktorý patrí iným: nekopírujte, nepreberajte, nedistribuujte, nepoužívajte ani nezobrazujte materiály, pokiaľ nemáte výslovné povolenie vlastníka – inak by ste mohli vy a spoločnosť Johnson Controls čeliť právnym krokom.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Symbol ochrannej známky]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size: 14px;line-height: 15px;"><![CDATA[Používajte ochranné známky spoločnosti Johnson Controls správne]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Vždy používajte ochranné známky spoločnosti Johnson Controls vhodne: Právne oddelenie spoločnosti Johnson Controls vám môže v tomto poradiť.</li> <li>Spotrebitelia identifikujú výrobok podľa jeho ochrannej známky, ktorá označuje známu kvalitu a určitú značku: zmätok na trhu ohľadne názvov značiek môže stáť majiteľa ochrannej známky niektoré z jeho oprávnených predajov.</li> <li>Ak ochranná známka nie je riadne používaná – napríklad ak ju verejnosť používa ako všeobecný výraz, potom sa právo uplatňovať ochrannú známku môže stratiť, aj keď je ochranná známka zaregistrovaná. Tým, že sa používa ako všeobecný výraz, ochranná známka sa stáva názvom výrobku namiesto označovania značky.</li> <li>V záujme ochrany duševného vlastníctva spoločnosti Johnson Controls, ako aj duševného vlastníctva, ktoré patrí druhým, vždy spustite vyhľadávanie patentov a ochranných známok pred použitím nového technického alebo estetického dizajnu alebo novej značky.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Ľudia dojednávajúci zmluvu]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size: 14px;line-height: 15px;"><![CDATA[Ak dojednávate zmluvy, chráňte naše práva duševného vlastníctva]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Práva duševného vlastníctva niekedy prídu do diskusie počas dojednávania zmluvy.</li> <li>Spoločnosť Johnson Controls si musí zachovať vlastnícke právo svojho duševného vlastníctva vo všetkých zmluvných vzťahoch so zákazníkmi, dodávateľmi a inými tretími stranami.</li> <li>Získanie tejto ochrany môže byť komplikované, preto sa v prípade potreby poraďte s právnym oddelením.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Nápady zamestnancov ohľadne inovácií počas brainstormingu]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size: 14px;line-height: 15px;"><![CDATA[Ak vymýšľate produkty, zachovajte si primerané poznámky]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Patenty sa udeľujú na všetky nové a nie samozrejmé položky, procesy alebo stroje, a to vrátane vylepšení.</li> <li>Ak vymýšľate veci pre spoločnosť Johnson Controls, uchovávajte si presné a dôverné záznamy o vašej práci a nápadoch.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>