<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s26 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s26" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s26/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dar.]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width: 880px;top: 30px;right: 30px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Pri ponúkaní alebo prijímaní darov alebo zábavy vždy používajte zdravý rozum, diskrétnosť a miernosť.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Darované alebo prijaté dary by:<ul> <li>mali mať nižšiu hodnotu, takže nemožno odôvodnene očakávať, že by ovplyvnili nezávislý úsudok príjemcu</li> <li>mali byť sporadické a nikdy by nemali byť viazané na potenciálnu zmluvu alebo obchod alebo dané/prijaté v časovom rámci, ktorý je blízko k rokovaniu</li> <li>nikdy nemali mať formu hotovosti alebo jej ekvivalentov, ako sú darčekové karty</li> <li>nikdy nemali vyzerať alebo vzbudzovať dojem úplatku</li> </ul>]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Prahová hodnota pre oznamovanie darov je 200 USD. Ak dostanete čokoľvek v hodnote 200 USD alebo viac, oznámte to prostredníctvom formuláru o daroch na lokalite <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>. ]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Zverejnené informácie sa posúdia a dostanete odpoveď, či dar môžete prijať alebo nie.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Akákoľvek ponúkaná alebo prijímaná zábava nesmie byť urážlivá alebo nevhodná z kultúrneho hľadiska. Ak sa zúčastňujete podnikových zábavných podujatí, reprezentujete spoločnosť Johnson Controls. V takomto postavení by ste nemali požívať nadmerne alkohol a nikdy by ste nemali byť spájaný s miestami, ktoré otvorene ponúkajú sexuálnu zábavu, čo je nevhodné pre podujatia súvisiace s podnikaním.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName=""><![CDATA[Pamätajte si, že existujú prísne zákony o korupcii, ktoré vám zakazujú dávať čokoľvek cenné štátnemu úradníkovi.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>
</contents>