<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s07">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Pozadie zabezpečenia údajov]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="620px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Vždy zodpovedáte za zabezpečenie fyzickej a digitálnej ochrany všetkých osobných údajov a dôverných informácií, ktoré máte k dispozícii. Nezabudnite dodržiavať zlaté pravidlá ochrany osobných údajov: Obmedziť – chrániť – odstrániť.]]></text> 
		<text width="620px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Obmedzte</span> množstvo osobných údajov, ktoré požadujete alebo poskytujete. Požadujte alebo poskytujte len tie údaje, ktoré potrebujete na základný a primárny účel, ktorý chcete splniť.</li> <li><span class="fontBold">Chráňte</span> údaje pred neoprávneným spracovaním, stratou, poškodením alebo pozmenením. Kontrolujte prístup k údajom a ich šírenie.</li> <li><span class="fontBold">Odstráňte</span> údaje správnym spôsobom, keď ich už nepotrebujete. Zabráňte hromadeniu záznamov a zastavte ho.</li> </ol>]]></text> 
		<text width="620px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Zabezpečte, aby existoval jeden systém záznamu pre súbory hlavných údajov a nepracujte na lokálnej kópii, pokiaľ si nie ste istý, že máte najnovšiu verziu. Po dokončení práce ju musíte vymazať z lokálnej jednotky.]]></text>
		<text width="620px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="0 0 30px 0" cName=""><![CDATA[Osobné údaje a dôverné informácie zákazníkov, zamestnancov a obchodných partnerov sa môžu zdieľať len s osobami, ktoré sú oprávnené ich vidieť a majú legitímnu obchodnú potrebu týchto informácií.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 620px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 620px;">
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>
</contents>