<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="accordion" className="m10c02s15">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s15/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Kontrolný zoznam]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width:623px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Kliknite na každú fázu príbehu.]]></text>
		<text><![CDATA[Vyberte tlačidlo Ďalej, aby ste opätovne zvážili váš výber a skúsili to znova.]]></text>
	</instructionText>	
	<accordionContent width="230px">
		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="107">			
			<buttonText style=""><![CDATA[Dan odošle e-mail]]></buttonText>			
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[Dan odošle e-mail na všetky adresy zo zoznamu zamestnancov spoločnosti s odkazom na Emmin blog o nehnuteľnostiach.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="136">
			<buttonText style=""><![CDATA[Emma pošle ďalší e-mail]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[Emma nadviaže na hromadný e-mail a poďakuje ľuďom za ich podporu a dáva im vedieť, ako sa Sandy darí. Mnoho ľudí pripojí správy s prianím skorého uzdravenia pre Sandy do časti s komentármi na blogu. Niekoľko ich prispeje aj finančne.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="149">
			<buttonText style=""><![CDATA[Emma pošle druhý e-mail pre svoj blog o nehnuteľnostiach]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[O mesiac neskôr pošle Emma ďalší skupinový e-mail s odkazom na svoj blog, ktorý poukazuje na najnovšiu nehnuteľnosť, ktorá je na predaj, a ponúka prednostné prehliadky ľubovoľnému zamestnancovi spoločnosti Johnson Controls, ktorý má záujem.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>	
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="170">			
			<buttonText style=""><![CDATA[Dôsledky]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[Emma aj Dan sú pokarhaní za nevhodné používanie e-mailového zoznamu zamestnancov a za porušenie súkromia zamestnancov. Emma by na svojom blogu nemala poskytovať žiadne informácie o zdravotnom stave Sandy. A nemala by sa snažiť získať zákazku pre svoje podnikanie prostredníctvom e-mailovej komunikácie adresovanej všetkým v spoločnosti.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
	</accordionContent>	
</contents>