<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;height:36px;">
		<text><![CDATA[Kliknite na každú osobu. Ak chcete čítať ďalej, kliknite na tlačidlo X a zatvorte textové políčko.]]></text>
		<text><![CDATA[Vyberte tlačidlo Ďalej, aby ste opätovne zvážili vaše rozhodnutie a skúsili to znova.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:150px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="15px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 250px;top:-235px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Spočiatku som dokázala ľahko oddeliť moju prácu v spoločnosti Johnson Controls od mojej vedľajšej práce a ako maklérka som pracovala len po nociach a cez víkendy. Trh s nehnuteľnosťami je však teraz veľmi živý a veľmi rýchlo som sa stala zaneprázdnenou.  Tak som si myslela, že najlepším spôsobom, ako to zvládnuť, bude získať nejaký čas vďaka práceneschopnosti a využiť všetky voľné chvíle, ktoré som mala v práci na to, aby som si dobre odviedla svoju maklérsku prácu. Chýry o mojej ďalšej práci sa dostali dokonca aj do kancelárie a niektorí kolegovia majú teraz záujem nakupovať – potrebovala som na to všetko viac času!  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="15px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Roger, Emmin manažér]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 265px;top: -235px; display: block; left: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Na Emminu prácu to malo skutočne negatívny vplyv a vyčerpala si pomerne dosť veľa dní práceneschopnosti, hoci nevyzerala, že by bola chorá, keď sa vrátila do práce. Ostatní zamestnanci na oddelení sa sťažovali, že nevybavuje spravodlivý podiel zákazníckych volaní, často chodí preč a že sa pri jej stole neustále zastavujú ľudia. Keď som požiadal Emmu o vysvetlenie, povedala mi o práci, ktorú robí ako maklér pre spoločnosť jej švagra. Mala sa so mnou porozprávať skôr, a to ešte predtým, ako to začalo byť tak rušivé. Viedli sme spolu úprimný rozhovor o mojich očakávaniach, kým tu pracuje. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>