<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[Het volstaat niet om belangenconflicten te voorkomen. We moeten ook zelfs de schijn van een belangenconflict vermijden. Laten we even kijken naar betere manieren om met dergelijke situaties om te gaan.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Er waren zonet een aantal personen aan het woord die een belangenconflict hebben ervaren. Hoe zouden deze situaties beter kunnen worden aangepakt?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecteer iedere titel voor meer informatie.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Werkgelegenheid en werving]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Carter ervaart een belangenconflict omdat de broer van Anna bij HR werkt en omdat zij de baan heeft gekregen waarvoor Carter had gesolliciteerd.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Voordat Anna naar de promotie zou meedingen, hadden zij en haar broer het bedrijf op de hoogte moeten brengen van het mogelijke conflict. Haar broer had zich kunnen distantiëren van alle beslissingen betreffende de rol van Anna bij Johnson Controls. Zo kon worden gewaarborgd dat de beste kandidaat voor de promotie zou worden gekozen en dat er geen reden zou zijn tot speculatie over een onbevooroordeeld selectieproces.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[Selectie van verkopers]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Een verkoper ervaart een belangenconflict omdat hij heeft ontdekt dat zijn contactpersoon en de andere verkoper die met de opdracht aan de haal ging met elkaar bevriend zijn.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Mogelijk had het bedrijf van de vriend van John er evengoed recht op om mee te dingen naar de opdracht bij Johnson Controls en het contract in de wacht te slepen als ze de beste keuze zijn. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[John had echter het bedrijf op de hoogte moeten brengen van dit belangenconflict. Ook had het selectieproces van de verkoper moeten worden overgelaten aan iemand die er geen persoonlijk belang bij had een specifieke verkoper te helpen.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[Ondernemingskansen]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Een klant ervaart een mogelijk belangenconflict omdat een werknemer van Johnson Controls hem heeft doorverwezen naar een bedrijf waarvan hij later vernam dat ze er een persoonlijk belang in had.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vinca mag zichzelf of Johnson Controls nooit in een dergelijke positie plaatsen. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Ze heeft een verantwoordelijkheid ten opzichte van Johnson Controls om kansen die zich tijdens haar werk voordoen te melden. En ze mag al zeker geen voordeel halen uit dergelijke kansen om haar eigen belangen te behartigen. Vinca hoort niet te werken voor of te investeren in een bedrijf dat ooit met Johnson Controls zou kunnen concurreren. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>