<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[Het is belangrijk om erbij stil te staan hoe een situatie overkomt op een buitenstaander. Zou het erop kunnen lijken dat u werd beïnvloed door een voorkeursbehandeling of vriendjespolitiek? Zo ja, dan is het misschien wel een conflict. Ziehier een aantal situaties waarin er conflicten kunnen ontstaan.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Ziehier een aantal courante situaties die belangenconflicten creëren:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Collega's in gesprek]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Selecteer iedere titel. Om de volgende te lezen, klikt u op de 'X' om het tekstvak te sluiten.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Sollicitatiegesprek dat wordt gehouden met een familielid]]></img>
			<buttonText style="height: 108px;line-height:18px;"><![CDATA[Een vriend of familielid werkt bij Johnson Controls of zou graag bij ons aan de slag gaan.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Als een vriend of familielid werkt of solliciteert bij Johnson Controls, is dat niet automatisch een belangenconflict.]]></text>						
				<text><![CDATA[Als u echter bevoegd bent om beslissingen te nemen of sturen die hun positie kunnen beïnvloeden, zoals werving, opslag, bonussen, promoties, enz., dan creëert dit wel een belangenconflict dat moet worden onthuld.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Familielid dat bij een leverancier van Johnson Controls werkt]]></img>
			<buttonText style="height: 108px;line-height:18px;"><![CDATA[Een vriend of familielid werkt bij een van de verkopers, leveranciers, klanten of concurrenten van Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Deze situatie is een potentieel belangenconflict dat moet worden onthuld.]]></text>
				<text><![CDATA[U zult zich waarschijnlijk moeten terugtrekken uit zakelijke beslissingen die betrekking hebben op Johnson Controls en het bedrijf waarvoor uw vriend of familielid werkt.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Beurshandelaars die verhandelden voor familieleden]]></img>
			<buttonText style="height: 108px;line-height:18px;"><![CDATA[Uzelf of een naast familielid heeft een groot financieel belang in een klant, leverancier of concurrent.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Beleggen in een extern bedrijf is doorgaans geen belangenconflict, tenzij u een aanzienlijk belang heeft in een van de klanten, leveranciers of concurrenten van Johnson Controls. Wanneer uw eigen financiële winst (of die van een naast familielid) wordt beïnvloed door beslissingen en handelingen van Johnson Controls, creëert dit een belangenconflict dat moet worden onthuld.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Werknemer die met een manager over een mogelijk werkconflict praat]]></img>
			<buttonText style="height: 108px;line-height:18px;"><![CDATA[U werkt naast Johnson Controls ook nog voor een ander bedrijf.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 295px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Een tweede baan is op zich niet verboden, maar kan in bepaalde gevallen een belangenconflict opleveren, bijvoorbeeld:<ul> <li>Uw verantwoordelijkheden buiten Johnson Controls beïnvloeden uw functieverantwoordelijkheden of prestaties bij Johnson Controls.</li> <li>Voor uw externe baan doet u een beroep op bedrijfsmiddelen, informatie of connecties van Johnson Controls.</li> <li>U bekleedt een functie bij een verkoper, leverancier, klant of consument van Johnson Controls.</li> <li>U verleent rechtstreeks of onrechtstreeks steun aan een concurrent van Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[In zulke situaties moet u uw baan, of mogelijke baan, melden aan Johnson Controls om toestemming te verkrijgen om ermee door te gaan.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>