<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[Als belangenconflicten niet worden aangepakt, kunnen ze leiden tot slechte klantenservice, misbruik van bedrijfsfondsen, slechte relaties met verkopers, verliezen en schade aan onze bedrijfsreputatie en aan de reputatie van de betrokken personen.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Wat gebeurt er als belangenconflicten niet correct worden aangepakt?]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Kantoorruimte]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;height: 40px;">
		<text><![CDATA[Klik op iedere persoon om te ontdekken hoe een conflict hun visie van een situatie veranderde en hun mening over Johnson Controls negatief beïnvloedde.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 192px;">
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Kaukasische werknemer]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Carter, een werknemer van Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 132px;top: -15px;">
				<text><![CDATA[Anna en ik hebben jarenlang dezelfde functie gehad, maar ik ben hier al veel langer dan zij en mijn werkprestaties waren beter. <i>Zij</i> kreeg de promotie omdat haar broer bij HR werkt en zijn invloed heeft gebruikt om haar te helpen. Waarom nog hard werken als het toch niets uitmaakt?]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Indiase man]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Rajesh, verkoper bij Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 132px;top: -15px;">
				<text><![CDATA[Ons bedrijf werkt al vele jaren samen met Johnson Controls en we hebben altijd goed werk geleverd. Onlangs besloot John, mijn accountmanager bij Johnson Controls, plots een beroep te doen op het bedrijf van zijn beste vriend. Ik dacht altijd dat ik erop kon vertrouwen dat Johnson Controls eerlijke beslissingen zou nemen, maar blijkbaar is dat niet langer het geval.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Russische/Oost-Europese man]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Sergei, klant van Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 125px;top: -15px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[Eerder dit jaar sprak ik met mijn contactpersoon bij Johnson Controls, Vinca, over een behoefte van ons. In plaats van namens Johnson Controls een oplossing aan te reiken, raadde ze me aan een beroep te doen op een kleiner bedrijf dat hetzelfde zou kunnen doen. We hebben ze aangenomen en zijn tot dusver tevreden over hun werk. Ik ben er echter onlangs achter gekomen dat Vinca mede-eigenaar is van het kleinere bedrijf. Nu vraag ik me af of haar aanbeveling mogelijk onethisch was en niet in mijn belang of dat van Johnson Controls.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>