<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m01s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s05" id="0"><![CDATA[Tal van belangenconflicten spelen zich af op kleine schaal en op persoonlijk niveau. Sommige belangenconflicten zijn echter voldoende omvangrijk om de krantenkoppen te halen.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[De meeste belangenconflicten spelen zich af op kleinere schaal en op persoonlijker vlak, maar sommige zijn voldoende omvangrijk om het nieuws te halen.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klik op de pijl voor meer informatie.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Portefeuillebeheerder in gesprek met SEC-onderzoeker]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:394px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;line-height:17px;"><![CDATA[Krantenkop: Vermogensbeheerder betaalt 12 miljoen dollar om aanklacht over belangenconflict af te handelen]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Blackrock, een grote vermogensbeheerder, heeft 12 miljoen dollar betaald om een aanklacht af te handelen over een belangenconflict wegens de acties van een van zijn portefeuillebeheerders. ]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[De Amerikaanse Securities and Exchange Commission diende een aanklacht in nadat ze erachter kwam dat een broker die een aantal energiefondsen van Blackrock beheerde tevens een familiebedrijf in olie en gas had opgericht in diezelfde periode.  Het familiebedrijf werkte samen met een steenkolenbedrijf en de aandelen van datzelfde steenkolenbedrijf waren de grootste holding in een fonds dat door de broker werd beheerd.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Bestuurslid van ziekenhuis op persconferentie]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Krantenkop: Bestuurslid van ziekenhuis kreeg een boete van 13.500 dollar]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Een bestuurslid van het openbaar ziekenhuissysteem van New York werd persoonlijk beboet wegens belangenconflicten tussen zijn bestuursrol en zijn functie in een medische school in Grenada.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[De City Conflicts Board kwam erachter dat de arts misbruik had gemaakt van zijn bestuursrol om stadsziekenhuizen te lobbyen om meer stageplaatsen vrij te houden voor studenten van de medische school waar hij werkte.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Persoon die naar aandelen kijkt ]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Krantenkop: JP Morgen betaalt 35 miljoen dollar na het geven van gecompromitteerd advies bij een zakendeal]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Beleggingsgigant JP Morgan heeft 35 miljoen dollar betaald om een aanklacht af te handelen over zijn acties tijdens de verkoop van Good Technology aan BlackBerry eind 2015. ]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Aandeelhouders van Good Technology hebben aangevoerd dat het bedrijf onder de marktwaarde is verkocht en dat JP Morgen Good Technology heeft gedwongen tot een verkoop omdat hij toekomstige bankbeleggingen namens BlackBerry wilde binnenhalen. De rechtbank ging hiermee akkoord en wees de aandeelhouders een grote schadevergoeding toe.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>