<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c02s12">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 685px;margin-bottom:0px;line-height:18px;"><![CDATA[Эмма не позаботилась о конфиденциальности Сэнди при создании сайта для сбора средств…]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/contentBackground.jpg" minwidth="769" />
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="width: 685px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 685px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 685px;line-height:20px;height:40px;">
		<text><![CDATA[Щелкните изображение каждого человека. Чтобы закрыть текстовое поле и продолжить чтение, щелкните значок X.]]></text>
		<text><![CDATA[Щелкните «Далее», чтобы пересмотреть свое решение и попробовать еще раз.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:200px;">
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="259px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Эмма]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 255px;top: -195px;left: 259px;width: 719px;">
				<text><![CDATA[Создать сайт для сбора средств оказалось не так уж сложно — я описала, что случилось с Сэнди, сообщила о том, что она попала в ужасное автомобильное происшествие, а также о том, что ее машина столкнулась с другой прямо посреди перекрестка. Я сказала, что у нее тяжелый перелом ноги, из-за чего понадобится еще одна операция и много физиотерапии. Кроме того, я упомянула о возможной травме мозга и о том, что Сэнди может понадобиться много времени, чтобы поправиться и вернуться к работе в Johnson Controls. Я хотела сообщить людям о степени серьезности ситуации Сэнди, чтобы мотивировать их сделать пожертвование в ее фонд.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Альфредо, сотрудник компании Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 241px;top: -195px;left: 259px;width: 719px;">
				<text><![CDATA[Я один из друзей Эммы из Facebook, я увидел ссылку на сайт, который она создала, для сбора средств для Сэнди. Я уверен, у Эммы не было злого умысла, но ее и правда не следовало обсуждать медицинское состояние Сэнди на сайте, равно как и ввязывать в это Johnson Controls. Мне показалось, я должен что-то сделать, поэтому сообщил об увиденном.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="748px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Джулс, директор по работе с персоналом]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 241px;top: -195px;left: 259px;width: 719px;">
				<text><![CDATA[Сотрудник сообщил о созданном Эммой сайте для сбора средств и ссылке на историю в Facebook, а также о том, что на этом сайте разглашаются персональная информация из медицинской карты Сэнди.]]></text>			
				<text><![CDATA[Эмма, несомненно, просто намеревалась помочь, но ей все же стоило задуматься о последствиях своих действий. К конфиденциальности друг друга мы должны относиться с неизменным уважением, мы также никогда не должны предоставлять чью-либо персональную информацию, не получив на это разрешения. ]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
	</revealCallOutContent>	
</contents>