<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s17">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s17/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Группа сотрудников в офисном здании компании.]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style="line-height:18px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="650px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Эта история демонстрирует степень значимости защиты персональной информации наших сотрудников, клиентов или деловых партнеров, к которой вы имеете доступ.]]></text> 
		<text width="650px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Всегда руководствуйтесь тремя основными принципами конфиденциальности: ограничение, защита, удаление.]]></text> 
		<text width="650px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Ограничение</span> количества запрашиваемых или предоставляемых вами данных. Запрашивайте и предоставляйте только те данные, которые необходимы для выполнения вашей основной цели.</li> <li><span class="fontBold">Защита</span> данных от несанкционированной обработки, потери, повреждения или изменения. Управляйте доступом к данным и их распространением.</li> <li><span class="fontBold">Удаление</span> данных надлежащим образом сразу после того, как они утратят свою актуальность. Предотвращайте и устраняйте накопление данных.</li> </ol>]]></text>
		<text width="650px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Медицинское состояние и секретные персональные данные другого характера (например, сведения о сексуальной ориентации) требуют еще большей защиты, чем иные персональные данные.]]></text>
		<text width="650px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Обмен персональными данными допускается только между людьми, которые обладают разрешением на просмотр такой информации, нуждаются в ней в рамках деловых потребностей и намереваются использовать ее в законных деловых целях.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 650px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 650px;margin-top:50px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
</contents>