<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;line-height:20px;height:40px;">
		<text><![CDATA[Щелкните изображение каждого человека. Чтобы закрыть текстовое поле и продолжить чтение, щелкните значок X.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы пересмотреть свое решение и повторить попытку, выберите «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:150px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="15px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Эмма]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 255px;top:-235px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Сначала мне удавалось разделять должностные обязанности Johnson Controls и подработку. Я работала брокером по вечерам или на выходных. Но ситуация на нынешнем рынке недвижимости крайне накалена, и я быстро уставала.  Поэтому мне показалось, что лучшим способом решения этой проблемы станет отгул, отпуск по болезни, например. В появившееся свободное время я могла бы выполнять работу брокера. В офисе распространились слухи о моей подработке, и вот уже некоторое коллеги заинтересованы в покупке — на все это мне требовалось еще больше времени!  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="15px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Роджер, менеджер Эммы]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 265px;top: -235px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Эмма и вправду стала хуже работать, она начала чаще брать отпуск по болезни, однако, по возвращении к работе оказывается, что она здорова. Сотрудники отдела жаловались на Эмму за то, что она не отвечает на звонки клиентов в полной мере, часто отсутствует на рабочем месте, а также на бесконечное столпотворение у ее стола. Когда я попросил Эмму объясниться, она рассказала мне о своей работе брокером в компании зятя. Ей следовало сказать мне об этом раньше, до того, как все настолько усугубилось. Мне пришлось честно поговорить с ней о моих ожиданиях касательно ее работы здесь. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>