<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s19">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="1"><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text><![CDATA[Том просит Эмму предоставить ему адреса знаменитых клиентов Johnson Controls. Том обещает поделиться прибылью с Эммой, если она сможет предоставить ему адреса. Как следует поступить Эмме?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s19/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Выберите один из вариантов и щелкните «ОК».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent>
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Ясно дать Тому понять, что ей не нужны какие-либо платежи, но предоставить ему список.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[Отказаться предоставлять Тому список адресов и, чтобы ее не заподозрили в соучастии, никому не сообщать.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Отказаться предоставлять Тому список адресов и сообщить о ситуации своему менеджеру.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[ОК]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[Соглашаясь предоставить Тому список адресов, Эмма подвергает их обоих риску даже в случае, если она не получить часть прибыли.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Эмма поступила правильно, отказавшись предоставлять Тому список адресов, но она должна осознавать, что сама по себе просьба Тома представляет проблему.]]></text>
			<text><![CDATA[Эмме следует поговорить со своим менеджером или сотрудником юридического отдела — если Том продолжит стоять на своем, это может подвергнуть риску конфиденциальность компании.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Эмма поступила правильно, отказавшись предоставлять Тому список адресов и сообщив о его просьбе своему менеджеру. Если бы она предоставила Тому информацию, она бы нарушила право клиента на конфиденциальность. Но, уведомив о случившемся, она помогла компании предотвратить подобную оказию.]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>