<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="accordion" className="m10c02s15">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s15/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Список действий]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width:623px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Щелкните каждый этап истории.]]></text>
		<text><![CDATA[Выберите «Далее», чтобы пересмотреть свой выбор и попробовать еще раз.]]></text>
	</instructionText>	
	<accordionContent width="230px">
		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="102">			
			<buttonText style="font-size:17px;"><![CDATA[Дэн отправляет электронное письмо]]></buttonText>			
			<popText style="">
				<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Дэн отправляет всем сотрудникам компании из списка электронное письмо со ссылкой на риэлторский блог Эммы.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="145">
			<buttonText style="font-size:17px;"><![CDATA[Эмма отправляет электронное сообщение обработки результатов]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Эмма продолжает деятельность: она отправляет электронное письмо группе людей, благодарит их за поддержку и сообщает о состоянии Сэнди. В разделе комментариев блога многие публикуют сообщения с пожеланиями скорейшего выздоровления Сэнди. Многие делают пожертвования в ее фонд.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="145">
			<buttonText style="font-size:17px;"><![CDATA[Эмма отправляет второе электронное письмо в свой риэлторский блог]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Месяц спустя Эмма отправляет еще одно электронное письмо со ссылкой на свой блог, чтобы привлечь внимание к новой недвижимости, выдвинутой на продажу, и предложить какому-либо заинтересованному сотруднику Johnson Controls первому посмотреть на нее.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>	
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="180">			
			<buttonText style="font-size:17px;"><![CDATA[Последствия]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="line-height:18px;"><![CDATA[И Эмма, и Дэн получают выговор за некорректное использование списка адресов электронной почты сотрудников и нарушение прав сотрудников на конфиденциальность. Эмме не следовало предоставлять какую-либо информацию о медицинском состоянии Сэнди в своем блоге. Ей также не следует пытаться найти новых клиентов посредством распространения электронных писем среди всех сотрудников компании.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
	</accordionContent>	
</contents>