<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<assessment isAnsShow="false">
    <instructionText>
        <text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
    </instructionText>
	<contentBackground>		
		<img style="" className="bg-pos-right-center" path="content/images/ltr/preAssessment/preassessment.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
    <buttonText>
        <text><![CDATA[ส่ง]]></text>
    </buttonText>
    <qIcon><![CDATA[Q]]></qIcon>
    <qNumber><![CDATA[คำถามที่ # จาก #]]></qNumber>
    <module id="1" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[การได้รับการจ้างงานภายนอก Johnson Controls ถือเป็นการผิดต่อนโยบายของบริษัทเสมอไปหรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[ใช่]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ใช่]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การได้รับการจ้างงานที่สองไม่เป็นการผิดต่อนโยบายของบริษัทเสมอไป การมีการจ้างงานที่สองที่มีผลประโยชน์ทับซ้อนต่อผลประโยชน์ของธุรกิจ Johnson Controls ถือเป็นการผิดต่อนโยบาย  คุณจำเป็นต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่างานอื่นนั้นไม่ก่อให้เกิดผลประโยชน์ทับซ้อน การจ้างงานภายนอกใดๆ ต้องมีการรายงานโดยใช้แบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อน คุณยังต้องแจ้งผู้จัดการหรือหัวหน้าของคุณให้ทราบสถานการณ์ดังกล่าวด้วย]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การได้รับการจ้างงานที่สองไม่เป็นการผิดต่อนโยบายของบริษัทเสมอไป การมีการจ้างงานที่สองที่มีผลประโยชน์ทับซ้อนต่อผลประโยชน์ของธุรกิจ Johnson Controls ถือเป็นการผิดต่อนโยบาย  คุณจำเป็นต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่างานอื่นนั้นไม่ก่อให้เกิดผลประโยชน์ทับซ้อน การจ้างงานภายนอกใดๆ ต้องมีการรายงานโดยใช้แบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อน คุณยังต้องแจ้งผู้จัดการหรือหัวหน้าของคุณให้ทราบสถานการณ์ดังกล่าวด้วย]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[อดีตเพื่อนร่วมงานได้ออกจาก Johnson Controls แล้วไปเปิดธุรกิจ เวลานี้ เธอได้ติดต่อคุณและอยากให้พิจารณาธุรกิจของเธอในฐานะผู้รับเหมาช่วง คุณสามารถจ้างบริษัทของเธอได้หรือไม่ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ได้ เธอมีประสบการณ์ที่มีประโยชน์มาก]]></option>
                <option><![CDATA[อาจจะ แต่เธอจำเป็นต้องทำตามกระบวนการมาตรฐานสำหรับการคัดสรรและคุณจำเป็นต้องนำตัวคุณออกจากการตัดสินใจเกี่ยวกับการว่าจ้างใดๆ ที่เกี่ยวข้องกับเธอ]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ เป็นเรื่องที่ยอมรับไม่ได้เลยในการว่าจ้างอดีตพนักงานของ Johnson Controls ในความสามารถด้านใดๆ ก็ตาม]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> พนักงานของ Johnson Controls สามารถสนับสนุนให้เพื่อนๆ หรือสมาชิกครอบครัวให้เป็นซัพพลายเออร์ได้ แต่ต้องปฏิบัติตามกระบวนการคัดสรรที่ถูกต้อง หากพวกเขาประสบความสำเร็จในการประมูลของพวกเขา คุณอาจต้องเปิดเผยความสัมพันธ์ของคุณโดยใช้แบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อนและตรวจสอบให้แน่ใจว่าคุณไม่ได้เกี่ยวข้องในการตัดสินใจที่อาจส่งผลประทบต่อการจ่ายราคาหรือค่าตอบแทนงานให้กับซัพพลายเออร์นั้น]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> พนักงานของ Johnson Controls สามารถสนับสนุนให้เพื่อนๆ หรือสมาชิกครอบครัวให้เป็นซัพพลายเออร์ได้ แต่ต้องปฏิบัติตามกระบวนการคัดสรรที่ถูกต้อง หากพวกเขาประสบความสำเร็จในการประมูลของพวกเขา คุณอาจต้องเปิดเผยความสัมพันธ์ของคุณโดยใช้แบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อนและตรวจสอบให้แน่ใจว่าคุณไม่ได้เกี่ยวข้องในการตัดสินใจที่อาจส่งผลประทบต่อการจ่ายราคาหรือค่าตอบแทนงานให้กับซัพพลายเออร์นั้น]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณสามารถแนะนำสมาชิกครอบครัวสำหรับการจ้างงานที่ Johnson Controls ได้หรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[ได้ โดยระบุว่าคุณไม่ได้เกี่ยวข้องในกระบวนการว่าจ้าง]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ได้ คุณไม่สามารถแนะนำสมาชิกในครอบครัวให้กับ Johnson Controls]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> คุณสามารถแนะนำสมาชิกครอบครัวสำหรับการว่าจ้าง พร้อมกับแจ้งให้สมาชิกครอบครัวของคุณใช้ช่องทางการสมัครงานที่เหมาะสมและคุณต้องไม่เกี่ยวข้องในกระบวนการสรรหาบุคลากร และคุณกับสมาชิกครอบครัวของคุณต้องไม่อยู่ในสายการรายงานเดียวกัน หากญาติของคุณได้รับการว่าจ้างแล้ว คุณจำเป็นต้องกรอกแบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อนให้เสร็จสมบูรณ์]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> คุณสามารถแนะนำสมาชิกครอบครัวสำหรับการว่าจ้าง พร้อมกับแจ้งให้สมาชิกครอบครัวของคุณใช้ช่องทางการสมัครงานที่เหมาะสมและคุณต้องไม่เกี่ยวข้องในกระบวนการสรรหาบุคลากร และคุณกับสมาชิกครอบครัวของคุณต้องไม่อยู่ในสายการรายงานเดียวกัน หากญาติของคุณได้รับการว่าจ้างแล้ว คุณจำเป็นต้องกรอกแบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อนให้เสร็จสมบูรณ์]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[นโยบาย Johnson Controls อนุญาตให้พนักงานเรี่ยไรเงินเพื่อทำการกุศลที่พวกเขาพอใจได้หรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[ใช่]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ใช่]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การเรี่ยไรเงินบริจาคสำหรับงานการกุศลส่วนตัวที่ทำงานเป็นสิ่งที่ยอมรับไม่ได้ที่ Johnson Controls การกระทำดังกล่าวสร้างบรรยากาศแห่งการกดดันที่ผู้อื่นอาจรู้สึกถูกบังคับให้มีร่วมบริจาคและเราต้องการหลีกเลี่ยงสิ่งนี้ ]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การเรี่ยไรเงินบริจาคสำหรับงานการกุศลส่วนตัวที่ทำงานเป็นสิ่งที่ยอมรับไม่ได้ที่ Johnson Controls การกระทำดังกล่าวสร้างบรรยากาศแห่งการกดดันที่ผู้อื่นอาจรู้สึกถูกบังคับให้มีร่วมบริจาคและเราต้องการหลีกเลี่ยงสิ่งนี้ ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณมีเพื่อนที่อยากทำธุรกิจกับ Johnson Controls คุณควรทำอย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[มีส่วนร่วมในบริการของเพื่อนของคุณทันทีเนื่องจากพวกเขามีผลิตภัณฑ์ที่ยอดเยี่ยม ]]></option>
                <option><![CDATA[บอกเพื่อนของคุณว่าเป็นไปไม่ได้เนื่องจากเป็นการละเมิดนโยบายผลประโยชน์ทับซ้อนของ Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[สนับสนุนเพื่อนของคุณให้กลายเป็นหนึ่งในซัพพลายเออร์ที่ Johnson Controls พอใจ โดยการเข้าร่วมในกระบวนการอนุมัติซัพพลายเออร์อย่างเป็นกิจจะลักษณะ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> พนักงานของ Johnson Controls สามารถสนับสนุนให้เพื่อนๆ หรือสมาชิกครอบครัวให้เป็นซัพพลายเออร์ได้ แต่ต้องปฏิบัติตามกระบวนการคัดสรรที่ถูกต้อง หากพวกเขาเป็นซัพพลายเออร์ คุณต้องสนับสนุนให้พวกเขาใช้กระบวนการอนุมัติซัพพลายเออร์ของ Johnson Controls อย่างเป็นกิจจะลักษณะ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> พนักงานของ Johnson Controls สามารถสนับสนุนให้เพื่อนๆ หรือสมาชิกครอบครัวให้เป็นซัพพลายเออร์ได้ แต่ต้องปฏิบัติตามกระบวนการคัดสรรที่ถูกต้อง หากพวกเขาเป็นซัพพลายเออร์ คุณต้องสนับสนุนให้พวกเขาใช้กระบวนการอนุมัติซัพพลายเออร์ของ Johnson Controls อย่างเป็นกิจจะลักษณะ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณเพิ่งทราบข่าวว่าพี่สาวของคุณได้รับตำแหน่งระดับอาวุโสที่บริษัทคู่แข่งของ Johnson Controls คุณควรทำอย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ติดต่อเธอเพื่อขอข้อมูลเกี่ยวกับคู่แข่ง เพราะจะเป็นประโยชน์ต่อ Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[กรอกแบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อนเพื่อแจ้งให้กับ Johnson Controls เกี่ยวกับผลประโยชน์ทับซ้อนที่อาจเกิดขึ้น]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ต้องทำอะไร สมาชิกครอบครัวของคุณทำงานที่ใดนั้นไม่ใช่เรื่องสำคัญ]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เป็นสิ่งจำเป็นที่ต้องหลีกเลี่ยงผลประโยชน์ที่เกิดขึ้นจริงหรือที่อาจเกิดขึ้น ควรหลีกเลี่ยงแม้กระทั้งการปรากฏของผลประโยชน์ทับซ้อน ในกรณีนี้ เป็นสิ่งสำคัญที่ต้องรายงานข้อเท็จจริงว่าสมาชิกครอบครัวที่ใกล้ชิดกำลังทำงานในตำแหน่งระดับอาวุโสให้กับคู่แข่ง]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เป็นสิ่งจำเป็นที่ต้องหลีกเลี่ยงผลประโยชน์ที่เกิดขึ้นจริงหรือที่อาจเกิดขึ้น ควรหลีกเลี่ยงแม้กระทั้งการปรากฏของผลประโยชน์ทับซ้อน ในกรณีนี้ เป็นสิ่งสำคัญที่ต้องรายงานข้อเท็จจริงว่าสมาชิกครอบครัวที่ใกล้ชิดกำลังทำงานในตำแหน่งระดับอาวุโสให้กับคู่แข่ง]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณได้ทำงานกับซัพพลายเออร์เป็นเวลาหลายปีและได้กลายมาเป็นเพื่อนกับพวกเขา ซัพพลายเออร์นี้ได้ตรวจสอบผู้ให้บริการที่เป็นบุคคลที่สามแล้ว ซัพพลายเออร์ขอให้คุณกล่าวถ้อยคำดีๆ เกี่ยวกับตัวเขาต่อพนักงานในธุรกิจอื่นภายใน Johnson Controls คุณควรทำอย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
               <option><![CDATA[บอกเขาว่าคุณยินดีที่จะกล่าวอ้างอิงให้ แต่คุณไม่ได้อยู่ในตำแหน่งที่จะแนะนำการตัดสินใจด้านการสรรหา]]></option>				
                <option><![CDATA[บอกเขาว่าคุณจะส่งจดหมายแนะนำให้ แต่ไม่ส่งจริง]]></option>				
                <option><![CDATA[ส่งอีเมลแนะนำให้กับพนักงานโดยให้คำเสนอแนะว่าพวกเขาควรให้ธุรกิจซัพพลายเออร์ทันที]]></option>
				<option><![CDATA[ไม่มีข้อถูก]]></option>               	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> แม้ว่าคุณได้พัฒนามิตรภาพกับซัพพลายเออร์แล้ว คุณต้องกระทำการเพื่อผลประโยชน์สูงสุดของ Johnson Controls อยู่เสมอ คุณสามารถกล่าวอ้างอิง แต่คุณต้องไม่ส่งผลกระทบต่อการตัดสินใจด้านการสรรหาภายในส่วนธุรกิจอื่นที่ Johnson Controls ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> แม้ว่าคุณได้พัฒนามิตรภาพกับซัพพลายเออร์แล้ว คุณต้องกระทำการเพื่อผลประโยชน์สูงสุดของ Johnson Controls อยู่เสมอ คุณสามารถกล่าวอ้างอิง แต่คุณต้องไม่ส่งผลกระทบต่อการตัดสินใจด้านการสรรหาภายในส่วนธุรกิจอื่นที่ Johnson Controls ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เมื่อไม่นานมานี้คุณได้ลงทุนเงินของคุณไว้ในบริษัทจำนวนหนึ่ง แต่คุณเพิ่งทราบว่าบริษัทบางแห่งเป็นคู่แข่งของ Johnson Controls เรื่องนี้ได้รับการอนุญาตภายใต้นโยบาย Johnson Controls หรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                			
                <option><![CDATA[ไม่ คุณไม่สามารถลงทุนในคู่แข่งของ Johnson Controls]]></option>				
                <option><![CDATA[ยอมรับได้เฉพาะเมื่อคุณเป็นเจ้าของบริษัทคู่แข่ง]]></option>				
                <option><![CDATA[ใช่ การลงทุนในคู่แข่งของ Johnson Controls ไม่มีปัญหาอะไร]]></option>				
                <option><![CDATA[เป็นเรื่องที่ยอมรับได้ตราบใดที่การลงทุนของคุณไม่เป็นเจ้าของเกิน 1% ของบริษัท]]></option>		
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> คุณสามารถลงทุนเงินของคุณในบริษัทที่เป็นคู่แข่งตราบใดที่ผลการลงทุนที่คุณเป็นเจ้าของไม่เกิน 1% ของบริษัทนั้น หากมีข้อสงสัย ให้โปร่งใสและส่งแบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อนใน <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com </a> เพื่อให้มีการตรวจทานสถานการณ์ของคุณ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> คุณสามารถลงทุนเงินของคุณในบริษัทที่เป็นคู่แข่งตราบใดที่ผลการลงทุนที่คุณเป็นเจ้าของไม่เกิน 1% ของบริษัทนั้น หากมีข้อสงสัย ให้โปร่งใสและส่งแบบฟอร์มผลประโยชน์ทับซ้อนใน <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com </a> เพื่อให้มีการตรวจทานสถานการณ์ของคุณ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เพื่อนบ้านของคุณมีธุรกิจรถลีมูซีน เธอเป็นที่เชื่อถือได้และราคาของเธอก็ต่ำกว่าผู้ให้บริการที่ Johnson Controls พอใจ คุณเดินทางมามากและการใช้บริการของเธอจะช่วยให้ Johnson Controls ประหยัดได้มากกว่า คุณสามารถใช้บริการของเพื่อนบ้านได้หรือไม่ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                		
                <option><![CDATA[ได้ อัตราของเธอต่ำและทุกคนที่ Johnson Controls ถูกร้องขอให้ลดต้นทุน]]></option>				
                <option><![CDATA[ได้ เธอเป็นเพื่อนของคุณและการใช้บริษัทของเธอช่วยประหยัดเงินของบริษัทและช่วยเธอด้วย]]></option>				
                <option><![CDATA[ไม่ได้ เธอเสนอส่วนลดให้คุณไม่มากพอ]]></option>				
                <option><![CDATA[ได้ ให้เธอกลายเป็นซัพพลายเออร์ที่ได้รับการอนุมัติ]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> หากบริษัทเพื่อนบ้านของคุณกลายเป็นซัพพลายเออร์ที่พอใจผ่านทางกระบวนการของ Johnson Controls อย่างถูกต้อง ก็เป็นไปได้ที่คุณจะใช้บริการของเธอ]]></text>
					<text><![CDATA[หากเพื่อนบ้านของคุณกลายเป็นซัพพลายเออร์ที่พอใจ เป็นสิ่งสำคัญที่ต้องทราบว่าคุณจะไม่สามารถรับส่วนลดในการเดินทางส่วนตัวใดๆ เนื่องจากจะถือว่าเป็นผลประโยชน์ทับซ้อน]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> หากบริษัทเพื่อนบ้านของคุณกลายเป็นซัพพลายเออร์ที่พอใจผ่านทางกระบวนการของ Johnson Controls อย่างถูกต้อง ก็เป็นไปได้ที่คุณจะใช้บริการของเธอ]]></text>
					<text><![CDATA[หากเพื่อนบ้านของคุณกลายเป็นซัพพลายเออร์ที่พอใจ เป็นสิ่งสำคัญที่ต้องทราบว่าคุณจะไม่สามารถรับส่วนลดในการเดินทางส่วนตัวใดๆ เนื่องจากจะถือว่าเป็นผลประโยชน์ทับซ้อน]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	
	<module id="2" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ในเทศกาลวันหยุด คุณและทีมของคุณอยากให้ของขวัญแก่ซัพพลายเออร์ของคุณ ของขวัญใดที่เหมาะสม]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[คอมพิวเตอร์แล็ปท็อปรุ่นใหม่สุด]]></option>
                <option><![CDATA[กรอบรูปราคาพอประมาณ]]></option>
                <option><![CDATA[บัตรของขวัญ American Express]]></option>
                <option><![CDATA[ที่พักวันหยุดสุดสัปดาห์ที่สปาระดับหรู]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ตัวเลือกบางข้อที่แสดงในที่นี้มีราคาแพงเกินไปและไม่เหมาะสมที่จะให้แก่ซัพพลายเออร์ เงินสดหรือของขวัญเทียบเท่าเงินสด เช่น บัตรของขวัญ เป็นที่ต้องห้ามอย่างชัดแจ้ง กรอบรูปราคาพอประมาณจึงเป็นที่ยอมรับได้ในสถานการณ์นี้ เป็นสิ่งสำคัญที่ต้องทราบว่าต้องไม่ให้สิ่งของที่มีมูลค่าหากมีโอกาสที่ทำให้เข้าใจว่าเป็นการติดสินบน]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ตัวเลือกบางข้อที่แสดงในที่นี้มีราคาแพงเกินไปและไม่เหมาะสมที่จะให้แก่ซัพพลายเออร์ เงินสดหรือของขวัญเทียบเท่าเงินสด เช่น บัตรของขวัญ เป็นที่ต้องห้ามอย่างชัดแจ้ง กรอบรูปราคาพอประมาณจึงเป็นที่ยอมรับได้ในสถานการณ์นี้ เป็นสิ่งสำคัญที่ต้องทราบว่าต้องไม่ให้สิ่งของที่มีมูลค่าหากมีโอกาสที่ทำให้เข้าใจว่าเป็นการติดสินบน]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ซัพพลายเออร์มอบของขวัญให้กับคุณ ข้อใดในรายการต่อไปนี้ที่ควรรายงานโดยใช้แบบฟอร์มการรายงานของขวัญของ Johnson Controls]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[Apple iPad เครื่องใหม่]]></option>
                <option><![CDATA[ต้นไม้ประดับบ้านขนาดเล็ก]]></option>
                <option><![CDATA[บัตรเข้าชมแถวหน้าสองใบสำหรับอีเวนท์การแข่งขันกีฬาระหว่างประเทศ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> iPad และบัตรเข้าชมที่มีมูลค่ามากกว่า USD$200 ต้องรายงานของขวัญทั้งหมดที่เกินจำนวนเงินที่จำกัดที่กำหนดไว้ภายในนโยบายการเดินทาง ของขวัญและสิ่งบันเทิงของบุคคลที่สาม ต้นไม้มีราคาพอประมาณและไม่ได้มอบให้ด้วยเจตนาที่จะจูงใจคุณ ดังนั้นจึงสามารถยอมรับไว้ได้]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> iPad และบัตรเข้าชมที่มีมูลค่ามากกว่า USD$200 ต้องรายงานของขวัญทั้งหมดที่เกินจำนวนเงินที่จำกัดที่กำหนดไว้ภายในนโยบายการเดินทาง ของขวัญและสิ่งบันเทิงของบุคคลที่สาม ต้นไม้มีราคาพอประมาณและไม่ได้มอบให้ด้วยเจตนาที่จะจูงใจคุณ ดังนั้นจึงสามารถยอมรับไว้ได้]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> iPad และบัตรเข้าชมที่มีมูลค่ามากกว่า USD$200 ต้องรายงานของขวัญทั้งหมดที่เกินจำนวนเงินที่จำกัดที่กำหนดไว้ภายในนโยบายการเดินทาง ของขวัญและสิ่งบันเทิงของบุคคลที่สาม ต้นไม้มีราคาพอประมาณและไม่ได้มอบให้ด้วยเจตนาที่จะจูงใจคุณ ดังนั้นจึงสามารถยอมรับไว้ได้]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[บริษัทของคุณจัดความบันเทิงธุรกิจให้แก่ลูกค้าแต่คุณคิดว่าลูกค้าควรเป็น “หน่วยงานรัฐบาล” คุณควรทำอย่างไร ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[โทรหานักกฎหมายฝ่ายกำกับดูแลส่วนภูมิภาค หรือบุคคลใดๆ ในแผนกกฎหมาย เนื่องจากพวกเขาสามารถให้ความช่วยเหลือได้ ]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ต้องทำอะไร สถานะของลูกค้าไม่สำคัญ ]]></option>
                <option><![CDATA[พยายามค้นหาว่าลูกค้าเป็นหน่วยงานรัฐบาลหรือไม่ เพื่อคุณจะสามารถนำพวกเขาไปยังสถานที่ที่แพงขึ้นได้]]></option>
                <option><![CDATA[ทึกทักเอาว่าพวกเขาเป็นหน่วยงานรัฐบาลและกรอกแบบฟอร์มต่อต้านการทุจริตเพื่อให้ปลอดภัย]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ลูกค้าที่เป็นหน่วยงานรัฐบาลจำเป็นต้องได้รับการปฏิบัติที่แตกต่างจากลูกค้าเชิงพาณิชย์ โดยเฉพาะเมื่อเกี่ยวข้องกับของขวัญและความบันเทิง]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณไม่แน่ใจว่าพวกเขาเป็นหน่วยงานรัฐบาลหรือไม่ ให้โทรหานักกฎหมายฝ่ายกำกับดูแลส่วนภูมิภาคของคุณ หรือบุคคลใดๆ ในแผนกกฎหมายเพื่อขอความช่วยเหลือ พวกเขาสามารถแนะนำสิ่งที่คุณควรทำและไม่ควรทำได้]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ลูกค้าที่เป็นหน่วยงานรัฐบาลจำเป็นต้องได้รับการปฏิบัติที่แตกต่างจากลูกค้าเชิงพาณิชย์ โดยเฉพาะเมื่อเกี่ยวข้องกับของขวัญและความบันเทิง]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณไม่แน่ใจว่าพวกเขาเป็นหน่วยงานรัฐบาลหรือไม่ ให้โทรหานักกฎหมายฝ่ายกำกับดูแลส่วนภูมิภาคของคุณ หรือบุคคลใดๆ ในแผนกกฎหมายเพื่อขอความช่วยเหลือ พวกเขาสามารถแนะนำสิ่งที่คุณควรทำและไม่ควรทำได้]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณเพิ่งปิดการขายขนาดใหญ่ได้และลูกค้าต้องการเฉลิมฉลองโดยพาคุณและหุ้นส่วนของคุณไปที่โรงละคร  คุณเชื่อว่าบัตรเข้าชมน้อยกว่า USD$200 คุณจำเป็นต้องรายงานเรื่องนี้ไปที่ <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a> หรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[ไม่ นี่เป็นหลังชั่วโมงทำงาน เนื่องจากหุ้นส่วนของคุณไปด้วย จึงไม่เกี่ยวข้องกับงาน]]></option>
                <option><![CDATA[ใช่ แต่คุณจำเป็นต้องรายงานมูลค่าครึ่งหนึ่งของความบันเทิงนี้ เพราะหุ้นส่วนของคุณไม่ใช่พนักงาน Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ เพราะลูกค้าเข้าไปในโรงละครพร้อมกับคุณ ดังนั้นจึงเป็นความบันเทิงธุรกิจ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> บัตรเข้าชมโรงละครปรากฏว่าเป็นไปตามที่ยอมรับได้ในข้อกำหนดของความบันเทิงธุรกิจ หากคุณมีข้อกังวลใดๆ หรือเหตุผลอื่นใดที่อาจดูเหมือนการติดสินบนแล้ว คุณควรพูดคุยเกี่ยวกับข้อเสนอนั้นกับหัวหน้างานของคุณและตรวจสอบให้แน่ใจว่าเขา/เธอเห็นด้วยกับการตัดสินใจของคุณ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> บัตรเข้าชมโรงละครปรากฏว่าเป็นไปตามที่ยอมรับได้ในข้อกำหนดของความบันเทิงธุรกิจ หากคุณมีข้อกังวลใดๆ หรือเหตุผลอื่นใดที่อาจดูเหมือนการติดสินบนแล้ว คุณควรพูดคุยเกี่ยวกับข้อเสนอนั้นกับหัวหน้างานของคุณและตรวจสอบให้แน่ใจว่าเขา/เธอเห็นด้วยกับการตัดสินใจของคุณ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ซัพพลายเออร์ที่มีศักยภาพเข้าหาคุณและเสนอโบนัสเงินสดให้หากคุณส่งงานเพิ่มเติมให้เขา คุณเข้าใจว่านี่ปรากฏว่าเป็นการติดสินบนและคุณได้ปฏิเสธข้อเสนอนั้นอย่างถูกต้องและให้เกียรติ คุณได้ทำทุกอย่างครบตามที่กำหนดหรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ใช่ คุณไม่ได้รับของขวัญนั้นเพราะเป็นเงินสด ]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ คุณต้องรายงานข้อเสนอนั้นให้กับบุคลากรที่เหมาะสมของบริษัทด้วย]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ คุณควรรับของขวัญเนื่องจากคุณไม่ต้องการทำลายน้ำใจของซัพพลายเออร์]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> หากซัพพลายเออร์ หรือบุคคลที่สามใดๆ ที่ Johnson Controls ทำธุรกิจด้วย พยายามให้ของขวัญหรือเงินสดแก่คุณ และคุณเชื่อว่าเป็นการเสนอเพื่อจูงใจคุณ คุณควรปฏิเสธของขวัญและรายงานให้กับแผนกกฎหมายหรือนักกฎหมายฝ่ายกำกับดูแลส่วนภูมิภาคของคุณ ผู้ที่จะชี้นำให้คุณกรอกแบบฟอร์ม นี่อาจเป็นซัพพลายเออร์ที่เราไม่อยากทำธุรกิจด้วย]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> หากซัพพลายเออร์ หรือบุคคลที่สามใดๆ ที่ Johnson Controls ทำธุรกิจด้วย พยายามให้ของขวัญหรือเงินสดแก่คุณ และคุณเชื่อว่าเป็นการเสนอเพื่อจูงใจคุณ คุณควรปฏิเสธของขวัญและรายงานให้กับแผนกกฎหมายหรือนักกฎหมายฝ่ายกำกับดูแลส่วนภูมิภาคของคุณ ผู้ที่จะชี้นำให้คุณกรอกแบบฟอร์ม นี่อาจเป็นซัพพลายเออร์ที่เราไม่อยากทำธุรกิจด้วย]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ธุรกิจของคุณถูกขอให้บริจาคของรางวัลเพื่อจับฉลากที่งานประชุมใหญ่ งานประชุมใหญ่จะมีซัพพลายเออร์และบริษัทอื่นๆ ที่เท่าเทียมกัน มูลค่าของของรางวัลต้องน้อยกว่า USD$200. ต้องรายงานของขวัญดังกล่าวหรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[เฉพาะเมื่อมีการให้หนึ่งในผลิตภัณฑ์ของ Johnson Controls ในการจับฉลาก]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ นี่เป็นค่าใช้จ่ายทางธุรกิจและไม่ได้มอบให้ใครโดยตรง แต่ผู้ที่ได้รับรางวัลจะเป็นผู้เข้าร่วมโดยบังเอิญ]]></option>
                <option><![CDATA[ใช่ ผู้ที่ได้รับของขวัญนี้อาจเป็นเจ้าหน้าที่รัฐบาล]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เป็นที่ยอมรับได้อยู่แล้วสำหรับ Johnson Controls ในการบริจาคของรางวัลในลักษณะนี้ ไม่มีเจตนาในการให้แก่ผู้รับใดๆ โดยตรง ไม่ว่าจะเป็นพนักงานเชิงพาณิชย์หรือรัฐบาล และไม่มีเจตนาในการจูงใจ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เป็นที่ยอมรับได้อยู่แล้วสำหรับ Johnson Controls ในการบริจาคของรางวัลในลักษณะนี้ ไม่มีเจตนาในการให้แก่ผู้รับใดๆ โดยตรง ไม่ว่าจะเป็นพนักงานเชิงพาณิชย์หรือรัฐบาล และไม่มีเจตนาในการจูงใจ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[มีลูกค้าที่มีมูลค่าสูงมายาวนานได้มอบของขวัญอิเล็กทรอนิกส์ราคาแพงแก่คุณ ลูกค้าชื่นชมในการทำงานที่ยอดเยี่ยมอย่างเสมอต้นเสมอปลายกับ Johnson Controls และคุณมีส่วนร่วมในการทำงานนั้นให้พวกเขา คุณเข้าใจว่ามูลค่าเกินข้อกำหนดการรายงานของขวัญ USD$200 และอาจพิจารณาได้ว่าฟุ่มเฟือย ข้อใดต่อไปนี้เป็นวิธีที่เหมาะสมในการจัดการกับสถานการณ์ดังกล่าว]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[รายงานของขวัญแล้วคืนให้อย่างสุภาพโดยกล่าวว่าขอบคุณสำหรับของขวัญแต่มูลค่าเกินกว่าที่จะยอมรับได้ภายใต้นโยบายของ Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[ยอมรับของขวัญตามมารยาท รายงานและพูดคุยกับผู้จัดการของคุณว่าเป็นที่ยอมรับหรือไม่ที่คุณจะเก็บของขวัญไว้]]></option>
                <option><![CDATA[ยอมรับของขวัญตามมารยาท รายงานแล้วบริจาคของขวัญให้กับหน่วยงานการกุศลที่ Johnson Controls สนับสนุน]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ไม่มีข้อใดที่เป็นที่ยอมรับได้ ในสถานการณ์ที่คุณไม่อยากทำลายน้ำใจของลูกค้าไม่ว่าจะเป็นเพราะธรรมเนียมในท้องถิ่นหรือเพราะเป็นความสัมพันธ์ทางธุรกิจ หากคุณรู้สึกไม่สบายใจที่จะปฏิเสธของขวัญ ให้รับไว้ตามมารยาท จากนั้นรายงานและร่วมมือกับผู้จัดการของคุณ HR และ/หรือทีมกำกับดูแล เพื่อกำหนดวิธีที่ดีที่สุดในการจัดการกับของขวัญ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ไม่มีข้อใดที่เป็นที่ยอมรับได้ ในสถานการณ์ที่คุณไม่อยากทำลายน้ำใจของลูกค้าไม่ว่าจะเป็นเพราะธรรมเนียมในท้องถิ่นหรือเพราะเป็นความสัมพันธ์ทางธุรกิจ หากคุณรู้สึกไม่สบายใจที่จะปฏิเสธของขวัญ ให้รับไว้ตามมารยาท จากนั้นรายงานและร่วมมือกับผู้จัดการของคุณ HR และ/หรือทีมกำกับดูแล เพื่อกำหนดวิธีที่ดีที่สุดในการจัดการกับของขวัญ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ไม่มีข้อใดที่เป็นที่ยอมรับได้ ในสถานการณ์ที่คุณไม่อยากทำลายน้ำใจของลูกค้าไม่ว่าจะเป็นเพราะธรรมเนียมในท้องถิ่นหรือเพราะเป็นความสัมพันธ์ทางธุรกิจ หากคุณรู้สึกไม่สบายใจที่จะปฏิเสธของขวัญ ให้รับไว้ตามมารยาท จากนั้นรายงานและร่วมมือกับผู้จัดการของคุณ HR และ/หรือทีมกำกับดูแล เพื่อกำหนดวิธีที่ดีที่สุดในการจัดการกับของขวัญ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณและทีม Johnson Controls ของคุณอยากเฉลิมฉลองวันหยุดและจะไปทานอาหารเที่ยงซึ่งแต่ละคนจะจ่ายกันเองโดย Johnson Controls ไม่ได้เป็นผู้จ่าย คุณจะแลกของขวัญกันอีกด้วย จะต้องใช้ข้อกำหนดการรายงานของขวัญ USD$200 หรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ใช่ หากใช้กับของขวัญที่เราให้และรับสำหรับบริษัท แน่นอนว่าเราต้องรักษาตัวเองด้วยมาตรฐานเดียวกัน]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ใช่]]></option>
                <option><![CDATA[ใช่ แต่เฉพาะเมื่อเกิน USD$200]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ของขวัญระหว่างพนักงานกับพนักงานไม่จำเป็นต้องรายงาน แต่ควรเลือกเสมอและไม่ควรมีเจตนาเพื่อจูงใจพนักงานอื่นๆ ในกรณีใดๆ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ของขวัญระหว่างพนักงานกับพนักงานไม่จำเป็นต้องรายงาน แต่ควรเลือกเสมอและไม่ควรมีเจตนาเพื่อจูงใจพนักงานอื่นๆ ในกรณีใดๆ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	<module id="3" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[การที่จะพิจารณาว่าเป็นการติดสินบน ต้องมีการแลกเปลี่ยนเงินสดเกิดขึ้น]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การติดสินบนเกิดขึ้นเมื่อใครบางคนได้รับสิ่งที่มีมูลค่าด้วยเจตนาที่จะชักจูงการตัดสินใจหรือการกระทำโดยไม่เหมาะสม ]]></text>
					<text><![CDATA[การติดสินบนสามารถรวมถึงเงินสด แต่ยังรวมถึงสิ่งต่างๆ เช่น หุ้น ของขวัญ การต้อนรับ เงินคืนส่วนลดที่ไม่รับประกัน หรือค่าคอมมิชชัน การบริจาคการกุศล หรืออาชีพการงานสำหรับครอบครัวและเพื่อน]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การติดสินบนเกิดขึ้นเมื่อใครบางคนได้รับสิ่งที่มีมูลค่าด้วยเจตนาที่จะชักจูงการตัดสินใจหรือการกระทำโดยไม่เหมาะสม ]]></text>
					<text><![CDATA[การติดสินบนสามารถรวมถึงเงินสด แต่ยังรวมถึงสิ่งต่างๆ เช่น หุ้น ของขวัญ การต้อนรับ เงินคืนส่วนลดที่ไม่รับประกัน หรือค่าคอมมิชชัน การบริจาคการกุศล หรืออาชีพการงานสำหรับครอบครัวและเพื่อน]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เมื่อเรจินัลด์ พนักงานของ Johnson Controls ซึ่งเป็นพลเมืองสหราชอาณาจักร มาถึงที่สำนักงานของรัฐบาลในประเทศฮอนดูรัส เพื่อขอต่อวีซ่าทำงานของเขา เจ้าหน้าที่เสมียนบอกเขาว่าจะใช้เวลานานถึงสามสัปดาห์ในการดำเนินการตามคำร้องขอของเขา ตามกำหนดเวลานี้จะทำให้เรจินัลด์มีความเสี่ยงที่จะไม่สามารถดำเนินการโครงการระยะยาวให้เสร็จสิ้นได้ เขาจำเป็นต้องต่ออายุทันที เจ้าหน้าที่เสมียนบอกเรจินัลด์ว่า “หากมีค่าธรรมเนียมเล็กน้อย” เขาจะทำให้แน่ใจว่าเรจินัลด์จะดำเนินการได้ไม่เกินหนึ่งชั่วโมง เรจินัลด์ควรให้เงินสด USD$20 แก่เจ้าหน้าที่เสมียนหรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[ใช่ เพราะเป็นราคาเล็กน้อยสำหรับจ่ายเพื่อทำให้แน่ใจว่าเขาสามารถทำโครงการระยะยาวได้เสร็จสิ้น]]></option>
                <option><![CDATA[ใช่ เพราะเขาสามารถจ่ายค่าธรรมเนียมนี้]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ เพราะนี่เป็น “ค่าอำนวยความสะดวก” ที่ละเมิดกฎหมายและนโยบายของ Johnson Controls policy]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> หากริจินัลด์จ่ายเงินให้เจ้าหน้าที่เสมียนของรัฐบาลเพื่อเร่งวีซ่าทำงานของเขา เขาจะต้องจ่ายค่าอำนวยความสะดวก เรื่องนี้เป็นที่ไม่อนุญาตภายใต้นโยบายของ Johnson Controls' policy <b>และผิดกฎหมายภายใต้กฎหมายการต่อต้านการติดสินบนในเขตอำนาจศาลหลายแห่ง</b>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> หากริจินัลด์จ่ายเงินให้เจ้าหน้าที่เสมียนของรัฐบาลเพื่อเร่งวีซ่าทำงานของเขา เขาจะต้องจ่ายค่าอำนวยความสะดวก เรื่องนี้เป็นที่ไม่อนุญาตภายใต้นโยบายของ Johnson Controls' policy <b>และผิดกฎหมายภายใต้กฎหมายการต่อต้านการติดสินบนในเขตอำนาจศาลหลายแห่ง</b>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[สเตฟานี พนักงานของ Johnson Controls ได้รับซองจดหมายที่มีเงิน USD$500 อยู่ด้านในจากผู้รับเหมาช่วงของโครงการที่สเตฟานีบริหารจัดการอยู่ มีบันทึกข้อความภายในซองจดหมายแจ้งแก่สเตฟานีว่าผู้รับเหมาช่วงต้องการพิจารณาโครงการเพิ่มขึ้นในอนาคต สเตฟานีควรทำอย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[ปฏิเสธของขวัญ ส่งคืนเงินและรายงานการจ่ายเงินให้กับหัวหน้างานของเธอและแผนกกฎหมายของ Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[ยอมรับเงินและบันทึกตามจริงว่าเป็น “ของขวัญ” จากผู้รับเหมาช่วงลงในแบบฟอร์มการรายงานของขวัญของ Johnson Controls ]]></option>
                <option><![CDATA[ยอมรับเงินและไม่ทำอะไรเพิ่มเติม เพราะเธอสามารถมั่นใจว่าจะไม่มีอิทธิพลต่อการตัดสินใจของเธอในอนาคต ดังนั้นจึงไม่ใช่การติดสินบน]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เงินภายในซองจดหมายเป็นการพยายามจ่ายสินบนให้กับสเตฟานี  การยอมรับเงินดังกล่าวเป็นการผิดจริยธรรมและผิดกฎหมายในเขตอำนาจศาลหลายแห่ง สเตฟานีควรบอกหัวหน้างานของเธอและแผนกกฎหมายของ Johnson Controls เกี่ยวกับผู้รับเหมาช่วงที่พยายามจ่ายสินบน ฝ่ายบริหารจัดการและแผนกกฎหมายจะดำเนินการจากจุดนั้น]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เงินภายในซองจดหมายเป็นการพยายามจ่ายสินบนให้กับสเตฟานี  การยอมรับเงินดังกล่าวเป็นการผิดจริยธรรมและผิดกฎหมายในเขตอำนาจศาลหลายแห่ง สเตฟานีควรบอกหัวหน้างานของเธอและแผนกกฎหมายของ Johnson Controls เกี่ยวกับผู้รับเหมาช่วงที่พยายามจ่ายสินบน ฝ่ายบริหารจัดการและแผนกกฎหมายจะดำเนินการจากจุดนั้น]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[มาร์ก พนักงานของ Johnson Controls ได้รับซองจดหมายที่มีเงิน USD$500 อยู่ด้านในจากผู้รับเหมาช่วงของโครงการที่มาร์กบริหารจัดการอยู่ในลอนดอน ประเทศอังกฤษ มีบันทึกข้อความภายในซองจดหมายบอกเขาว่าผู้รับเหมาช่วงต้องการพิจารณาโครงการเพิ่มขึ้นในอนาคต หากมาร์กยอมรับเงินของผู้รับเหมาช่วง ทั้งตัวเขาและผู้รับเหมาช่วงอาจต้องรับผิดทางอาญาภายใต้พระราชบัญญัติการติดสินบนของสหราชอาณาจักร]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ภายใต้พระราชบัญญัติการติดสินบนของสหราชอาณาจักร ทั้งมาร์กและผู้จำหน่ายสามารถถูกจับฐานความผิดทางอาญา หากมีการติดสินบนเกิดขึ้นภายในสหราชอาณาจักรหรือที่ใดก็ตามที่ “เกี่ยวข้องใกล้ชิด” กับสหราชอาณาจักร พระราชบัญญัติการติดสินบนของสหราชอาณาจักรดำเนินคดีอาญากับการติดสินบนทางการค้า (สินบนระหว่างหน่วยงานและบุคคลเอกชน) ในขณะที่ FCPA ดำเนินคดีอาญาเฉพาะการจ่ายสินบนที่เกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่ที่ไม่ใช่รัฐบาลของสหรัฐอเมริกา]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ภายใต้พระราชบัญญัติการติดสินบนของสหราชอาณาจักร ทั้งมาร์กและผู้จำหน่ายสามารถถูกจับฐานความผิดทางอาญา หากมีการติดสินบนเกิดขึ้นภายในสหราชอาณาจักรหรือที่ใดก็ตามที่ “เกี่ยวข้องใกล้ชิด” กับสหราชอาณาจักร พระราชบัญญัติการติดสินบนของสหราชอาณาจักรดำเนินคดีอาญากับการติดสินบนทางการค้า (สินบนระหว่างหน่วยงานและบุคคลเอกชน) ในขณะที่ FCPA ดำเนินคดีอาญาเฉพาะการจ่ายสินบนที่เกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่ที่ไม่ใช่รัฐบาลของสหรัฐอเมริกา]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เจ้าหน้าที่รัฐบาลอิตาลีแจ้งให้จัสติน พนักงาน Johnson Controls ที่ประจำอยู่ที่สหรัฐอเมริกาว่า เขาจะทำให้แน่ใจว่า Johnson Controls ชนะการทำสัญญาที่สำคัญกับรัฐบาลในประเทศอิตาลี เพื่อเป็นการตอบแทน เขาขอให้ Johnson Controls บริจาค USD$5000 ให้กับหน่วยงานการกุศลที่เขาชื่นชอบ “มูลนิธิ Make a Better Choice” จัสตินเกลี้ยกล่อมให้ Johnson Controls บริจาค และหลังจากนั้น 6 เดือน Johnson Controls ก็ชนะการทำสัญญาที่มีกำไรงามกับรัฐบาลของอิตาลีตามที่สัญญา]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความใดต่อไปนี้ถูกต้อง]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[จัสตินไม่เป็นเหตุให้ Johnson Controls ติดสินบนที่ผิดกฎหมาย เนื่องจากเจ้าหน้าที่รัฐบาลของอิตาลีไม่ได้รับเงินใดๆ]]></option>
                <option><![CDATA[จัสตินเป็นเหตุให้ Johnson Controls ติดสินบนที่ผิดกฎหมาย แม้ว่าเจ้าหน้าที่รัฐบาลของอิตาลีไม่ได้รับเงินใดๆ ก็ตาม เพราะการติดสินบนคือสิ่งมีมูลค่าใดๆ ที่จัดเตรียมให้เพื่อจูงใจการตัดสินใจของผู้ทำการตัดสินใจ]]></option>
                <option><![CDATA[จัสตินเป็นเหตุให้ Johnson Controls ติดสินบนที่ผิดกฎหมายต่อเจ้าหน้าที่รัฐบาลของอิตาลี และสามารถเผชิญกับการจำคุกได้ในหลายเขตอำนาจศาลเนื่องจากการกระทำของเขา]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การติดสินบนคือการให้หรือการสัญญาสิ่งที่มีมูลค่าบางอย่างเพื่อจูงใจการตัดสินของบุคคลหรือพฤติกรรมของบุคคลที่มีตำแหน่งที่จัดการทรัพย์สิน การติดสินบนเป็นการผิดกฎหมายและห้ามอย่างเคร่งครัดใน Johnson Controls]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> การติดสินบนคือการให้หรือการสัญญาสิ่งที่มีมูลค่าบางอย่างเพื่อจูงใจการตัดสินของบุคคลหรือพฤติกรรมของบุคคลที่มีตำแหน่งที่จัดการทรัพย์สิน การติดสินบนเป็นการผิดกฎหมายและห้ามอย่างเคร่งครัดใน Johnson Controls]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การติดสินบนคือการให้หรือการสัญญาสิ่งที่มีมูลค่าบางอย่างเพื่อจูงใจการตัดสินของบุคคลหรือพฤติกรรมของบุคคลที่มีตำแหน่งที่จัดการทรัพย์สิน การติดสินบนเป็นการผิดกฎหมายและห้ามอย่างเคร่งครัดใน Johnson Controls]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[การฟ้องคดีอาญาที่สำคัญส่วนใหญ่อยู่ภายใต้กฎหมายการต่อต้านการติดสินบนที่เกี่ยวข้องกับคนกลางบุคคลที่สาม ตัวอย่างเช่น หน่วยงาน ผู้จำหน่ายจ่ายแจก และองค์กรการกุศล ระหว่างผู้จ่ายและผู้รับสินบน]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การฟ้องคดีอาญาการติดสินบนส่วนใหญ่เกี่ยวข้องกับคนกลางบุคคลที่สาม ตัวอย่างเช่น ตัวแทน ผู้จำหน่ายจ่ายแจก และองค์กรการกุศล นี่จึงเป็นเหตุผลที่สำคัญที่เราทำให้แน่ใจว่าบุคคลที่สามในขอบข่ายทั้งหมดมีการจดทะเบียนและมีการบริหารจัดการภายในโปรแกรม 3P ของเรา]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การฟ้องคดีอาญาการติดสินบนส่วนใหญ่เกี่ยวข้องกับคนกลางบุคคลที่สาม ตัวอย่างเช่น ตัวแทน ผู้จำหน่ายจ่ายแจก และองค์กรการกุศล นี่จึงเป็นเหตุผลที่สำคัญที่เราทำให้แน่ใจว่าบุคคลที่สามในขอบข่ายทั้งหมดมีการจดทะเบียนและมีการบริหารจัดการภายในโปรแกรม 3P ของเรา]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[โรเบิร์ต พนักงานของ Johnson Controls เริ่มต้นคุยกับอเล็กซ์ พนักงานของ Middleman Ltd. เพื่อให้เป็นคนกลางที่ทำหน้าที่เป็นตัวแทนของ Johnson Controls อเล็กซ์บอกโรเบิร์ตว่าเขามี “สายสัมพันธ์ที่ดีเยี่ยมกับเจ้าหน้าที่รัฐบาล” และกล่าวว่าต้องการค่าคอมมิชชันสำหรับคนกล่าว 30% เพื่อทำสัญญาให้กับ Johnson Controls จากรัฐบาล ซึ่งก็เพื่อ “รักษาคนที่ถูกต้องให้มีความสุข”]]></text>
				<text><![CDATA[โรเบิร์ตควรเป็นกังวลหรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[ไม่ วัตถุประสงค์หลักของเขาคือเพื่อเพิ่มกำไรของ Johnson Controls การใช้สายสัมพันธ์กับรัฐบาลของ Middleman เป็นโอกาสทางธุรกิจที่ดี]]></option>
                <option><![CDATA[อาจจะ Johnson Controls ไม่จ่ายค่าคอมมิชชันสูงกว่าตลาด และคนกลางขอ 30% ซึ่งสูงเกินไป]]></option>
                <option><![CDATA[ใช่ คนกลางมีความเสี่ยงการทุจริตที่มีนัยสำคัญ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> โรเบิร์ตควรกังวล สัญญาณเตือนในสถานการณ์นี้ได้แก่:<ul><li>เมื่ออเล็กซ์กล่าวว่าเขามีสายสัมพันธ์ที่สนิทกับรัฐบาล</li><li>การขอค่าคอมมิชชันสูงจากยอดขายแก่ลูกค้ารัฐบาล</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[โรเบิร์ตควรตระหนักว่าทั้งสองเรื่องนี้เป็นสัญญาณเตือนที่มีนัยสำคัญซึ่งคนกลางอาจชนะธุรกิจสำหรับ Johnson Controls โดยการจ่ายสินบนให้กับเจ้าหน้าที่รัฐบาล]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> โรเบิร์ตควรกังวล สัญญาณเตือนในสถานการณ์นี้ได้แก่:<ul><li>เมื่ออเล็กซ์กล่าวว่าเขามีสายสัมพันธ์ที่สนิทกับรัฐบาล</li><li>การขอค่าคอมมิชชันสูงจากยอดขายแก่ลูกค้ารัฐบาล</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[โรเบิร์ตควรตระหนักว่าทั้งสองเรื่องนี้เป็นสัญญาณเตือนที่มีนัยสำคัญซึ่งคนกลางอาจชนะธุรกิจสำหรับ Johnson Controls โดยการจ่ายสินบนให้กับเจ้าหน้าที่รัฐบาล]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เท็ด พนักงานของ Johnson Controls เริ่มพูดคุยกับจอห์น พนักงานของ ABC Ltd. เพื่อให้ ABC ทำหน้าที่เป็นตัวแทนของ Johnson Controls จอห์นอธิบายว่าเขาได้ใช้เวลาหลายปีในการสร้างความสัมพันธ์ทางธุรกิจที่ใกล้ชิดกับเจ้าหน้าที่ของรัฐบาล ดังนั้นเขาจึงต้องการค่าคอมมิชชัน 30% เพื่อให้ Johnson Controls ได้ทำสัญญากับรัฐบาล หากจอห์นจ่ายค่าคอมมิชชันส่วนหนึ่งของ ABC ให้กับเจ้าหน้าที่รัฐบาล เท็ด จอห์น Johnson Controls และ ABC ทั้งหมดจะถูกพิพากษาให้ถูกปรับและ/หรือจำคุกภายใต้กฎหมายต่อต้านทุจริต]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> บริษัทและบุคคลที่เกี่ยวข้องในแผนการติดสินบนนี้ ทั้งหมดจะมีความผิดทางอาญา ]]></text>
					<text><![CDATA[ในความเป็นจริงแล้ว กฎหมายต่อต้านการติดสินบนส่วนใหญ่ รวมถึง กฎหมายว่าด้วยการกระทำทุจริตในต่างประเทศของสหรัฐอเมริกา (US Foreign Corrupt Practices Act หรือ FCPA) และพระราชบัญญัติการติดสินบนของสหราชอาณาจักร (UK Bribery Act) มีผลบังคับใช้ต่อหน่วยงานและบุคคล บริษัทและบุคคลที่ถูกฟ้องร้องภายใต้กฎหมายต่อต้านการติดสินบนสามารถประสบกับการปรับที่มีนัยสำคัญและอาจถึงกับถูกส่งไปจำคุก]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> บริษัทและบุคคลที่เกี่ยวข้องในแผนการติดสินบนนี้ ทั้งหมดจะมีความผิดทางอาญา ]]></text>
					<text><![CDATA[ในความเป็นจริงแล้ว กฎหมายต่อต้านการติดสินบนส่วนใหญ่ รวมถึง กฎหมายว่าด้วยการกระทำทุจริตในต่างประเทศของสหรัฐอเมริกา (US Foreign Corrupt Practices Act หรือ FCPA) และพระราชบัญญัติการติดสินบนของสหราชอาณาจักร (UK Bribery Act) มีผลบังคับใช้ต่อหน่วยงานและบุคคล บริษัทและบุคคลที่ถูกฟ้องร้องภายใต้กฎหมายต่อต้านการติดสินบนสามารถประสบกับการปรับที่มีนัยสำคัญและอาจถึงกับถูกส่งไปจำคุก]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
    </module>
	<module id="4" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณจำเป็นต้องส่งไฟล์ Excel พร้อมกับข้อมูลที่มีความละเอียดอ่อนหรือที่เป็นความลับให้กับเพื่อนร่วมงานในภูมิภาคอื่น ข้อใดเป็นแนวปฏิบัติที่ดีที่สุดในการดำเนินการเพื่อปกป้องข้อมูลในขณะที่ส่ง]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[ปกป้องไฟล์ด้วยรหัสผ่านก่อนที่จะส่ง รวมรหัสผ่านไว้ในอีเมลฉบับเดียวกันเพื่อให้เพื่อนของคุณเปิดไฟล์ได้]]></option>
                <option><![CDATA[ปกป้องไฟล์ด้วยรหัสผ่านก่อนที่จะส่ง และจากนั้นส่งรหัสผ่านในอีเมลโดยใช้หัวเรื่อง รหัสผ่าน เพื่อให้เพื่อนร่วมงานของคุณหาได้ง่าย]]></option>
                <option><![CDATA[ปกป้องไฟล์ด้วยรหัสผ่านก่อนที่จะส่ง และโทรหาเพื่อนร่วมงานแล้วบอกรหัสผ่านกับพวกเขาเพื่อให้พวกเขาเปิดไฟล์ได้]]></option>
				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การปกป้องข้อมูลที่เป็นความลับหรือมีความละเอียดอ่อนนั้นเป็นสิ่งสำคัญ การปกป้องเนื้อหาโดยใช้รหัสผ่านเป็นวิธีที่ดีเยี่ยม วิธีการสื่อสารเกี่ยวกับรหัสผ่านก็เป็นสิ่งสำคัญที่ควรระมัดระวังด้วยเช่นกัน การส่งไปในอีเมลฉบับเดียวกันหรืออีเมลแยกที่ระบุหัวเรื่องว่า รหัสผ่าน นั้นไม่ปลอดภัย วิธีการสื่อสารเกี่ยวกับรหัสผ่านที่ปลอดภัยที่สุดคือผ่านทางโทรศัพท์ ไม่ว่าจะเป็นข้อความเสียงหรือข้อความตัวอักษร]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การปกป้องข้อมูลที่เป็นความลับหรือมีความละเอียดอ่อนนั้นเป็นสิ่งสำคัญ การปกป้องเนื้อหาโดยใช้รหัสผ่านเป็นวิธีที่ดีเยี่ยม วิธีการสื่อสารเกี่ยวกับรหัสผ่านก็เป็นสิ่งสำคัญที่ควรระมัดระวังด้วยเช่นกัน การส่งไปในอีเมลฉบับเดียวกันหรืออีเมลแยกที่ระบุหัวเรื่องว่า รหัสผ่าน นั้นไม่ปลอดภัย วิธีการสื่อสารเกี่ยวกับรหัสผ่านที่ปลอดภัยที่สุดคือผ่านทางโทรศัพท์ ไม่ว่าจะเป็นข้อความเสียงหรือข้อความตัวอักษร]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คอลิน จำเป็นต้องส่งไฟล์ Excel พร้อมกับข้อมูลที่มีความละเอียดอ่อนหรือที่เป็นความลับให้กับเพื่อนร่วมงานในภูมิภาคอื่น เขาตัดสินใจที่จะปกป้องไฟล์โดยการเข้ารหัสและเพิ่มรหัสผ่าน คอลินควรใช้รหัสผ่านข้อใดต่อไปนี้]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[Colin123]]></option>
                <option><![CDATA[123colin]]></option>
                <option><![CDATA[C1o2l3in]]></option>
                <option><![CDATA[!C1o2l3in]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> รหัสผ่านที่แข็งแกร่งที่สุด (ซึ่งก็คือ คนอื่นทายได้ยากที่สุด) คือรหัสผ่านที่ประกอบด้วยสัญลักษณ์ ตัวพิมพ์ใหญ่ ตัวพิมพ์เล็ก และตัวเลขผสมกัน]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> รหัสผ่านที่แข็งแกร่งที่สุด (ซึ่งก็คือ คนอื่นทายได้ยากที่สุด) คือรหัสผ่านที่ประกอบด้วยสัญลักษณ์ ตัวพิมพ์ใหญ่ ตัวพิมพ์เล็ก และตัวเลขผสมกัน]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[แอนเดรียกำลังยุ่งอยู่กับการทำงานเอกสารที่มีข้อมูลส่วนตัวของลูกค้าพิมพ์อยู่ในนั้น เมื่อเธอดูนาฬิกาและพบว่าตัวเองสายสำหรับการประชุมในอีกหัวข้อหนึ่ง เธอควรทำอย่างไรกับเอกสารเหล่านี้]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[ปล่อยเอกสารทิ้งไว้บนโต๊ะทำงานของเธอ ]]></option>
                <option><![CDATA[ล็อกเอกสารไว้ในตู้เอกสาร]]></option>
                <option><![CDATA[วางเอกสารไว้ในลิ้นชักโต๊ะที่ล็อกไว้ของเธอ]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> แอนเดรียควรระมัดระวังเสมอในการปกป้องข้อมูลส่วนตัวของลูกค้า วิธีที่ปลอดภัยที่สุดในการจัดเก็บเอกสารขณะที่เธอไปประชุมคือการล็อกไว้ในตู้เอกสารหรือวางไว้ในลิ้นชักโต๊ะที่ล็อกไว้ของเธอ ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> แอนเดรียควรระมัดระวังเสมอในการปกป้องข้อมูลส่วนตัวของลูกค้า วิธีที่ปลอดภัยที่สุดในการจัดเก็บเอกสารขณะที่เธอไปประชุมคือการล็อกไว้ในตู้เอกสารหรือวางไว้ในลิ้นชักโต๊ะที่ล็อกไว้ของเธอ ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> แอนเดรียควรระมัดระวังเสมอในการปกป้องข้อมูลส่วนตัวของลูกค้า วิธีที่ปลอดภัยที่สุดในการจัดเก็บเอกสารขณะที่เธอไปประชุมคือการล็อกไว้ในตู้เอกสารหรือวางไว้ในลิ้นชักโต๊ะที่ล็อกไว้ของเธอ ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[มาร์ธาทำงานในแผนกทรัพยากรบุคคล และได้เข้าถึงรายละเอียดส่วนตัวของพนักงานทั้งหมดในสถานที่นั้น ซาแมนต้าอยากเริ่มทำคลับวันเกิดที่พนักงานทุกคนรวมตัวกันในช่วงอาหารเที่ยงเพื่อฉลองวันเกิดของแต่ละคน เธอขอข้อมูลวันเกิดของพนักงานจากมาร์ธา มาร์ธาควรทำอย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[ให้ข้อมูลวันเกิดแก่ซาแมนต้า – คลับจะช่วยสร้างขวัญกำลังใจให้แก่พนักงานมากขึ้น]]></option>
                <option><![CDATA[ปฏิเสธการให้ข้อมูลวันเกิดแก่ซาแมนต้า]]></option>
                <option><![CDATA[เสนอแนะให้ซาแมนต้าเชิญชวนพนักงานลงชื่อเข้าร่วมคลับวันเกิดและขอข้อมูลวันเกิดจากพวกเขาเอง ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> มาร์ธาไม่ควรให้ข้อมูลวันเกิดแก่ซาแมนต้า ข้อมูลส่วนตัวอาจเข้าถึงได้โดยพนักงานและผู้ทำสัญญาที่ได้รับอนุญาตและมีความจำเป็นในการทำงานที่ถูกต้องเท่านั้น แม้ว่าคลับวันเกิดของซาแมนต้าเป็นแนวคิดที่ดี แต่ไม่ใช่ความจำเป็นในการทำงาน และเธอไม่ได้รับอนุญาตให้รับข้อมูลดังกล่าว]]></text>
					<text><![CDATA[มาร์ธาควรเสนอแนะให้ซาแมนต้าเชิญชวนพนักงานลงชื่อเข้าร่วมคลับวันเกิดและขอข้อมูลวันเกิดจากพวกเขาเอง]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> มาร์ธาไม่ควรให้ข้อมูลวันเกิดแก่ซาแมนต้า ข้อมูลส่วนตัวอาจเข้าถึงได้โดยพนักงานและผู้ทำสัญญาที่ได้รับอนุญาตและมีความจำเป็นในการทำงานที่ถูกต้องเท่านั้น แม้ว่าคลับวันเกิดของซาแมนต้าเป็นแนวคิดที่ดี แต่ไม่ใช่ความจำเป็นในการทำงาน และเธอไม่ได้รับอนุญาตให้รับข้อมูลดังกล่าว]]></text>
					<text><![CDATA[มาร์ธาควรเสนอแนะให้ซาแมนต้าเชิญชวนพนักงานลงชื่อเข้าร่วมคลับวันเกิดและขอข้อมูลวันเกิดจากพวกเขาเอง]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> มาร์ธาไม่ควรให้ข้อมูลวันเกิดแก่ซาแมนต้า ข้อมูลส่วนตัวอาจเข้าถึงได้โดยพนักงานและผู้ทำสัญญาที่ได้รับอนุญาตและมีความจำเป็นในการทำงานที่ถูกต้องเท่านั้น แม้ว่าคลับวันเกิดของซาแมนต้าเป็นแนวคิดที่ดี แต่ไม่ใช่ความจำเป็นในการทำงาน และเธอไม่ได้รับอนุญาตให้รับข้อมูลดังกล่าว]]></text>
					<text><![CDATA[มาร์ธาควรเสนอแนะให้ซาแมนต้าเชิญชวนพนักงานลงชื่อเข้าร่วมคลับวันเกิดและขอข้อมูลวันเกิดจากพวกเขาเอง]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เอสเตบันทำงานในแผนกระบบลูกหนี้ (Accounts Receivable) และผู้จัดการแผนกของเขาได้ขอรายงานสรุปรายการจำนวนเงินดอลลาร์ทั้งหมดที่เกินกำหนดในแต่ละภูมิภาค เอสเตบันมีรายงานฉบับปัจจุบันระบุรายชื่อลูกค้าที่มีบัญชีเกินกำหนดในแต่ละภูมิภาคโดยมีชื่อลูกค้า ที่อยู่การจัดส่งใบแจ้งหนี้ และหมายเลขโทรศัพท์ เอสเตบันควรส่งข้อมูลนี้ให้กับผู้จัดการหรือไม่ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ใช่ เพราะสามารถให้ข้อมูลที่ผู้จัดการของเขาต้องการได้ทั้งหมดอย่างรวดเร็ว]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ เพราะผู้จัดการของเขาขอเฉพาะจำนวนเงินดอลลาร์ทั้งหมด ]]></option>
                <option><![CDATA[ใช่ เพราะผู้จัดการของเขาไม่อยากให้เอสเตบันเสียเวลาทำรายงานฉบับใหม่เมื่อรายงานฉบับที่เขามีอยู่มีข้อมูลที่ต้องการแล้ว]]></option>				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เอสเตบันควรให้ข้อมูลเฉพาะจำนวนเงินดอลลาร์ทั้งหมดที่ผู้จัดการของเขาร้องขอ พนักงานสามารถช่วยปกป้องข้อมูลส่วนตัวของลูกค้าโดยการจำกัดข้อมูลที่พวกเขาแบ่งปันและจำกัดบุคคลที่พวกเขาแบ่งปัน การส่งรายงานที่มีชื่อสำหรับติดต่อลูกค้า ที่อยู่ และหมายเลขโทรศัพท์ อาจทำให้ข้อมูลส่วนตัวของพวกเขาตกอยู่ในความเสี่ยงโดยไม่จำเป็น]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เอสเตบันควรให้ข้อมูลเฉพาะจำนวนเงินดอลลาร์ทั้งหมดที่ผู้จัดการของเขาร้องขอ พนักงานสามารถช่วยปกป้องข้อมูลส่วนตัวของลูกค้าโดยการจำกัดข้อมูลที่พวกเขาแบ่งปันและจำกัดบุคคลที่พวกเขาแบ่งปัน การส่งรายงานที่มีชื่อสำหรับติดต่อลูกค้า ที่อยู่ และหมายเลขโทรศัพท์ อาจทำให้ข้อมูลส่วนตัวของพวกเขาตกอยู่ในความเสี่ยงโดยไม่จำเป็น]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls สามารถเก็บรักษาข้อมูลเกี่ยวกับ <i><b>ลูกค้า</b></i> ได้ตลอดไป]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
             <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[จริง – เราสามารถเก็บข้อมูลลูกค้าได้นานเท่าที่เราต้องการ]]></option>
                <option><![CDATA[เท็จ – เราควรเก็บข้อมูลนานเท่าที่จำเป็นสำหรับวัตถุประสงค์ดั้งเดิมที่จัดเก็บ และต้องมีความถูกต้องและทันสมัย]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ไม่ควรเก็บข้อมูลส่วนตัวไว้นานเกินความจำเป็น Johnson Controls มีข้อผูกพันให้ลบข้อมูลลูกค้าเมื่อไม่มีความจำเป็นสำหรับวัตถุประสงค์ดั้งเดิมที่จัดเก็บ และตามที่กำหนดในกำหนดเวลาการเก็บรักษาระเบียนของ Johnson Controls ข้อมูลที่ไม่ถูกต้องจะต้องแก้ไขให้ถูกต้อง และลูกค้าอาจมีสิทธิ์ในการขอลบข้อมูลส่วนตัวได้ตามกฎหมายท้องถิ่น ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ไม่ควรเก็บข้อมูลส่วนตัวไว้นานเกินความจำเป็น Johnson Controls มีข้อผูกพันให้ลบข้อมูลลูกค้าเมื่อไม่มีความจำเป็นสำหรับวัตถุประสงค์ดั้งเดิมที่จัดเก็บ และตามที่กำหนดในกำหนดเวลาการเก็บรักษาระเบียนของ Johnson Controls ข้อมูลที่ไม่ถูกต้องจะต้องแก้ไขให้ถูกต้อง และลูกค้าอาจมีสิทธิ์ในการขอลบข้อมูลส่วนตัวได้ตามกฎหมายท้องถิ่น ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls สามารถเก็บรักษาข้อมูลเกี่ยวกับ <i><b>พนักงาน</b></i> ได้ตลอดไป]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[จริง – เราสามารถเก็บข้อมูลพนักงานได้นานเท่าที่เราต้องการ]]></option>
                <option><![CDATA[เท็จ – เราควรเก็บข้อมูลนานเท่าที่จำเป็น และต้องมีความถูกต้องและทันสมัย]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ข้อมูลส่วนตัวเกี่ยวกับพนักงานต้องไม่เก็บไว้เป็นเวลานานกว่าที่จำเป็นและตามที่กำหนดในกำหนดเวลาการเก็บรักษาระเบียนของ Johnson Controls ข้อมูลพนักงานอาจเก็บรักษาได้ตราบเท่าที่มีข้อกำหนดตามกฎหมายให้เก็บรักษา นอกจากนี้ ข้อมูลที่ไม่ถูกต้องจะต้องแก้ไขให้ถูกต้อง]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ข้อมูลส่วนตัวเกี่ยวกับพนักงานต้องไม่เก็บไว้เป็นเวลานานกว่าที่จำเป็นและตามที่กำหนดในกำหนดเวลาการเก็บรักษาระเบียนของ Johnson Controls ข้อมูลพนักงานอาจเก็บรักษาได้ตราบเท่าที่มีข้อกำหนดตามกฎหมายให้เก็บรักษา นอกจากนี้ ข้อมูลที่ไม่ถูกต้องจะต้องแก้ไขให้ถูกต้อง]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้เป็นแนวปฏิบัติที่ดีที่สุดในการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนตัว]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[เก็บรวบรวมข้อมูลส่วนตัวให้มากที่สุดเท่าที่จะทำได้ “เผื่อต้องใช้”]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ต้องเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนตัวใดๆ]]></option>
                <option><![CDATA[เก็บรวบรวมเฉพาะข้อมูลที่จำเป็นสำหรับวัตถุประสงค์ที่กำหนด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เมื่อคุณเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนตัวหรือข้อมูลเกี่ยวกับบุคคล คุณต้อง <b>จำกัด</b> ข้อมูลเท่าที่จำเป็นสำหรับวัตถุประสงค์ที่กำหนด ไม่ต้องเก็บข้อมูลเกี่ยวกับบุคคลมากเกินกว่าที่คุณจำเป็น ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เมื่อคุณเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนตัวหรือข้อมูลเกี่ยวกับบุคคล คุณต้อง <b>จำกัด</b> ข้อมูลเท่าที่จำเป็นสำหรับวัตถุประสงค์ที่กำหนด ไม่ต้องเก็บข้อมูลเกี่ยวกับบุคคลมากเกินกว่าที่คุณจำเป็น ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อมูลเกี่ยวกับลูกค้าที่เก็บรวบรวมโดยหน่วยงาน Johnson Controls หนึ่งสามารถแบ่งปันให้กับหน่วยงาน Johnson Controls อื่นทั่วโลก]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> หากไม่มีการอนุญาตจากบุคคลที่เกี่ยวข้อง ต้องไม่แบ่งปันข้อมูลที่เก็บรวบรวมกับบุคคลอื่นๆ ยกเว้นแต่มีข้อยกเว้นทางกฎหมายอนุญาตให้กระทำดังกล่าว]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> หากไม่มีการอนุญาตจากบุคคลที่เกี่ยวข้อง ต้องไม่แบ่งปันข้อมูลที่เก็บรวบรวมกับบุคคลอื่นๆ ยกเว้นแต่มีข้อยกเว้นทางกฎหมายอนุญาตให้กระทำดังกล่าว]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[<b><i>ลูกค้า</i></b> ให้อนุญาตแก่คุณในการแบ่งปันข้อมูลส่วนตัวของพวกเขาหรือไม่ คุณจะแบ่งปันข้อมูลดังกล่าวได้หรือไม่ ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[ได้ หากบุคคลดังกล่าวให้ความยินยอมแก่คุณและข้อมูลถูกแบ่งปันตามการประกาศแจ้งที่ให้ไว้กับบุคคลดังกล่าวและปฏิบัติตามนโยบายของบริษัท]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ได้ คุณไม่สามารถแบ่งปันข้อมูลส่วนตัวของบุคคลนั้นไม่ว่าในสถานการณ์ใดๆ ก็ตาม แม้เมื่อพวกเขาให้ความยินยอมแก่คุณก็ตาม]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เมื่อมีการอนุญาตของบุคคลที่เกี่ยวข้อง สามารถแบ่งปันข้อมูลใดๆ ที่เก็บรวบรวมที่เกี่ยวข้องกับพวกเขา หากข้อมูลนั้นแบ่งปันตามการประกาศแจ้งที่ให้ไว้กับบุคคลที่เป็นข้อมูล และตามนโยบายของบริษัท ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เมื่อมีการอนุญาตของบุคคลที่เกี่ยวข้อง สามารถแบ่งปันข้อมูลใดๆ ที่เก็บรวบรวมที่เกี่ยวข้องกับพวกเขา หากข้อมูลนั้นแบ่งปันตามการประกาศแจ้งที่ให้ไว้กับบุคคลที่เป็นข้อมูล และตามนโยบายของบริษัท ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	 <module id="5" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ผู้จัดการแผนกการค้าในท้องถิ่นของคุณมีหน้าที่หลักในการทำให้แน่ใจว่าคุณปฏิบัติตามข้อควบคุมด้านการค้าขาย ]]></text>
				<text><![CDATA[จริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ที่ Johnson Controls ทุกคนมีหน้าที่รับผิดชอบในการทำความเข้าใจว่าการค้าขายมีผลกระทบต่อหน้าที่และความรับผิดชอบที่เกี่ยวข้องกับพวกเขาอย่างไร และทุกคนมีหน้าที่ในการทำให้แน่ใจว่าเราปฏิบัติตามกฎ ]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณไม่แน่ใจ ให้สอบถามผู้เชี่ยวชาญ คุณสามารถปรึกษา:<ul> <li>ผู้จัดการแผนกการค้าหรือผู้ประสานงานการค้าในท้องถิ่นของคุณ</li> <li>ผู้จัดการแผนกการค้าในภูมิภาคหรือระดับโลก</li> <li>ผู้อำนวยการค้าหน่วยธุรกิจ หรือ</li> <li>สำนักงานกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมายการค้าขององค์กร</li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ที่ Johnson Controls ทุกคนมีหน้าที่รับผิดชอบในการทำความเข้าใจว่าการค้าขายมีผลกระทบต่อหน้าที่และความรับผิดชอบที่เกี่ยวข้องกับพวกเขาอย่างไร และทุกคนมีหน้าที่ในการทำให้แน่ใจว่าเราปฏิบัติตามกฎ ]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณไม่แน่ใจ ให้สอบถามผู้เชี่ยวชาญ คุณสามารถปรึกษา:<ul> <li>ผู้จัดการแผนกการค้าหรือผู้ประสานงานการค้าในท้องถิ่นของคุณ</li> <li>ผู้จัดการแผนกการค้าในภูมิภาคหรือระดับโลก</li> <li>ผู้อำนวยการค้าหน่วยธุรกิจ หรือ</li> <li>สำนักงานกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมายการค้าขององค์กร</li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[มิลานำแล็ปท็อปที่ออกโดยบริษัทของเธอไปด้วยขณะที่เธอเดินทางจากสหรัฐอเมริกาไปที่สหราชอาณาจักร จากนั้นไปที่ดูไบในสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ ]]></text>
				<text><![CDATA[เธอควรมีข้อกังวลพิเศษใดๆ เกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ของเธอหรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[ใช่ การนำคอมพิวเตอร์ของบริษัทไปด้วยขณะที่เดินทางต่างประเทศต้องมีใบอนุญาตการส่งออก]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ ตราบใดที่เธอมีการรักษาความปลอดภัยของคอมพิวเตอร์จากขโมยและเก็บรักษาคอมพิวเตอร์ไว้กับตัวเองตลอดเวลา ทุกอย่างย่อมไม่มีปัญหา]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การนำฮาร์ดแวร์ที่ออกโดยบริษัทไปกับตัวขณะที่เดินทางไปต่างประเทศเพื่องานธุรกิจ ถือว่าเป็นการส่งออกชั่วคราว และอาจจำเป็นต้องมีใบอนุญาตการส่งออกโดยขึ้นอยู่กับข้อมูลที่จัดเก็บไว้ภายในนั้น]]></text>
					<text><![CDATA[เมื่อเดินทางระหว่างประเทศ ให้ตระหนักว่าข้อมูลทางเทคนิคหรือเทคโนโลยีใดๆ ที่คุณนำไปด้วยอาจเกี่ยวข้องกับปัญหาการส่งออก สิ่งต่อไปนี้อาจกระตุ้นข้อกำหนดการควบคุมการส่งออกของรัฐบาล:<ul> <li>การนำคอมพิวเตอร์ที่ออกโดยบริษัทของคุณออกจากประเทศ</li><li>การนำหรือการถ่ายโอนข้อมูลทางเทคนิคหรือเทคโนโลยีระหว่างประเทศ และ</li><li>การถ่ายโอนข้อมูลทางเทคนิคระหว่างการประชุมกับต่างชาติ</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณจะเดินทางไปต่างประเทศ ตรวจสอบให้แน่ใจว่ามีการพูดคุยขั้นตอนที่คุณจำเป็นต้องดำเนินการเกี่ยวกับฮาร์ดแวร์คอมพิวเตอร์ของคุณกับผู้จัดการของคุณหรือบุคลากรอื่นๆ ที่เหมาะสมของบริษัท]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การนำฮาร์ดแวร์ที่ออกโดยบริษัทไปกับตัวขณะที่เดินทางไปต่างประเทศเพื่องานธุรกิจ ถือว่าเป็นการส่งออกชั่วคราว และอาจจำเป็นต้องมีใบอนุญาตการส่งออกโดยขึ้นอยู่กับข้อมูลที่จัดเก็บไว้ภายในนั้น]]></text>
					<text><![CDATA[เมื่อเดินทางระหว่างประเทศ ให้ตระหนักว่าข้อมูลทางเทคนิคหรือเทคโนโลยีใดๆ ที่คุณนำไปด้วยอาจเกี่ยวข้องกับปัญหาการส่งออก สิ่งต่อไปนี้อาจกระตุ้นข้อกำหนดการควบคุมการส่งออกของรัฐบาล:<ul> <li>การนำคอมพิวเตอร์ที่ออกโดยบริษัทของคุณออกจากประเทศ</li><li>การนำหรือการถ่ายโอนข้อมูลทางเทคนิคหรือเทคโนโลยีระหว่างประเทศ และ</li><li>การถ่ายโอนข้อมูลทางเทคนิคระหว่างการประชุมกับต่างชาติ</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณจะเดินทางไปต่างประเทศ ตรวจสอบให้แน่ใจว่ามีการพูดคุยขั้นตอนที่คุณจำเป็นต้องดำเนินการเกี่ยวกับฮาร์ดแวร์คอมพิวเตอร์ของคุณกับผู้จัดการของคุณหรือบุคลากรอื่นๆ ที่เหมาะสมของบริษัท]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้คือการส่งออก]]></text>				
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,1,1">
                <option><![CDATA[การดำเนินการบริการนอกประเทศ เช่น การซ่อมแซม หรือการติดตั้งสิ่งของบางอย่าง]]></option>
                <option><![CDATA[การโพสต์เอกสารทางเทคนิคบนอินเตอร์เน็ต]]></option>
                <option><![CDATA[การพูดคุยกับบุคคลจากประเทศอื่น]]></option>
                <option><![CDATA[การเดินทางไปยังประเทศอื่นพร้อมกับโทรศัพท์ของคุณ]]></option>
                <option><![CDATA[การให้ของขวัญแก่บุคคลจากประเทศอื่น]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> มีหลายสถานการณ์ที่มีโอกาสในการส่งออกที่ต้องดำเนินการอย่างระมัดระวัง ซึ่งได้แก่<ul> <li>การส่งหรือการนำสิ่งของไปยังประเทศอื่น</li><li>การถ่ายโอนการลงทะเบียน การควบคุม หรือความเป็นเจ้าของของสิ่งของให้กับหน่วยงานจากประเทศอื่น</li><li>การเปิดเผยด้วยวาจาหรือสายตาเกี่ยวกับข้อมูลทางเทคนิคให้กับบุคคลจากประเทศอื่น โดยไม่ว่าจะอยู่ตำแหน่งใด และ</li><li>การดำเนินการช่วยเหลือหรือบริการด้านเทคนิค </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> มีหลายสถานการณ์ที่มีโอกาสในการส่งออกที่ต้องดำเนินการอย่างระมัดระวัง ซึ่งได้แก่<ul> <li>การส่งหรือการนำสิ่งของไปยังประเทศอื่น</li><li>การถ่ายโอนการลงทะเบียน การควบคุม หรือความเป็นเจ้าของของสิ่งของให้กับหน่วยงานจากประเทศอื่น</li><li>การเปิดเผยด้วยวาจาหรือสายตาเกี่ยวกับข้อมูลทางเทคนิคให้กับบุคคลจากประเทศอื่น โดยไม่ว่าจะอยู่ตำแหน่งใด และ</li><li>การดำเนินการช่วยเหลือหรือบริการด้านเทคนิค </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> มีหลายสถานการณ์ที่มีโอกาสในการส่งออกที่ต้องดำเนินการอย่างระมัดระวัง ซึ่งได้แก่<ul> <li>การส่งหรือการนำสิ่งของไปยังประเทศอื่น</li><li>การถ่ายโอนการลงทะเบียน การควบคุม หรือความเป็นเจ้าของของสิ่งของให้กับหน่วยงานจากประเทศอื่น</li><li>การเปิดเผยด้วยวาจาหรือสายตาเกี่ยวกับข้อมูลทางเทคนิคให้กับบุคคลจากประเทศอื่น โดยไม่ว่าจะอยู่ตำแหน่งใด และ</li><li>การดำเนินการช่วยเหลือหรือบริการด้านเทคนิค </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[การส่งออกทั้งหมดจำเป็นต้องมีสิทธิ์อนุญาตที่มีอำนาจ  ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
				<correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การส่งออกทั้งหมดของผลิตภัณฑ์ เทคโนโลยี ซอฟต์แวร์ และบริการ จำเป็นต้องได้รับการอนุญาตสิทธิ์ ประเภทของการอนุญาตสิทธิ์อาจแตกต่างกันโดยขึ้นอยู่กับสิ่งของและการควบคุมที่เกี่ยวข้อง แต่การอนุญาตสิทธิ์จำเป็นต้องมีและต้องมีการประกาศหรือมีการจัดทำเอกสารเสมอ ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การส่งออกทั้งหมดของผลิตภัณฑ์ เทคโนโลยี ซอฟต์แวร์ และบริการ จำเป็นต้องได้รับการอนุญาตสิทธิ์ ประเภทของการอนุญาตสิทธิ์อาจแตกต่างกันโดยขึ้นอยู่กับสิ่งของและการควบคุมที่เกี่ยวข้อง แต่การอนุญาตสิทธิ์จำเป็นต้องมีและต้องมีการประกาศหรือมีการจัดทำเอกสารเสมอ ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[หากคุณค้นพบหรือตระหนักว่ามีการละเมิดการส่งออกที่อาจเกิดขึ้น คุณต้องดำเนินการใด]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0">
                <option><![CDATA[พยายามหยุดการละเมิดจากการเกิดขึ้นหรือการดำเนินการต่อ]]></option>
                <option><![CDATA[สืบสวน]]></option>
                <option><![CDATA[รายงานให้กับสมาชิกของทีมกฎหมายหรือทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมายการค้า]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ต้องสนใจ เพราะคุณไม่แน่ใจว่านั่นเป็นปัญหาจริงหรือไม่]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เอนี่ พนักงานของ Johnson Controls ที่เป็นพยานรู้เห็นการกระทำที่เกี่ยวข้องกับการละเมิดข้อกำหนดทางการค้าที่อาจเกิดขึ้นควรใช้มาตรการที่สมเหตุสมผลและเหมาะสมในการหยุดกิจกรรมดังกล่าว และควรรายงานข้อมูลนี้ทันทีต่อสมาชิกของทีมกฎหมายหรือทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมาย]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> เอนี่ พนักงานของ Johnson Controls ที่เป็นพยานรู้เห็นการกระทำที่เกี่ยวข้องกับการละเมิดข้อกำหนดทางการค้าที่อาจเกิดขึ้นควรใช้มาตรการที่สมเหตุสมผลและเหมาะสมในการหยุดกิจกรรมดังกล่าว และควรรายงานข้อมูลนี้ทันทีต่อสมาชิกของทีมกฎหมายหรือทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมาย]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เอนี่ พนักงานของ Johnson Controls ที่เป็นพยานรู้เห็นการกระทำที่เกี่ยวข้องกับการละเมิดข้อกำหนดทางการค้าที่อาจเกิดขึ้นควรใช้มาตรการที่สมเหตุสมผลและเหมาะสมในการหยุดกิจกรรมดังกล่าว และควรรายงานข้อมูลนี้ทันทีต่อสมาชิกของทีมกฎหมายหรือทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมาย]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[หากคุณรับคำขอของลูกค้าซึ่งสนับสนุนการคว่ำบาตรที่ยังไม่มีการบังคับตามกฎระหว่างประเทศ คุณควรดำเนินการในข้อใด]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[รายงานคำร้องขอดังกล่าวให้กับสมาชิกของทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมายการค้า]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ต้องสนใจคำร้องขอดังกล่าว]]></option>
                <option><![CDATA[ตอบรับอย่างเห็นด้วยกับคำร้องขอ ไม่ว่าอย่างไรก็ตามเราต้องรักษาให้ลูกค้ามีความสุข ]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ต้องดำเนินการเพิ่มเติมจนกว่าทางทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมายการค้ากำหนดแนวทางมาให้]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ในบางประเทศหรือองค์กรระหว่างประเทศยังคงรักษาการคว่ำบาตร เช่น การคว่ำบาตรสันนิบาตอาหรับของอิสราเอล ซึ่ง Johnson Controls อาจถูกขอให้เข้าร่วมหรือสนับสนุน]]></text>					
					<text><![CDATA[คำร้องขออาจมีความละเอียดอ่อน ตัวอย่างเช่น Johnson Controls ได้รับสัญญาจากผู้ซื้อพร้อมกับภาษาดังต่อไปนี้:]]></text>
					<text><![CDATA["ผู้ขายรับประกันว่าไม่มีชิ้นส่วนใดๆ ของผลิตภัณฑ์ที่จัดหาให้ประกอบด้วยวัสดุใดๆ ที่ผลิตหรือส่งออกโดยบริษัทที่ถูกคว่ำบาตรตามระเบียบของราชอาณาจักรซาอุดีอาระเบีย"]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณได้รับคำร้องขอการคว่ำบาตร ไม่ต้องดำเนินการ และรายงานเรื่องดังกล่าวให้กับสมาชิกของทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมายการค้าผู้ซึ่งจะแนะนำคุณเกี่ยวกับวิธีที่ควรดำเนินการ ภายใต้กฎหมายการกำกับดูแลด้านการค้า เราถูกห้ามให้สนับสนุนคำร้องขอการคว่ำบาตรบางอย่าง เรายังจำเป็นต้องรายงานคำร้องขอดังกล่าวให้กับเจ้าหน้าที่รัฐบาลของสหรัฐอเมริกา]]></text>					
				</correct>
                <partialCorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ในบางประเทศหรือองค์กรระหว่างประเทศยังคงรักษาการคว่ำบาตร เช่น การคว่ำบาตรสันนิบาตอาหรับของอิสราเอล ซึ่ง Johnson Controls อาจถูกขอให้เข้าร่วมหรือสนับสนุน]]></text>					
					<text><![CDATA[คำร้องขออาจมีความละเอียดอ่อน ตัวอย่างเช่น Johnson Controls ได้รับสัญญาจากผู้ซื้อพร้อมกับภาษาดังต่อไปนี้:]]></text>
					<text><![CDATA["ผู้ขายรับประกันว่าไม่มีชิ้นส่วนใดๆ ของผลิตภัณฑ์ที่จัดหาให้ประกอบด้วยวัสดุใดๆ ที่ผลิตหรือส่งออกโดยบริษัทที่ถูกคว่ำบาตรตามระเบียบของราชอาณาจักรซาอุดีอาระเบีย"]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณได้รับคำร้องขอการคว่ำบาตร ไม่ต้องดำเนินการ และรายงานเรื่องดังกล่าวให้กับสมาชิกของทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมายการค้าผู้ซึ่งจะแนะนำคุณเกี่ยวกับวิธีที่ควรดำเนินการ ภายใต้กฎหมายการกำกับดูแลด้านการค้า เราถูกห้ามให้สนับสนุนคำร้องขอการคว่ำบาตรบางอย่าง เรายังจำเป็นต้องรายงานคำร้องขอดังกล่าวให้กับเจ้าหน้าที่รัฐบาลของสหรัฐอเมริกา]]></text>					
				</partialCorrect>
                <incorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ในบางประเทศหรือองค์กรระหว่างประเทศยังคงรักษาการคว่ำบาตร เช่น การคว่ำบาตรสันนิบาตอาหรับของอิสราเอล ซึ่ง Johnson Controls อาจถูกขอให้เข้าร่วมหรือสนับสนุน]]></text>					
					<text><![CDATA[คำร้องขออาจมีความละเอียดอ่อน ตัวอย่างเช่น Johnson Controls ได้รับสัญญาจากผู้ซื้อพร้อมกับภาษาดังต่อไปนี้:]]></text>
					<text><![CDATA["ผู้ขายรับประกันว่าไม่มีชิ้นส่วนใดๆ ของผลิตภัณฑ์ที่จัดหาให้ประกอบด้วยวัสดุใดๆ ที่ผลิตหรือส่งออกโดยบริษัทที่ถูกคว่ำบาตรตามระเบียบของราชอาณาจักรซาอุดีอาระเบีย"]]></text>
					<text><![CDATA[หากคุณได้รับคำร้องขอการคว่ำบาตร ไม่ต้องดำเนินการ และรายงานเรื่องดังกล่าวให้กับสมาชิกของทีมกำกับดูแลการปฏิบัติตามกฎหมายการค้าผู้ซึ่งจะแนะนำคุณเกี่ยวกับวิธีที่ควรดำเนินการ ภายใต้กฎหมายการกำกับดูแลด้านการค้า เราถูกห้ามให้สนับสนุนคำร้องขอการคว่ำบาตรบางอย่าง เรายังจำเป็นต้องรายงานคำร้องขอดังกล่าวให้กับเจ้าหน้าที่รัฐบาลของสหรัฐอเมริกา]]></text>	
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ประเทศใดต่อไปนี้ปัจจุบันอยู่ภายใต้มาตรการคว่ำบาตร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0,0">
                <option><![CDATA[อิหร่าน]]></option>
                <option><![CDATA[จีน]]></option>
                <option><![CDATA[เกาหลีเหนือ]]></option>
                <option><![CDATA[คองโก]]></option>
                <option><![CDATA[ลิเบีย]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> นอกเหนือจากกฎหมายและระเบียบข้อบังคับแล้ว มีหลายประเทศที่ยังใช้ข้อจำกัดในการค้าขายผ่านทางการวางข้อกำหนดของมาตรการคว่ำบาตรและการห้ามค้าขาย มาตรการคว่ำบาตรอาจเกิดขึ้นข้างเดียวจากประเทศหนึ่งกระทำต่ออีกประเทศหนึ่ง หรืออาจเป็นผลจากการกำหนดระหว่างประเทศโดยองค์กรระหว่างรัฐบาล เช่น สหประชาชาติ การห้ามค้าขายเป็นการกำหนดให้กับประเทศทั้งประเทศ แต่มาตรการคว่ำบาตรอาจมีคำสั่งให้กับทั้งประเทศหรือหน่วยงานและบุคคล โดยทั่วไปเรียกว่า “ฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ”  รัฐบาลสงวนสิทธิ์ในการออกใบอนุญาตเพื่อมีส่วนในธุรกรรมบางอย่างกับเป้าหมายของมาตรการคว่ำบาตรหรือการห้ามค้าขาย (เช่น เพื่อสนับสนุนกิจกรรมด้านมนุษยธรรม) มาตรการคว่ำบาตรและการห้ามค้าขายเหล่านี้อาจจำกัด:<ul> <li>บุคคลที่ Johnson Controls สามารถค้าขายอย่างถูกกฎหมาย</li><li>สิ่งที่อนุญาตให้ Johnson Controls ค้าขายอย่างถูกกฎหมาย และ</li><li>สถานที่ที่ Johnson Controls อาจค้าขายอย่างถูกกฎหมาย </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls เผยแพร่รายชื่อประเทศที่ห้ามค้าขายไว้บนอินทราเน็ตของ Johnson Controls ซึ่งได้รับการอัพเดทเพื่อให้สอดคล้องกับนโยบายและระเบียบข้อบังคับของบริษัทแล้ว <br/><br/> ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> นอกเหนือจากกฎหมายและระเบียบข้อบังคับแล้ว มีหลายประเทศที่ยังใช้ข้อจำกัดในการค้าขายผ่านทางการวางข้อกำหนดของมาตรการคว่ำบาตรและการห้ามค้าขาย มาตรการคว่ำบาตรอาจเกิดขึ้นข้างเดียวจากประเทศหนึ่งกระทำต่ออีกประเทศหนึ่ง หรืออาจเป็นผลจากการกำหนดระหว่างประเทศโดยองค์กรระหว่างรัฐบาล เช่น สหประชาชาติ การห้ามค้าขายเป็นการกำหนดให้กับประเทศทั้งประเทศ แต่มาตรการคว่ำบาตรอาจมีคำสั่งให้กับทั้งประเทศหรือหน่วยงานและบุคคล โดยทั่วไปเรียกว่า “ฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ”  รัฐบาลสงวนสิทธิ์ในการออกใบอนุญาตเพื่อมีส่วนในธุรกรรมบางอย่างกับเป้าหมายของมาตรการคว่ำบาตรหรือการห้ามค้าขาย (เช่น เพื่อสนับสนุนกิจกรรมด้านมนุษยธรรม) มาตรการคว่ำบาตรและการห้ามค้าขายเหล่านี้อาจจำกัด:<ul> <li>บุคคลที่ Johnson Controls สามารถค้าขายอย่างถูกกฎหมาย</li><li>สิ่งที่อนุญาตให้ Johnson Controls ค้าขายอย่างถูกกฎหมาย และ</li><li>สถานที่ที่ Johnson Controls อาจค้าขายอย่างถูกกฎหมาย </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls เผยแพร่รายชื่อประเทศที่ห้ามค้าขายไว้บนอินทราเน็ตของ Johnson Controls ซึ่งได้รับการอัพเดทเพื่อให้สอดคล้องกับนโยบายและระเบียบข้อบังคับของบริษัทแล้ว <br/><br/> ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> นอกเหนือจากกฎหมายและระเบียบข้อบังคับแล้ว มีหลายประเทศที่ยังใช้ข้อจำกัดในการค้าขายผ่านทางการวางข้อกำหนดของมาตรการคว่ำบาตรและการห้ามค้าขาย มาตรการคว่ำบาตรอาจเกิดขึ้นข้างเดียวจากประเทศหนึ่งกระทำต่ออีกประเทศหนึ่ง หรืออาจเป็นผลจากการกำหนดระหว่างประเทศโดยองค์กรระหว่างรัฐบาล เช่น สหประชาชาติ การห้ามค้าขายเป็นการกำหนดให้กับประเทศทั้งประเทศ แต่มาตรการคว่ำบาตรอาจมีคำสั่งให้กับทั้งประเทศหรือหน่วยงานและบุคคล โดยทั่วไปเรียกว่า “ฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ”  รัฐบาลสงวนสิทธิ์ในการออกใบอนุญาตเพื่อมีส่วนในธุรกรรมบางอย่างกับเป้าหมายของมาตรการคว่ำบาตรหรือการห้ามค้าขาย (เช่น เพื่อสนับสนุนกิจกรรมด้านมนุษยธรรม) มาตรการคว่ำบาตรและการห้ามค้าขายเหล่านี้อาจจำกัด:<ul> <li>บุคคลที่ Johnson Controls สามารถค้าขายอย่างถูกกฎหมาย</li><li>สิ่งที่อนุญาตให้ Johnson Controls ค้าขายอย่างถูกกฎหมาย และ</li><li>สถานที่ที่ Johnson Controls อาจค้าขายอย่างถูกกฎหมาย </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls เผยแพร่รายชื่อประเทศที่ห้ามค้าขายไว้บนอินทราเน็ตของ Johnson Controls ซึ่งได้รับการอัพเดทเพื่อให้สอดคล้องกับนโยบายและระเบียบข้อบังคับของบริษัทแล้ว  <br/><br/>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[มาตรการคว่ำบาตรทางการค้าเศรษฐกิจมีผลกระทบอะไรต่อบริษัทอย่าง Johnson Controls]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,1">
                <option><![CDATA[กำหนดข้อจำกัดเกี่ยวกับหน่วยงานและบุคคลที่ Johnson Controls สามารถทำธุรกิจได้อย่างถูกต้องตามกฎหมาย]]></option>
                <option><![CDATA[กำหนดข้อจำกัดเกี่ยวกับลักษณะของการปฏิสัมพันธ์กับคู่แข่ง]]></option>
                <option><![CDATA[กำหนดข้อจำกัดเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ (ฮาร์ดแวร์) ข้อมูลทางเทคนิค เทคโนโลยี ซอฟต์แวร์ และ/หรือบริการที่ Johnson Controls สามารถค้าขายได้]]></option>
                <option><![CDATA[กำหนดข้อจำกัดเกี่ยวกับสถานที่ที่ Johnson Controls สามารถค้าขายได้]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> มาตรการคว่ำบาตรโดยทั่วไป ได้แก่ มาตรการต่างๆ เช่น ข้อจำกัดเกี่ยวกับการนำเข้าและการส่งออก หรือการห้ามค้าขายในข้อกำหนดสินค้าและบริการบางอย่าง มาตรการคว่ำบาตรดังกล่าวอาจกำหนด:<ul> <li>บุคคลที่ Johnson Controls สามารถค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (หน่วยงานและบุคคล)</li><li>สิ่งที่อนุญาตให้ Johnson Controls ค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (ผลิตภัณฑ์ บริการ และเทคโนโลยี)</li><li>สถานที่ที่ Johnson Controls อาจค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (ประเทศและเขตแดน) </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> มาตรการคว่ำบาตรโดยทั่วไป ได้แก่ มาตรการต่างๆ เช่น ข้อจำกัดเกี่ยวกับการนำเข้าและการส่งออก หรือการห้ามค้าขายในข้อกำหนดสินค้าและบริการบางอย่าง มาตรการคว่ำบาตรดังกล่าวอาจกำหนด:<ul> <li>บุคคลที่ Johnson Controls สามารถค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (หน่วยงานและบุคคล)</li><li>สิ่งที่อนุญาตให้ Johnson Controls ค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (ผลิตภัณฑ์ บริการ และเทคโนโลยี)</li><li>สถานที่ที่ Johnson Controls อาจค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (ประเทศและเขตแดน) </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> มาตรการคว่ำบาตรโดยทั่วไป ได้แก่ มาตรการต่างๆ เช่น ข้อจำกัดเกี่ยวกับการนำเข้าและการส่งออก หรือการห้ามค้าขายในข้อกำหนดสินค้าและบริการบางอย่าง มาตรการคว่ำบาตรดังกล่าวอาจกำหนด:<ul> <li>บุคคลที่ Johnson Controls สามารถค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (หน่วยงานและบุคคล)</li><li>สิ่งที่อนุญาตให้ Johnson Controls ค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (ผลิตภัณฑ์ บริการ และเทคโนโลยี)</li><li>สถานที่ที่ Johnson Controls อาจค้าขายอย่างถูกกฎหมาย (ประเทศและเขตแดน) </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[โรเจอร์กำลังจัดเตรียมเพื่อจัดส่งสินค้าตามคำสั่งซื้อให้กับผู้จัดจำหน่ายต่างประเทศ และผู้จัดจำหน่ายจะขายต่อให้กับลูกค้าของเขา โรเจอร์ต้องทำอะไรก่อนส่งออกสินค้าตามคำสั่งซื้อ ]]></text>
			</questionText>
           <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[ตรวจสอบยืนยันว่าผู้จัดจำหน่ายหรือลูกค้าปลายทางไม่ใช้ผู้ใช้ปลายทางที่ถูกจำกัด]]></option>
                <option><![CDATA[ตรวจสอบยืนยันว่าลูกค้าปลายทางไม่ได้ตั้งอยู่ในปลายทางที่ถูกจำกัด]]></option>
                <option><![CDATA[ตรวจสอบยืนยันว่าผลิตภัณฑ์ไม่มีเจตนาเพื่อการใช้งานปลายทางที่ถูกจำกัด]]></option>
                <option><![CDATA[ถูกทุกข้อ หรือตามข้อตกลงกำหนดให้ผู้จัดจำหน่ายต้องไม่ขายให้กับผู้ใช้ปลายทางที่ถูกห้ามหรือถูกจำกัดหรือการใช้งานปลายทางโดยไม่ได้รับอนุญาต]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> โรเจอร์กำลังจัดส่งผลิตภัณฑ์ที่จะถูกขายต่อ ดังนั้นเขาต้องตรวจสอบยืนยันว่าลูกค้าปลายทางไม่ใช่ผู้ใช้ปลายทางที่ถูกจำกัด ตั้งอยู่ในปลายทางที่ถูกจำกัด หรือใช้ผลิตภัณฑ์เพื่อการใช้งานปลายทางที่ถูกจำกัด หรือ โรเจอร์ต้องกำหนดตามกฎหมายว่าผู้จัดจำหน่ายต้องไม่จำหน่ายผลิตภัณฑ์ของพวกเขาเพื่อการใช้งานปลายทางที่ถูกห้ามหรือถูกจำกัด หรือผู้ใช้ปลายทางที่ไม่ได้รับอนุญาต]]></text>
					<text><![CDATA[ตรวจสอบให้แน่ใจเสมอว่าลูกค้า คู่ค้าทางธุรกิจ ซัพพลายเออร์ ผู้ให้บริการ ตัวแทน ที่ปรึกษา และผู้จัดจำหน่ายนั้นไม่ใช่ฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ Johnson Controls มีเครื่องมือซอฟต์แวร์ที่ให้พนักงานใช้ทำการคัดกรองฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ หากตรวจพบรายชื่อที่เข้าข่าย คุณควรพักการจัดส่งไว้ และติดต่อฝ่ายกำกับดูแลการค้าเพื่อขอความช่วยเหลือ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> โรเจอร์กำลังจัดส่งผลิตภัณฑ์ที่จะถูกขายต่อ ดังนั้นเขาต้องตรวจสอบยืนยันว่าลูกค้าปลายทางไม่ใช่ผู้ใช้ปลายทางที่ถูกจำกัด ตั้งอยู่ในปลายทางที่ถูกจำกัด หรือใช้ผลิตภัณฑ์เพื่อการใช้งานปลายทางที่ถูกจำกัด หรือ โรเจอร์ต้องกำหนดตามกฎหมายว่าผู้จัดจำหน่ายต้องไม่จำหน่ายผลิตภัณฑ์ของพวกเขาเพื่อการใช้งานปลายทางที่ถูกห้ามหรือถูกจำกัด หรือผู้ใช้ปลายทางที่ไม่ได้รับอนุญาต]]></text>
					<text><![CDATA[ตรวจสอบให้แน่ใจเสมอว่าลูกค้า คู่ค้าทางธุรกิจ ซัพพลายเออร์ ผู้ให้บริการ ตัวแทน ที่ปรึกษา และผู้จัดจำหน่ายนั้นไม่ใช่ฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ Johnson Controls มีเครื่องมือซอฟต์แวร์ที่ให้พนักงานใช้ทำการคัดกรองฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ หากตรวจพบรายชื่อที่เข้าข่าย คุณควรพักการจัดส่งไว้ และติดต่อฝ่ายกำกับดูแลการค้าเพื่อขอความช่วยเหลือ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[โยฮันกำลังทำงานที่บูธของ Johnson Controls ที่งานนิทรรศการแสดงสินค้าเครื่องปรับอากาศ เครื่องทำความร้อน เครื่องทำความเย็นนานาชาติ ที่ลาสเวกัส รัฐเนวาดา ขณะที่มีคนแปลกหน้าเข้ามาหาเขาและสอบถามคำถามทางเทคนิคที่เฉพาะทางมากเกี่ยวกับ York ชิลเลอร์  โยฮันควรตอบสนองอย่างไร  ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[ให้คำตอบทางเทคนิคตามที่ต้องการแก่บุคคลดังกล่าว]]></option>
                <option><![CDATA[แกล้งทำตัวว่าไม่เข้าใจคำถาม]]></option>
                <option><![CDATA[ตอบด้วยข้อมูลที่มีให้สาธารณะที่ไม่เกี่ยวกับเทคนิค]]></option>
                <option><![CDATA[ให้ข้อมูลทางเทคนิคแบบสุ่มที่ไม่เกี่ยวข้องกับ York ชิลเลอร์แก่บุคคลดังกล่าว]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การให้ข้อมูลทางเทคนิค แม้จะโดยคำพูดและในสหรัฐอเมริกา แก่บุคคลจากประเทศอื่นเป็นการส่งออกที่จำเป็นต้องได้รับอนุญาต ในฐานะที่บุคคลดังกล่าวเป็นคนแปลกหน้า โยฮันไม่ทราบว่าบุคคลนี้มาจากหรือเป็นตัวแทนของประเทศอื่นหรือไม่ นอกจากนี้ ข้อมูลทางเทคนิคอาจมี Johnson Controls เป็นเจ้าของและต้องไม่เผยแพร่ให้แก่คนแปลกหน้า ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การให้ข้อมูลทางเทคนิค แม้จะโดยคำพูดและในสหรัฐอเมริกา แก่บุคคลจากประเทศอื่นเป็นการส่งออกที่จำเป็นต้องได้รับอนุญาต ในฐานะที่บุคคลดังกล่าวเป็นคนแปลกหน้า โยฮันไม่ทราบว่าบุคคลนี้มาจากหรือเป็นตัวแทนของประเทศอื่นหรือไม่ นอกจากนี้ ข้อมูลทางเทคนิคอาจมี Johnson Controls เป็นเจ้าของและต้องไม่เผยแพร่ให้แก่คนแปลกหน้า ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เชนกำลังเตรียมตัวเพื่อจัดส่งสินค้าสำหรับส่งออก เขาคัดกรองชื่อของลูกค้าโดยใช้เครื่องมือซอฟต์แวร์ของ Johnson Controls และชื่อดังกล่าวตรงกับคู่ค้าที่ถูกปฏิเสธที่เข้าข่าย เชนควรทำอย่างไร?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ติดต่อลูกค้าเพื่อขอให้เขาตรวจสอบยืนยันตัวตนของตน]]></option>
                <option><![CDATA[ติดต่อทีมกำกับดูแลการค้าของ Johnson Controls เพื่อขอคำแนะนำ]]></option>
                <option><![CDATA[ยกเลิกการจัดส่งดังกล่าว]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> พนักงานทั้งหมดที่จัดการด้านการส่งออกต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าลูกค้า คู่ค้าทางธุรกิจ ซัพพลายเออร์ ผู้ให้บริการ ตัวแทน ที่ปรึกษา และผู้จัดจำหน่ายนั้นไม่ใช่ฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ Johnson Controls มีเครื่องมือซอฟต์แวร์ที่ให้พนักงานใช้ทำการคัดกรองฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ เชนได้กระทำดังกล่าวและพบการระบุรายชื่อที่เข้าข่าย ดังนั้นเขาควรพักการจัดส่งไว้ และติดต่อฝ่ายกำกับดูแลการค้าเพื่อขอความช่วยเหลือ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> พนักงานทั้งหมดที่จัดการด้านการส่งออกต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าลูกค้า คู่ค้าทางธุรกิจ ซัพพลายเออร์ ผู้ให้บริการ ตัวแทน ที่ปรึกษา และผู้จัดจำหน่ายนั้นไม่ใช่ฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ Johnson Controls มีเครื่องมือซอฟต์แวร์ที่ให้พนักงานใช้ทำการคัดกรองฝ่ายที่ถูกปฏิเสธ เชนได้กระทำดังกล่าวและพบการระบุรายชื่อที่เข้าข่าย ดังนั้นเขาควรพักการจัดส่งไว้ และติดต่อฝ่ายกำกับดูแลการค้าเพื่อขอความช่วยเหลือ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกามีสิทธิสภาพนอกอาณาเขต ดังนั้น ข้อใดต่อไปนี้ถือว่าอยู่ภายใต้ข้อกำหนดของสหรัฐอเมริกา  ]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[คนสหรัฐอเมริกา โดยไม่คำนึงถึงสถานที่หรือนายจ้าง]]></option>
                <option><![CDATA[ผลิตภัณฑ์และข้อมูลทางเทคนิคที่ควบคุมโดย ITAR ที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกา โดยไม่คำนึงถึงการรวมกันเป็นผลิตภัณฑ์หรือสถานที่ที่ผลิตที่ไม่ใช่สหรัฐอเมริกา]]></option>
                <option><![CDATA[สินค้าเชิงพาณิชย์ที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกา]]></option>
                <option><![CDATA[สินค้าเชิงพาณิชย์ที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาของมูลค่าเกณฑ์ขั้นต่ำในการผ่อนปรนที่รวมกันเป็นสินค้าที่ผลิตที่ไม่ใช่สหรัฐอเมริกาที่ส่งไปยังอิหร่าน]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 150px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกามีเขตแดนพิเศษ <ul> <li>สินค้าและเทคโนโลยีทั้งหมดที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกาหรือเป็นเจ้าของโดยคนสหรัฐอเมริกา ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา  </li><li>สินค้าที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาทั้งหมด โดยไม่คำนึงถึงสถานที่ตั้งทางภูมิศาสตร์ปัจจุบัน ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา  </li><li>สินค้าที่ไม่ใช่ของสหรัฐอเมริกาทั้งหมดที่ผลิตขึ้นโดยใช้ชิ้นส่วนหรือข้อมูลทางเทคนิคที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาที่ถูกควบคุมโดย ITAR ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา </li><li>สินค้าที่ไม่ใช่ของสหรัฐอเมริกาทั้งหมดที่ผลิตขึ้นโดยใช้ชิ้นส่วนหรือเทคโนโลยีที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาที่ถูกควบคุมโดย EAR ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา หากตรงตามระดับเกณฑ์ขั้นต่ำในการผ่อนปรน (หากมีระดับเกณฑ์ขั้นต่ำในการผ่อนปรนสำหรับ ECCN) หรือประเทศปลายทางถูกคว่ำบาตร </li><li>คนสหรัฐอเมริกาทั้งหมด โดยไม่คำนึงถึงสถานที่ตั้งทางภูมิศาสตร์ปัจจุบัน ล้วนอยู่ภายใต้และต้องปฏิบัติตามกฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 150px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกามีเขตแดนพิเศษ <ul> <li>สินค้าและเทคโนโลยีทั้งหมดที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกาหรือเป็นเจ้าของโดยคนสหรัฐอเมริกา ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา  </li><li>สินค้าที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาทั้งหมด โดยไม่คำนึงถึงสถานที่ตั้งทางภูมิศาสตร์ปัจจุบัน ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา  </li><li>สินค้าที่ไม่ใช่ของสหรัฐอเมริกาทั้งหมดที่ผลิตขึ้นโดยใช้ชิ้นส่วนหรือข้อมูลทางเทคนิคที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาที่ถูกควบคุมโดย ITAR ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา </li><li>สินค้าที่ไม่ใช่ของสหรัฐอเมริกาทั้งหมดที่ผลิตขึ้นโดยใช้ชิ้นส่วนหรือเทคโนโลยีที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาที่ถูกควบคุมโดย EAR ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา หากตรงตามระดับเกณฑ์ขั้นต่ำในการผ่อนปรน (หากมีระดับเกณฑ์ขั้นต่ำในการผ่อนปรนสำหรับ ECCN) หรือประเทศปลายทางถูกคว่ำบาตร </li><li>คนสหรัฐอเมริกาทั้งหมด โดยไม่คำนึงถึงสถานที่ตั้งทางภูมิศาสตร์ปัจจุบัน ล้วนอยู่ภายใต้และต้องปฏิบัติตามกฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 150px;">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกามีเขตแดนพิเศษ <ul> <li>สินค้าและเทคโนโลยีทั้งหมดที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกาหรือเป็นเจ้าของโดยคนสหรัฐอเมริกา ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา  </li><li>สินค้าที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาทั้งหมด โดยไม่คำนึงถึงสถานที่ตั้งทางภูมิศาสตร์ปัจจุบัน ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา  </li><li>สินค้าที่ไม่ใช่ของสหรัฐอเมริกาทั้งหมดที่ผลิตขึ้นโดยใช้ชิ้นส่วนหรือข้อมูลทางเทคนิคที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาที่ถูกควบคุมโดย ITAR ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา </li><li>สินค้าที่ไม่ใช่ของสหรัฐอเมริกาทั้งหมดที่ผลิตขึ้นโดยใช้ชิ้นส่วนหรือเทคโนโลยีที่มีต้นกำเนิดจากสหรัฐอเมริกาที่ถูกควบคุมโดย EAR ล้วนอยู่ภายใต้กฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา หากตรงตามระดับเกณฑ์ขั้นต่ำในการผ่อนปรน (หากมีระดับเกณฑ์ขั้นต่ำในการผ่อนปรนสำหรับ ECCN) หรือประเทศปลายทางถูกคว่ำบาตร </li><li>คนสหรัฐอเมริกาทั้งหมด โดยไม่คำนึงถึงสถานที่ตั้งทางภูมิศาสตร์ปัจจุบัน ล้วนอยู่ภายใต้และต้องปฏิบัติตามกฎหมายและข้อกำหนดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เอกสารชนิดใดที่อาจอยู่ภายใต้ข้อจำกัดการส่งออก]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[พิมพ์เขียว]]></option>
                <option><![CDATA[สูตร]]></option>
                <option><![CDATA[คู่มือ]]></option>
                <option><![CDATA[คำแนะนำการใช้]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ในบริบทของการควบคุมทางการค้า เอกสารใดๆ ที่ประกอบด้วยข้อมูลทางเทคโนโลยีถือว่าอยู่ภายใต้การควบคุมการส่งออก  ข้อมูลทางเทคนิค ได้แก่ ข้อมูลต่างๆ ซึ่งจำเป็นสำหรับการออกแบบ การพัฒนา การสร้าง การผลิต การประกอบ การดำเนินการ การซ่อมแซม การทดสอบ การบำรุงรักษา หรือการดัดแปลงผลิตภัณฑ์ รวมถึงข้อมูลการจำแนกประเภทที่เกี่ยวข้องกับผลิตภัณฑ์ ข้อมูลที่ปกปิดโดยซอฟต์แวร์และคำสั่งความลับในการประดิษฐ์]]></text>
					<text><![CDATA[ตัวอย่างของข้อมูลทางเทคนิค ได้แก่ <ul> <li>พิมพ์เขียว</li><li>การเขียนแบบ</li><li>ภาพถ่าย</li><li>แปลน</li><li>แผนผัง</li><li>โมเดล</li><li>สูตร</li><li>ตาราง</li><li>การออกแบบวิศวกรรม</li><li>ข้อมูลจำเพาะ</li><li>คู่มือ</li><li>คำแนะนำการใช้</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ในบริบทของการควบคุมทางการค้า เอกสารใดๆ ที่ประกอบด้วยข้อมูลทางเทคโนโลยีถือว่าอยู่ภายใต้การควบคุมการส่งออก  ข้อมูลทางเทคนิค ได้แก่ ข้อมูลต่างๆ ซึ่งจำเป็นสำหรับการออกแบบ การพัฒนา การสร้าง การผลิต การประกอบ การดำเนินการ การซ่อมแซม การทดสอบ การบำรุงรักษา หรือการดัดแปลงผลิตภัณฑ์ รวมถึงข้อมูลการจำแนกประเภทที่เกี่ยวข้องกับผลิตภัณฑ์ ข้อมูลที่ปกปิดโดยซอฟต์แวร์และคำสั่งความลับในการประดิษฐ์]]></text>
					<text><![CDATA[ตัวอย่างของข้อมูลทางเทคนิค ได้แก่ <ul> <li>พิมพ์เขียว</li><li>การเขียนแบบ</li><li>ภาพถ่าย</li><li>แปลน</li><li>แผนผัง</li><li>โมเดล</li><li>สูตร</li><li>ตาราง</li><li>การออกแบบวิศวกรรม</li><li>ข้อมูลจำเพาะ</li><li>คู่มือ</li><li>คำแนะนำการใช้</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ในบริบทของการควบคุมทางการค้า เอกสารใดๆ ที่ประกอบด้วยข้อมูลทางเทคโนโลยีถือว่าอยู่ภายใต้การควบคุมการส่งออก  ข้อมูลทางเทคนิค ได้แก่ ข้อมูลต่างๆ ซึ่งจำเป็นสำหรับการออกแบบ การพัฒนา การสร้าง การผลิต การประกอบ การดำเนินการ การซ่อมแซม การทดสอบ การบำรุงรักษา หรือการดัดแปลงผลิตภัณฑ์ รวมถึงข้อมูลการจำแนกประเภทที่เกี่ยวข้องกับผลิตภัณฑ์ ข้อมูลที่ปกปิดโดยซอฟต์แวร์และคำสั่งความลับในการประดิษฐ์]]></text>
					<text><![CDATA[ตัวอย่างของข้อมูลทางเทคนิค ได้แก่ <ul> <li>พิมพ์เขียว</li><li>การเขียนแบบ</li><li>ภาพถ่าย</li><li>แปลน</li><li>แผนผัง</li><li>โมเดล</li><li>สูตร</li><li>ตาราง</li><li>การออกแบบวิศวกรรม</li><li>ข้อมูลจำเพาะ</li><li>คู่มือ</li><li>คำแนะนำการใช้</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้อยู่ในเกณฑ์ส่งออกใหม่หรือถ่ายโอนใหม่ที่จำเป็นต้องได้รับอนุญาต]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[การถ่ายโอนผลิตภัณฑ์ที่ส่งออกก่อนหน้านี้ให้กับผู้ใช้ปลายทางใหม่]]></option>
                <option><![CDATA[การถ่ายโอนผลิตภัณฑ์ที่ส่งออกก่อนหน้านี้ไปยังสถานประกอบการของคุณที่ห่างออกไปห้าไมล์บนถนนสายเดียวกัน]]></option>
                <option><![CDATA[การถ่ายโอนผลิตภัณฑ์ที่ส่งออกก่อนหน้านี้ไปยังซัพพลายเออร์ในประเทศเดียวกัน]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การส่งออกใหม่หรือการถ่ายโอนใหม่หมายถึงการถ่ายโอนใดๆ ของผลิตภัณฑ์ ข้อมูล สินค้าที่รวมเข้ากับสินค้าที่ควบคุมการส่งออก หรือสินค้าที่ผลิตขึ้นโดยใช้ข้อมูลทางเทคนิคที่ควบคุมการส่งออก ให้กับการใช้ปลายทาง ผู้ใช้ปลายทาง หรือปลายทางหรือหน่วยงานใดๆ ที่ไม่ได้รับอนุญาตมาก่อนหน้า]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> การส่งออกใหม่หรือการถ่ายโอนใหม่หมายถึงการถ่ายโอนใดๆ ของผลิตภัณฑ์ ข้อมูล สินค้าที่รวมเข้ากับสินค้าที่ควบคุมการส่งออก หรือสินค้าที่ผลิตขึ้นโดยใช้ข้อมูลทางเทคนิคที่ควบคุมการส่งออก ให้กับการใช้ปลายทาง ผู้ใช้ปลายทาง หรือปลายทางหรือหน่วยงานใดๆ ที่ไม่ได้รับอนุญาตมาก่อนหน้า]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การส่งออกใหม่หรือการถ่ายโอนใหม่หมายถึงการถ่ายโอนใดๆ ของผลิตภัณฑ์ ข้อมูล สินค้าที่รวมเข้ากับสินค้าที่ควบคุมการส่งออก หรือสินค้าที่ผลิตขึ้นโดยใช้ข้อมูลทางเทคนิคที่ควบคุมการส่งออก ให้กับการใช้ปลายทาง ผู้ใช้ปลายทาง หรือปลายทางหรือหน่วยงานใดๆ ที่ไม่ได้รับอนุญาตมาก่อนหน้า]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 
    </module>
	<module id="6" pick="3">
       
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้ถูกต้อง]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[ในการดำเนินธุรกิจทั้งหมดแทน Johnson Controls คุณต้องมีความยุติธรรม แม้เมื่อทำธุรกิจกับคู่แข่งก็ตาม ]]></option>
                <option><![CDATA[ในการดำเนินธุรกิจทั้งหมดแทน Johnson Controls คุณควรทำสิ่งที่สามารถช่วยปกป้อง Johnson Controls จากการพยายามแข่งขันของบริษัทใหม่ๆ]]></option>
                <option><![CDATA[ในการดำเนินธุรกิจทั้งหมดแทน Johnson Controls คุณควรทำสิ่งที่ทำให้บริษัทใหม่ๆ มีโอกาสในการแข่งขัน]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> กฎหมายการแข่งขันนั้นอาจแตกต่างกันไปโดยขึ้นอยู่กับแต่ละประเทศ แต่โดยทั่วไปแล้ว มีหลักการที่สำคัญอยู่สามประการ<ul><li>การส่งเสริมทางเลือกของลูกค้า</li><li>การสนับสนุนการดำเนินธุรกิจอย่างยุติธรรม</li><li>การให้รางวัลแก่นวัตกรรมและการพัฒนาอย่างต่อเนื่อง</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> กฎหมายการแข่งขันนั้นอาจแตกต่างกันไปโดยขึ้นอยู่กับแต่ละประเทศ แต่โดยทั่วไปแล้ว มีหลักการที่สำคัญอยู่สามประการ<ul><li>การส่งเสริมทางเลือกของลูกค้า</li><li>การสนับสนุนการดำเนินธุรกิจอย่างยุติธรรม</li><li>การให้รางวัลแก่นวัตกรรมและการพัฒนาอย่างต่อเนื่อง</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[เท็ดอยู่ที่งานประชุมใหญ่ด้านอุตสาหกรรม ที่เขาพบกับตัวแทนจากคู่แข่งหลักของ Johnson Controls หัวข้อใดต่อไปนี้ที่เท็ดสามารถพูดคุยกับคู่แข่งได้]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[การออกกฎหมายใหม่ที่อาจส่งผลลบต่อความสามารถในการแข่งขันของอุตสาหกรรมทั้งหมด]]></option>
                <option><![CDATA[การวางแผนการเปลี่ยนแปลงด้านราคาที่บริษัทของเขาเรียกเก็บลูกค้า]]></option>
                <option><![CDATA[ต้นทุนที่เพิ่มขึ้นเมื่อเร็วๆ นี้เนื่องจากการใช้ระบบภาษีใหม่]]></option>
                <option><![CDATA[แผนของบริษัทของเขาที่ต้องการประมูลสัญญาที่มีกำไรงาม]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เท็ดต้องหลีกเลี่ยงการพูดคุยเกี่ยวกับการประมูล ราคา ต้นทุน หรือเรื่องที่มีความละเอียดอ่อนทางการค้ากับคู่แข่ง และต้องปรึกษาแผนกกฎหมายเสมอเกี่ยวกับการติดต่อกับคู่แข่งทั้งหมด]]></text>
					<text><![CDATA[การพูดคุยบางอย่างกับคู่แข่งอาจเป็นการถูกต้องตามกฎหมาย และสามารถส่งเสริมการแข่งขันได้ แต่การแลกเปลี่ยนข้อมูลบางอย่างอาจถูกมองว่าเป็นการพยายามมีส่วนในข้อตกลงการต่อต้านการแข่งขัน หากสงสัย ให้เดินออกและรายงานบทสนทนาดังกล่าวแก่แผนกกฎหมาย]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เท็ดต้องหลีกเลี่ยงการพูดคุยเกี่ยวกับการประมูล ราคา ต้นทุน หรือเรื่องที่มีความละเอียดอ่อนทางการค้ากับคู่แข่ง และต้องปรึกษาแผนกกฎหมายเสมอเกี่ยวกับการติดต่อกับคู่แข่งทั้งหมด]]></text>
					<text><![CDATA[การพูดคุยบางอย่างกับคู่แข่งอาจเป็นการถูกต้องตามกฎหมาย และสามารถส่งเสริมการแข่งขันได้ แต่การแลกเปลี่ยนข้อมูลบางอย่างอาจถูกมองว่าเป็นการพยายามมีส่วนในข้อตกลงการต่อต้านการแข่งขัน หากสงสัย ให้เดินออกและรายงานบทสนทนาดังกล่าวแก่แผนกกฎหมาย]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[โดยทั่วไปกฎหมายต่อต้านการผูกขาดห้ามบริษัทที่แข่งขันจากการจัดหาผลิตภัณฑ์และบริการให้แก่กันและกัน]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การที่คู่แข่งมาเป็นซัพพลายเออร์หรือลูกค้าของกันและกันนั้นเป็นการถูกกฎหมาย]]></text>
					<text><![CDATA[อย่างไรก็ตาม เป็นการผิดกฎหมายเมื่อคู่แข่งใช้ห่วงโซ่อุปทานเพื่อควบคุมการค้าขาย ตัวอย่างเช่น โดยการสมรู้ร่วมคิดเพื่อแบ่งตลาด กฎหมายต่อต้านการผูกขาดห้ามการดำเนินการในลักษณะนี้]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การที่คู่แข่งมาเป็นซัพพลายเออร์หรือลูกค้าของกันและกันนั้นเป็นการถูกกฎหมาย]]></text>
					<text><![CDATA[อย่างไรก็ตาม เป็นการผิดกฎหมายเมื่อคู่แข่งใช้ห่วงโซ่อุปทานเพื่อควบคุมการค้าขาย ตัวอย่างเช่น โดยการสมรู้ร่วมคิดเพื่อแบ่งตลาด กฎหมายต่อต้านการผูกขาดห้ามการดำเนินการในลักษณะนี้]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[บาร์บาร่า พนักงานของ Johnson Controls ได้รับโทรศัพท์จากบอนนี่ ผู้บริหารจากหนึ่งในคู่แข่งของ Johnson Controls บอนนี่สอบถามว่า Johnson Controls จะยอมขึ้นราคาในตลาดยุโรปบางแห่งหรือไม่หากบริษัทของเธอตกลงที่จะลดราคาในอเมริกาเหนือ หากบาร์บาร่าตกลงต่อโครงร่างโครงการของบอนนี่ เธอกำลังทำอะไร ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[เธอกำลังนำ Johnson Controls เข้าสู่แผนการกำหนดราคาที่ผิดกฎหมาย]]></option>
                <option><![CDATA[เธอไม่ได้ละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาด เพราะข้อตกลงของบาร์บาร่าและบอนนี่อาจช่วยลูกค้าได้มากเช่นเดียวกับที่เสียหาย]]></option>
                <option><![CDATA[เธอกำลังนำ Johnson Controls เข้าสู่แผนการสมรู้ร่วมคิดในการประมูลที่ผิดกฎหมาย]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ข้อตกลงที่มีโครงร่างประกอบด้วยการกำหนดราคา พฤติกรรมดังกล่าวเป็นการผิดกฎหมายและมีการห้ามอย่างเคร่งครัดที่ Johnson Controls]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ข้อตกลงที่มีโครงร่างประกอบด้วยการกำหนดราคา พฤติกรรมดังกล่าวเป็นการผิดกฎหมายและมีการห้ามอย่างเคร่งครัดที่ Johnson Controls]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ลูซี่ ผู้จัดการฝ่ายขายจากบริษัทที่เป็นคู่แข่งของ Johnson Controls มาเป็นเวลานาน โทรเข้ามาเพื่อขอให้ Johnson Controls ไม่ประมูลโครงการ ลูซี่สัญญาว่า เพื่อเป็นการแลกเปลี่ยน บริษัทของเธอจะไม่ประมูลแข่งกับ Johnson Controls ในสองโครงการใดๆ ที่คุณเลือก คุณควรบอกอะไรแก่ลูซี่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[ตกลง เพราะนี่เป็นการชนะระยะยาวสำหรับ Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[ตกลง เพราะข้อตกลงนี้มีจรรยาบรรณ เนื่องจากไม่มีการชำระเงินเกิดขึ้น]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ตกลง เพราะลูซี่กำลังนำเสนอการแผนการสมรู้ร่วมคิดในการประมูลที่ผิดกฎหมาย]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> การสมรู้ร่วมคิดในการประมูลเป็นรูปแบบพฤติกรรมต่อต้านการแข่งขันที่ผิดกฎหมาย ที่อาจมีผลทำให้เกิดการฟ้องร้องทางอาญาและการลงโทษสถานหนัก เป็นการห้ามอย่างเคร่งครัดที่ Johnson Controls]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> การสมรู้ร่วมคิดในการประมูลเป็นรูปแบบพฤติกรรมต่อต้านการแข่งขันที่ผิดกฎหมาย ที่อาจมีผลทำให้เกิดการฟ้องร้องทางอาญาและการลงโทษสถานหนัก เป็นการห้ามอย่างเคร่งครัดที่ Johnson Controls]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อตกลงระหว่างคู่แข่งสามารถเป็นการละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดได้ แม้เมื่อข้อตกลงดังกล่าวไม่เป็นลายลักษณ์อักษรก็ตาม]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ข้อตกลงใดๆ ระหว่างคู่แข่งเพื่อจำกัดการค้า เป็นลายลักษณ์อักษร ทางวาจา และนำไปใช้โดยการจัดการ หรือในทางกลับกัน สามารถเป็นการละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดได้]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ข้อตกลงใดๆ ระหว่างคู่แข่งเพื่อจำกัดการค้า เป็นลายลักษณ์อักษร ทางวาจา และนำไปใช้โดยการจัดการ หรือในทางกลับกัน สามารถเป็นการละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดได้]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[อแมนด้า ผู้จัดการฝ่ายขายของ Johnson Controls ได้รับโทรศัพท์จากอาโรน ผู้บริหารจากหนึ่งในหัวหน้าคู่แข่งของ Johnson Controls อาโรนสอบถามอแมนด้าว่าทำไม Johnson Controls จึงจำหน่ายให้แก่ลูกค้าในตลาดที่ “เป็นของ” อาโรน และบริษัทของเขา และขอให้อแมนด้าสั่งหยุดทีมฝ่ายขายของเธอในตลาดเหล่านี้ หากอแมนด้าตกลงต่อคำสั่งของอาโรน เธอกำลังทำอะไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[เธอกำลังนำ Johnson Controls เข้าสู่แผนการกำหนดราคาที่ผิดกฎหมาย]]></option>
                <option><![CDATA[เธอกำลังสร้างชื่อเสียงและความสัมพันธ์ทางธุรกิจของ Johnson Controls ให้แข็งแกร่งขึ้น]]></option>
                <option><![CDATA[เธอกำลังนำ Johnson Controls เข้าสู่แผนการแบ่งตลาดที่ผิดกฎหมาย]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่มีข้อถูก]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> หากอแมนด้าตกลงทำตามคำสั่งของอาโรนแล้ว เธอก็กำลังนำ Johnson Controls เข้าสู่แผนการแบ่งตลาดที่ผิดกฎหมายอย่างแท้จริง ข้อตกลงระหว่างคู่แข่งเพื่อแบ่งตลาดหรือลูกค้าเป็นการแบ่งตลาด และผิดกฎหมาย ธงแดงสำหรับแผนการแบ่งตลาดคือประโยคเช่น “หยุดขายให้กับลูกค้าของ 'ฉัน'”]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> หากอแมนด้าตกลงทำตามคำสั่งของอาโรนแล้ว เธอก็กำลังนำ Johnson Controls เข้าสู่แผนการแบ่งตลาดที่ผิดกฎหมายอย่างแท้จริง ข้อตกลงระหว่างคู่แข่งเพื่อแบ่งตลาดหรือลูกค้าเป็นการแบ่งตลาด และผิดกฎหมาย ธงแดงสำหรับแผนการแบ่งตลาดคือประโยคเช่น “หยุดขายให้กับลูกค้าของ 'ฉัน'”]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls และพนักงานที่เกี่ยวข้องใดๆ อาจถูกลงโทษทางอาญา รวมถึงการปรับและจำคุกขนานใหญ่เพราะการละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาด]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
			<options answer="1,0">
                <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> กฎหมายต่อต้านการผูกขาดส่วนใหญ่มีบทลงโทษทางวินัยสำหรับบริษัทและบุคคล ตัวอย่างเช่น กฎหมายต่อต้านการผูกขาดในสหรัฐอเมริกากำหนดบทลงโทษทางอาญาสูงถึง 100 ล้านเหรียญสหรัฐสำหรับบริษัท และ 1 ล้านเหรียญสหรัฐสำหรับบุคคล พร้อมทั้งจำคุกสูงสุดถึง 10 ปี ในปีงบประมาณ 2014 แค่ในอุตสาหกรรมรถยนต์เพียงอย่างเดียว รัฐบาลสหรัฐอเมริกาได้ส่งผู้บริหารระดับสูงหลายคนเข้าคุกและกำหนดค่าปรับมากกว่า 1 ล้านเหรียญสหรัฐสำหรับการกระทำที่ละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาด]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> กฎหมายต่อต้านการผูกขาดส่วนใหญ่มีบทลงโทษทางวินัยสำหรับบริษัทและบุคคล ตัวอย่างเช่น กฎหมายต่อต้านการผูกขาดในสหรัฐอเมริกากำหนดบทลงโทษทางอาญาสูงถึง 100 ล้านเหรียญสหรัฐสำหรับบริษัท และ 1 ล้านเหรียญสหรัฐสำหรับบุคคล พร้อมทั้งจำคุกสูงสุดถึง 10 ปี ในปีงบประมาณ 2014 แค่ในอุตสาหกรรมรถยนต์เพียงอย่างเดียว รัฐบาลสหรัฐอเมริกาได้ส่งผู้บริหารระดับสูงหลายคนเข้าคุกและกำหนดค่าปรับมากกว่า 1 ล้านเหรียญสหรัฐสำหรับการกระทำที่ละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาด]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[มาร์ก พนักงานของ Johnson Controls ได้รับโทรศัพท์จากเมเรดิท ผู้บริหารจากหนึ่งในหัวหน้าคู่แข่งของ Johnson Controls สมมติว่ามาร์กเห็นด้วย คำร้องขอในข้อใดต่อไปนี้ของเมเรดิทอาจทำให้ Johnson Controls ได้รับบทลงโทษจากกฎหมายต่อต้านการผูกขาด]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[เมเรดิทขอให้มาร์กส่งประมูลราคาสูงในโครงการ เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูล และเธอยอมรับว่าจะช่วยเหลือคืนให้กับมาร์กในการประมูลในอนาคต]]></option>
                <option><![CDATA[เมเรดิทขอให้มาร์กไม่ต้องประมูลในโครงการ เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูล และเธอยอมรับว่าจะช่วยเหลือคืนให้กับมาร์กในการประมูลในอนาคต]]></option>
                <option><![CDATA[เมเรดิทของให้มาร์กถอนการประมูลของ Johnson Controls เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูล และเธอยอมรับว่าจะให้ Johnson Controls มีส่วนร่วมในฐานะผู้รับเหมาช่วงในโครงการ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> แนวคิดที่เมเรดิทเสนอทั้งหมดอาจฝ่าฝืนกฎหมายต่อต้านการผูกขาด และอาจทำให้ Johnson Controls และมาร์กได้รับบทลงโทษจากกฎหมายต่อต้านการผูกขาด ]]></text>
					<text><![CDATA[การส่งประมูลราคาสูงอย่างปลอมๆ ในโครงการเพื่อส่งผลกระทบต่อผลการประมูล เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูลนั้นเป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมาย]]></text>
					<text><![CDATA[การเห็นด้วยที่จะไม่ประมูลในโครงการ เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะก็เป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมายด้วยเช่นกัน]]></text>
					<text><![CDATA[การถอนการประมูล เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูลในครั้งนี้ เพื่อให้ Johnson Controls สามารถชนะในครั้งต่อไปนั้นเป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมายด้วยเช่นกัน]]></text>
					<text><![CDATA[ตัวเลือกทั้งสามข้อถูกห้ามจากนโยบายของ Johnson Controls และกฎหมาย <br/><br/>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> แนวคิดที่เมเรดิทเสนอทั้งหมดอาจฝ่าฝืนกฎหมายต่อต้านการผูกขาด และอาจทำให้ Johnson Controls และมาร์กได้รับบทลงโทษจากกฎหมายต่อต้านการผูกขาด ]]></text>
					<text><![CDATA[การส่งประมูลราคาสูงอย่างปลอมๆ ในโครงการเพื่อส่งผลกระทบต่อผลการประมูล เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูลนั้นเป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมาย]]></text>
					<text><![CDATA[การเห็นด้วยที่จะไม่ประมูลในโครงการ เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะก็เป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมายด้วยเช่นกัน]]></text>
					<text><![CDATA[การถอนการประมูล เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูลในครั้งนี้ เพื่อให้ Johnson Controls สามารถชนะในครั้งต่อไปนั้นเป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมายด้วยเช่นกัน]]></text>
					<text><![CDATA[ตัวเลือกทั้งสามข้อถูกห้ามจากนโยบายของ Johnson Controls และกฎหมาย <br/><br/>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> แนวคิดที่เมเรดิทเสนอทั้งหมดอาจฝ่าฝืนกฎหมายต่อต้านการผูกขาด และอาจทำให้ Johnson Controls และมาร์กได้รับบทลงโทษจากกฎหมายต่อต้านการผูกขาด ]]></text>
					<text><![CDATA[การส่งประมูลราคาสูงอย่างปลอมๆ ในโครงการเพื่อส่งผลกระทบต่อผลการประมูล เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูลนั้นเป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมาย]]></text>
					<text><![CDATA[การเห็นด้วยที่จะไม่ประมูลในโครงการ เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะก็เป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมายด้วยเช่นกัน]]></text>
					<text><![CDATA[การถอนการประมูล เพื่อให้บริษัทของเมเรดิทชนะการประมูลในครั้งนี้ เพื่อให้ Johnson Controls สามารถชนะในครั้งต่อไปนั้นเป็นรูปแบบของการสมรู้ร่วมคิดในการประมูล และเป็นการผิดจรรยาบรรณและผิดกฎหมายด้วยเช่นกัน]]></text>
					<text><![CDATA[ตัวเลือกทั้งสามข้อถูกห้ามจากนโยบายของ Johnson Controls และกฎหมาย <br/><br/>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[บทสนทนาระหว่างสมาชิกของสมาคมการค้าจากบริษัทคู่แข่งหลายแห่งที่พูดคุยเกี่ยวกับวิธีการขวางบริษัทแห่งหนึ่งเพราะ “การกระทำการกำหนดราคาอย่างไม่ยุติธรรม” ของบริษัทดังกล่าว เป็นการละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาด]]></text>
				<text><![CDATA[ข้อความนี้เป็นจริงหรือเท็จ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[ถูก]]></option>
                <option><![CDATA[ผิด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> คุณต้องระมัดระวังอย่างมากเกี่ยวกับบทสนทนาที่คุณมีกับพนักงานจากบริษัทของคู่แข่ง หากคุณพบว่าตัวเองอยู่ในสถานการณ์ที่มีหัวข้อเกี่ยวกับราคา การแบ่งตลาด หรือการปั่นหุ้นซื้อขาย เข้ามาในบทสนทนาของคุณกับคนจากบริษัทคู่แข่ง ให้คุณหยุดการสนทนาดังกล่าว บอกพวกเขาว่าการพูดคุยในหัวข้อดังกล่าวอาจละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดได้ ให้ออกจากห้อง แล้วแจ้งที่ปรึกษาด้านกฎหมายถึงสิ่งที่เกิดขึ้นโดยเร็วที่สุดเมื่อมีโอกาส]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> คุณต้องระมัดระวังอย่างมากเกี่ยวกับบทสนทนาที่คุณมีกับพนักงานจากบริษัทของคู่แข่ง หากคุณพบว่าตัวเองอยู่ในสถานการณ์ที่มีหัวข้อเกี่ยวกับราคา การแบ่งตลาด หรือการปั่นหุ้นซื้อขาย เข้ามาในบทสนทนาของคุณกับคนจากบริษัทคู่แข่ง ให้คุณหยุดการสนทนาดังกล่าว บอกพวกเขาว่าการพูดคุยในหัวข้อดังกล่าวอาจละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดได้ ให้ออกจากห้อง แล้วแจ้งที่ปรึกษาด้านกฎหมายถึงสิ่งที่เกิดขึ้นโดยเร็วที่สุดเมื่อมีโอกาส]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls เป็นบริษัทระดับสากลที่มีขนาดใหญ่ และในหลายประเทศเรามีส่วนแบ่งทางการตลาดเป็นส่วนใหญ่ในอุตสาหกรรมของเรา เมื่อเรามีอำนาจเหนือตลาด เราต้องระมัดระวังในการหลีกเลี่ยงเรื่องใด]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[การเติบโตต่อไป ]]></option>
                <option><![CDATA[การปฏิบัติที่เป็นการกำจัดหรือกีดกันคู่แข่ง]]></option>
                <option><![CDATA[การมีราคาต่ำสุด]]></option>
                <option><![CDATA[การขยายสายผลิตภัณฑ์ของเรา]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> กฎหมายการแข่งขันห้ามกระทำการกำจัดหรือกีดกันคู่แข่ง ที่มีเจตนาเพื่อได้รับหรือสงวนส่วนแบ่งทางการตลาดแบบผูกขาดหรือมีอำนาจเหนือตลาด การปั่นตลาดเกิดขึ้นได้เมื่อลูกค้าไม่มีทางเลือกที่เป็นไปได้ แต่ต้องซื้อขายกับบริษัทที่มีอำนาจเหนือตลาด]]></text>
					<text><![CDATA[หากเราเป็นผู้เล่นที่ใหญ่ที่สุดในตลาด ผู้คนต้องซื้อจากเรา ซึ่งจะเปิดให้เราถูกกล่าวหาว่าปฏิบัติเพื่อกำจัดคู่แข่ง ]]></text>
					<text><![CDATA[เมื่อเราอยู่ในตำแหน่งที่มีอำนาจเหนือตลาด เราต้องระมัดระวังเกี่ยวกับชื่อเสียงที่อาจเสียหายและตระหนักถึงความเสี่ยงทางกฎหมาย]]></text>
					<text><![CDATA[การตัดสินความเป็นผู้นำตลาดและสิ่งที่ควรทำนั้นเป็นเรื่องซับซ้อน หากคุณมีข้อสงสัย ให้ปรึกษาแผนกกฎหมายหรือทีมกำกับดูแลของ Johnson Controls เพื่อขอคำชี้แนะ]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 38px;">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> กฎหมายการแข่งขันห้ามกระทำการกำจัดหรือกีดกันคู่แข่ง ที่มีเจตนาเพื่อได้รับหรือสงวนส่วนแบ่งทางการตลาดแบบผูกขาดหรือมีอำนาจเหนือตลาด การปั่นตลาดเกิดขึ้นได้เมื่อลูกค้าไม่มีทางเลือกที่เป็นไปได้ แต่ต้องซื้อขายกับบริษัทที่มีอำนาจเหนือตลาด]]></text>
					<text><![CDATA[หากเราเป็นผู้เล่นที่ใหญ่ที่สุดในตลาด ผู้คนต้องซื้อจากเรา ซึ่งจะเปิดให้เราถูกกล่าวหาว่าปฏิบัติเพื่อกำจัดคู่แข่ง ]]></text>
					<text><![CDATA[เมื่อเราอยู่ในตำแหน่งที่มีอำนาจเหนือตลาด เราต้องระมัดระวังเกี่ยวกับชื่อเสียงที่อาจเสียหายและตระหนักถึงความเสี่ยงทางกฎหมาย]]></text>
					<text><![CDATA[การตัดสินความเป็นผู้นำตลาดและสิ่งที่ควรทำนั้นเป็นเรื่องซับซ้อน หากคุณมีข้อสงสัย ให้ปรึกษาแผนกกฎหมายหรือทีมกำกับดูแลของ Johnson Controls เพื่อขอคำชี้แนะ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[หัวข้อใดต่อไปนี้ต้องหลีกเลี่ยงเมื่อมีคู่แข่งอยู่ด้วย]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[การกำหนดราคาปัจจุบันหรืออนาคต]]></option>
                <option><![CDATA[ระดับผลกำไร โดยเฉพาะสิ่งที่ทำให้มีผลกำไรที่ “ยุติธรรม”]]></option>
                <option><![CDATA[รายละเอียดการประมูลหรือการเข้าร่วมในการประมูลที่เจาะจง]]></option>
                <option><![CDATA[การคาดการณ์หรือกลยุทธ์ของบริษัท]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เมื่อคุณพูดคุยกับคู่แข่ง คุณต้องไม่พูดคุยเกี่ยวกับข้อมูลที่มีความละเอียดอ่อนต่อคู่แข่งโดยเด็ดขาด ซึ่งรวมถึง การกำหนดราคา ปัจจุบันหรืออนาคต คุณต้องไม่พูดคุยเกี่ยวกับระดับผลกำไรโดยเด็ดขาด โดยเฉพาะอย่างยิ่งสิ่งที่ทำให้มีผลกำไรที่ “ยุติธรรม” และคุณต้องไม่เกี่ยวข้องในรายละเอียดการประมูลหรือการประมูลที่เจาะจง คุณต้องหลีกเลี่ยงการพูดคุยในหัวข้อที่เกี่ยวกับการคาดการณ์หรือกลยุทธ์ของบริษัทด้วยเช่นกัน หากคุณพบว่าตัวคุณอยู่ในการพูดคุยดังกล่าว คุณต้องเดินออกทันทีแล้วรายงานสิ่งที่เกิดขึ้นให้แก่แผนกกฎหมายของ Johnson Controls]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> เมื่อคุณพูดคุยกับคู่แข่ง คุณต้องไม่พูดคุยเกี่ยวกับข้อมูลที่มีความละเอียดอ่อนต่อคู่แข่งโดยเด็ดขาด ซึ่งรวมถึง การกำหนดราคา ปัจจุบันหรืออนาคต คุณต้องไม่พูดคุยเกี่ยวกับระดับผลกำไรโดยเด็ดขาด โดยเฉพาะอย่างยิ่งสิ่งที่ทำให้มีผลกำไรที่ “ยุติธรรม” และคุณต้องไม่เกี่ยวข้องในรายละเอียดการประมูลหรือการประมูลที่เจาะจง คุณต้องหลีกเลี่ยงการพูดคุยในหัวข้อที่เกี่ยวกับการคาดการณ์หรือกลยุทธ์ของบริษัทด้วยเช่นกัน หากคุณพบว่าตัวคุณอยู่ในการพูดคุยดังกล่าว คุณต้องเดินออกทันทีแล้วรายงานสิ่งที่เกิดขึ้นให้แก่แผนกกฎหมายของ Johnson Controls]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เมื่อคุณพูดคุยกับคู่แข่ง คุณต้องไม่พูดคุยเกี่ยวกับข้อมูลที่มีความละเอียดอ่อนต่อคู่แข่งโดยเด็ดขาด ซึ่งรวมถึง การกำหนดราคา ปัจจุบันหรืออนาคต คุณต้องไม่พูดคุยเกี่ยวกับระดับผลกำไรโดยเด็ดขาด โดยเฉพาะอย่างยิ่งสิ่งที่ทำให้มีผลกำไรที่ “ยุติธรรม” และคุณต้องไม่เกี่ยวข้องในรายละเอียดการประมูลหรือการประมูลที่เจาะจง คุณต้องหลีกเลี่ยงการพูดคุยในหัวข้อที่เกี่ยวกับการคาดการณ์หรือกลยุทธ์ของบริษัทด้วยเช่นกัน หากคุณพบว่าตัวคุณอยู่ในการพูดคุยดังกล่าว คุณต้องเดินออกทันทีแล้วรายงานสิ่งที่เกิดขึ้นให้แก่แผนกกฎหมายของ Johnson Controls]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
    </module>
	<module id="7" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้เป็นตัวอย่างที่พิจารณาได้ว่าเป็นทรัพย์สินทางปัญญา]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,0,0">
                <option><![CDATA[สิ่งประดิษฐ์]]></option>
                <option><![CDATA[การออกแบบ ]]></option>
                <option><![CDATA[ชื่อและโลโก้บริษัท]]></option>
                <option><![CDATA[รายงานทางการเงินภายใน]]></option>
                <option><![CDATA[รายชื่อข้อมูลพนักงาน]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ทรัพย์สินทางปัญญาหมายถึงงานสร้างสรรค์ที่สามารถทำให้เป็นสินทรัพย์และได้รับการคุ้มครองโดยกฎหมาย เช่น<ul> <li>สิ่งประดิษฐ์</li> <li>งานเขียน</li> <li>การออกแบบ</li> <li>สัญลักษณ์</li> <li>ชื่อและรูปภาพ</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[คุณมีหน้าที่ต้องปกป้องทรัพย์สินทางปัญญาของเรา]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ทรัพย์สินทางปัญญาหมายถึงงานสร้างสรรค์ที่สามารถทำให้เป็นสินทรัพย์และได้รับการคุ้มครองโดยกฎหมาย เช่น<ul> <li>สิ่งประดิษฐ์</li> <li>งานเขียน</li> <li>การออกแบบ</li> <li>สัญลักษณ์</li> <li>ชื่อและรูปภาพ</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[คุณมีหน้าที่ต้องปกป้องทรัพย์สินทางปัญญาของเรา]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ทรัพย์สินทางปัญญาหมายถึงงานสร้างสรรค์ที่สามารถทำให้เป็นสินทรัพย์และได้รับการคุ้มครองโดยกฎหมาย เช่น<ul> <li>สิ่งประดิษฐ์</li> <li>งานเขียน</li> <li>การออกแบบ</li> <li>สัญลักษณ์</li> <li>ชื่อและรูปภาพ</li> </ul>]]></text> 
					<text><![CDATA[คุณมีหน้าที่ต้องปกป้องทรัพย์สินทางปัญญาของเรา]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[สิทธิบัตรให้ความคุ้มครองแก่ซอฟต์แวร์ประเภทใด]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ซอฟต์แวร์ทุกประเภท]]></option>
                <option><![CDATA[ซอฟต์แวร์ทางเทคนิค ]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่มีซอฟต์แวร์ประเภทใดๆ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ในขณะที่ซอฟต์แวร์ทางเทคนิคสามารถจดสิทธิบัตรได้โดยทั่วไป มีข้อจำกัดในซอฟต์แวร์ที่รวมแนวคิดทางวิชาการหรือกลวิธีทางการเงิน]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ในขณะที่ซอฟต์แวร์ทางเทคนิคสามารถจดสิทธิบัตรได้โดยทั่วไป มีข้อจำกัดในซอฟต์แวร์ที่รวมแนวคิดทางวิชาการหรือกลวิธีทางการเงิน]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้ที่เราใช้เพื่อคุ้มครองการออกแบบทางศิลปะของผลิตภัณฑ์ของเรา]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[สิทธิบัตร]]></option>
                <option><![CDATA[ลิขสิทธิ์]]></option>
                <option><![CDATA[สิทธิการออกแบบ]]></option>
                <option><![CDATA[เครื่องหมายการค้า]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> สิทธิการออกแบบสามารถใช้เพื่อช่วยคุ้มครองการออกแบบผลิตภัณฑ์ของ Johnson Controls]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> สิทธิการออกแบบสามารถใช้เพื่อช่วยคุ้มครองการออกแบบผลิตภัณฑ์ของ Johnson Controls]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้ที่เราใช้เพื่อคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาที่ประกอบด้วยรหัสซอฟต์แวร์]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,0">
                <option><![CDATA[สิทธิบัตร]]></option>
                <option><![CDATA[ลิขสิทธิ์]]></option>
                <option><![CDATA[สิทธิการออกแบบ]]></option>
                <option><![CDATA[เครื่องหมายการค้า]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ซอฟต์แวร์สามารถคุ้มครองด้วยลิขสิทธิ์ และในกรณีที่เป็นซอฟต์แวร์ทางเทคนิค จะเป็นสิทธิบัตร]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ซอฟต์แวร์สามารถคุ้มครองด้วยลิขสิทธิ์ และในกรณีที่เป็นซอฟต์แวร์ทางเทคนิค จะเป็นสิทธิบัตร]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ซอฟต์แวร์สามารถคุ้มครองด้วยลิขสิทธิ์ และในกรณีที่เป็นซอฟต์แวร์ทางเทคนิค จะเป็นสิทธิบัตร]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อความใดที่เป็นจริงเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของ Johnson Controls ในการคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญา (IP)]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[เรามุ่งมั่นที่จะคุ้มครองเฉพาะสิทธิทรัพย์สินทางปัญญาที่เราเป็นเจ้าของ]]></option>
                <option><![CDATA[เราเคารพต่อสิทธิทรัพย์สินทางปัญญาที่ถูกต้องของบุคคลที่สามทั้งหมด ]]></option>
                <option><![CDATA[เราใช้ขั้นตอนในการคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาของเรา]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ที่นี่ที่ Johnson Controls เรามุ่งมั่นที่จะคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาที่เราเป็นเจ้าของ และเราเคารพต่อสิทธิทรัพย์สินทางปัญญาที่ถูกต้องของบุคคลที่สาม]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ที่นี่ที่ Johnson Controls เรามุ่งมั่นที่จะคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาที่เราเป็นเจ้าของ และเราเคารพต่อสิทธิทรัพย์สินทางปัญญาที่ถูกต้องของบุคคลที่สาม]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ที่นี่ที่ Johnson Controls เรามุ่งมั่นที่จะคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาที่เราเป็นเจ้าของ และเราเคารพต่อสิทธิทรัพย์สินทางปัญญาที่ถูกต้องของบุคคลที่สาม]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[กันเตอร์กำลังทำงานในทีมการพัฒนาผลิตภัณฑ์ใหม่ และพวกเขาได้สร้างผลิตภัณฑ์นวัตกรรมที่สัญญาว่าจะประสบความสำเร็จอย่างกว้างขวาง กันเตอร์คิดถึงชื่อแบรนด์ฉลาดๆ สำหรับผลิตภัณฑ์ใหม่ Johnson Controls ควรพิจารณาให้บังคับทำขั้นตอนใดก่อนใช้ชื่อแบรนด์]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[กระตุ้นให้ค้นหาเครื่องหมายการค้าก่อนเลือกชื่อ]]></option>
                <option><![CDATA[จดทะเบียนการออกแบบโลโก้พร้อมกับหน่วยงานผู้มีอำนาจด้านเครื่องหมายการค้า]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่มีขั้นตอนพิเศษที่ต้องทำก่อนใช้ชื่อแบรนด์ในตลาด การค้นหาเครื่องหมายการค้าจำเป็นต้องทำเฉพาะก่อนการจดทะเบียนเครื่องหมายการค้า]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> กันเตอร์ควรกระตุ้นให้ค้นหาเครื่องหมายการค้าก่อนเลือกชื่อใหม่หรือเลือกแบบกราฟฟิกสำหรับหรือบนผลิตภัณฑ์ ข้อนี้เป็นสิ่งที่บังคับ]]></text>
					<text><![CDATA[การจดทะเบียนเครื่องหมายการค้าใหม่เป็นสิ่งที่แนะนำ แต่ไม่จำเป็น]]></text>
					<text><![CDATA[ในหลายประเทศ สิทธิเครื่องหมายการค้ายังสามารถได้รับผ่านทางการใช้แบรนด์หรือโลโก้ แม้โดยไม่มีการจดทะเบียนอย่างเป็นทางการ ซึ่งแน่นอนว่าการจดทะเบียนย่อมเป็นวิธีที่ปลอดภัยกว่ามาก ]]></text>
					<text><![CDATA[หากมีการนำเครื่องหมายการค้าไปใช้อย่างไม่ถูกต้อง หรือมีการใช้ในลักษณะทั่วไปโดยสาธารณะแล้ว อาจทำให้สูญเสียสิทธิในการบังคับใช้เครื่องหมายการค้าดังกล่าว แม้เมื่อมีการจดทะเบียนเครื่องหมายนั้นไว้แล้วก็ตาม]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> กันเตอร์ควรกระตุ้นให้ค้นหาเครื่องหมายการค้าก่อนเลือกชื่อใหม่หรือเลือกแบบกราฟฟิกสำหรับหรือบนผลิตภัณฑ์ ข้อนี้เป็นสิ่งที่บังคับ]]></text>
					<text><![CDATA[การจดทะเบียนเครื่องหมายการค้าใหม่เป็นสิ่งที่แนะนำ แต่ไม่จำเป็น]]></text>
					<text><![CDATA[ในหลายประเทศ สิทธิเครื่องหมายการค้ายังสามารถได้รับผ่านทางการใช้แบรนด์หรือโลโก้ แม้โดยไม่มีการจดทะเบียนอย่างเป็นทางการ ซึ่งแน่นอนว่าการจดทะเบียนย่อมเป็นวิธีที่ปลอดภัยกว่ามาก ]]></text>
					<text><![CDATA[หากมีการนำเครื่องหมายการค้าไปใช้อย่างไม่ถูกต้อง หรือมีการใช้ในลักษณะทั่วไปโดยสาธารณะแล้ว อาจทำให้สูญเสียสิทธิในการบังคับใช้เครื่องหมายการค้าดังกล่าว แม้เมื่อมีการจดทะเบียนเครื่องหมายนั้นไว้แล้วก็ตาม]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณต้องการให้ซัพพลายเออร์ทดสอบความเป็นไปได้ของการออกแบบใหม่ที่พัฒนาโดยวิศวกรของ Johnson Controls คุณสามารถทำอะไรเพื่อคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาของ Johnson Controls]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,0,1">
                <option><![CDATA[อ้างอิงเรื่องดังกล่าวไปยังทีมกำกับดูแลโปรแกรมบุคคลที่สาม]]></option>
                <option><![CDATA[ขอให้ซัพพลายเออร์ลงชื่อในข้อตกลงการไม่เปิดเผยข้อมูล]]></option>
                <option><![CDATA[ยื่นคำร้องขอสิทธิบัตรหลังจากที่แบ่งปันข้อมูลกับซัพพลายเออร์]]></option>
                <option><![CDATA[ติดต่อทนายฝ่ายทรัพย์สินทางปัญญาของคุณเพื่อขอคำแนะนำ ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ในสถานการณ์นี้ คุณอาจยื่นคำร้องขอสิทธิบัตรให้กับแบบที่จัดให้ว่าเป็นสิ่งประดิษฐ์และใหม่ แต่คุณต้องทำก่อนแบ่งปันข้อมูลกับซัพพลายเออร์ จนกว่ายื่นคำร้องสิทธิบัตรเสร็จ คุณต้องขอซัพพลายเออร์ให้ลงชื่อในข้อตกลงไม่เปิดเผยข้อมูล]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ในสถานการณ์นี้ คุณอาจยื่นคำร้องขอสิทธิบัตรให้กับแบบที่จัดให้ว่าเป็นสิ่งประดิษฐ์และใหม่ แต่คุณต้องทำก่อนแบ่งปันข้อมูลกับซัพพลายเออร์ จนกว่ายื่นคำร้องสิทธิบัตรเสร็จ คุณต้องขอซัพพลายเออร์ให้ลงชื่อในข้อตกลงไม่เปิดเผยข้อมูล]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ในสถานการณ์นี้ คุณอาจยื่นคำร้องขอสิทธิบัตรให้กับแบบที่จัดให้ว่าเป็นสิ่งประดิษฐ์และใหม่ แต่คุณต้องทำก่อนแบ่งปันข้อมูลกับซัพพลายเออร์ จนกว่ายื่นคำร้องสิทธิบัตรเสร็จ คุณต้องขอซัพพลายเออร์ให้ลงชื่อในข้อตกลงไม่เปิดเผยข้อมูล]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>			
    </module>
	<module id="8" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ตัวอย่างในข้อใดต่อไปนี้ถือว่าเป็น<i><b>ข้อมูลลับ</b></i>]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="0,0,1,1,1">
                <option><![CDATA[บทความนิตยสารเกี่ยวกับ Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[รายงานความรับผิดชอบต่อสังคมของบริษัทของเรา ]]></option>
                <option><![CDATA[รายชื่อพนักงาน ที่อยู่และข้อมูลส่วนตัว]]></option>
                <option><![CDATA[รายงานทางการเงินภายใน]]></option>
                <option><![CDATA[เอกสารที่ประกอบด้วยข้อมูลทางเทคนิคเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ใหม่ที่อยู่ระหว่างการพัฒนา]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ข้อมูลลับสามารถอยู่ในรูปแบบฮาร์ดก๊อปปี้ที่เป็นเอกสารพิมพ์ หรือในรูปแบบซอฟต์ก๊อปปี้ที่เป็นอิเล็กทรอนิกส์ ข้อมูลใดๆ ที่ไม่ได้เผยแพร่หรืออยู่ในขอบเขตสาธารณะถือว่าเป็นข้อมูลลับ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ข้อมูลลับสามารถอยู่ในรูปแบบฮาร์ดก๊อปปี้ที่เป็นเอกสารพิมพ์ หรือในรูปแบบซอฟต์ก๊อปปี้ที่เป็นอิเล็กทรอนิกส์ ข้อมูลใดๆ ที่ไม่ได้เผยแพร่หรืออยู่ในขอบเขตสาธารณะถือว่าเป็นข้อมูลลับ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ข้อมูลลับสามารถอยู่ในรูปแบบฮาร์ดก๊อปปี้ที่เป็นเอกสารพิมพ์ หรือในรูปแบบซอฟต์ก๊อปปี้ที่เป็นอิเล็กทรอนิกส์ ข้อมูลใดๆ ที่ไม่ได้เผยแพร่หรืออยู่ในขอบเขตสาธารณะถือว่าเป็นข้อมูลลับ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณควรใช้ข้อตกลงไม่เปิดเผยข้อมูล (NDA) เมื่อใด]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[ควรใช้ NDA เฉพาะเมื่อเราแบ่งปันข้อมูลส่วนตัวที่มีความละเอียดอ่อนกับผู้อื่น ทั้งภายในหรือภายนอก]]></option>
                <option><![CDATA[ควรใช้ NDA เสมอเมื่อมีการแบ่งปันข้อมูลลับกับภายใน]]></option>
                <option><![CDATA[ต้องใช้ NDA เมื่อแบ่งปันข้อมูลลับกับบุคคลที่สามภายนอก]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> คุณควรใช้ NDA เมื่อคุณแบ่งปันข้อมูลลับกับบุคคลที่อยู่ภายนอก Johnson Controls ข้อตกลง NDA เป็นวิธีมีผลในการทำให้แน่ใจว่าข้อมูลลับที่แบ่งปันไปนั้นยังคงเป็นความลับ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> คุณควรใช้ NDA เมื่อคุณแบ่งปันข้อมูลลับกับบุคคลที่อยู่ภายนอก Johnson Controls ข้อตกลง NDA เป็นวิธีมีผลในการทำให้แน่ใจว่าข้อมูลลับที่แบ่งปันไปนั้นยังคงเป็นความลับ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ซูซานกำลังพิมพ์สำเนาเอกสารที่ประกอบด้วยข้อมูลลับเกี่ยวกับบริษัท เครื่องพิมพ์หมึกหมด แต่ซูซานสายสำหรับการประชุมแล้ว เธอควรทำอย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[เธอควรเปลี่ยนหมึกและรอเอกสาร]]></option>
                <option><![CDATA[ซูซานควรไปเข้าประชุมและกังวลเกี่ยวกับเครื่องพิมพ์ในภายหลัง]]></option>
                <option><![CDATA[เธอควรขอให้พนักงานต้อนรับช่วยเก็บเอกสารที่พิมพ์แล้วเมื่อเครื่องพิมพ์เสร็จ]]></option>
                <option><![CDATA[ซูซานควรขอเพื่อนร่วมงาน ที่มีสิทธิอนุญาตในการดูข้อมูล ให้เปลี่ยนหมึกและเก็บเอกสารที่พิมพ์แล้วให้เธอ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ซูซานต้องเปลี่ยนหมึกด้วยตนเองและรอให้เอกสารพิมพ์เสร็จ หรือเธอควรขอบางคนที่มีสิทธิอนุญาตในการดูเอกสาร ให้เก็บเอกสารให้เธอ เธอไม่ควรไปเข้าประชุมแล้วกังวลเกี่ยวกับเครื่องพิมพ์ในภายหลัง ซูซานมีหน้าที่ในการทำให้แน่ใจว่าเอกสารที่พิมพ์ข้อมูลลับได้รับการจัดการอย่างเหมาะสม]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> ซูซานต้องเปลี่ยนหมึกด้วยตนเองและรอให้เอกสารพิมพ์เสร็จ หรือเธอควรขอบางคนที่มีสิทธิอนุญาตในการดูเอกสาร ให้เก็บเอกสารให้เธอ เธอไม่ควรไปเข้าประชุมแล้วกังวลเกี่ยวกับเครื่องพิมพ์ในภายหลัง ซูซานมีหน้าที่ในการทำให้แน่ใจว่าเอกสารที่พิมพ์ข้อมูลลับได้รับการจัดการอย่างเหมาะสม]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ซูซานต้องเปลี่ยนหมึกด้วยตนเองและรอให้เอกสารพิมพ์เสร็จ หรือเธอควรขอบางคนที่มีสิทธิอนุญาตในการดูเอกสาร ให้เก็บเอกสารให้เธอ เธอไม่ควรไปเข้าประชุมแล้วกังวลเกี่ยวกับเครื่องพิมพ์ในภายหลัง ซูซานมีหน้าที่ในการทำให้แน่ใจว่าเอกสารที่พิมพ์ข้อมูลลับได้รับการจัดการอย่างเหมาะสม]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณกำลังทำรายงานที่ประกอบด้วยข้อมูลลับของพนักงานในเครื่องคอมพิวเตอร์ของคุณ คุณจำเป็นต้องไปเอากาแฟ คุณจะทำอย่างไร?]]></text>
			</questionText>
			<instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[เปิดรายงานไว้ในคอมพิวเตอร์ของคุณเพื่อให้คุณสามารถทำงานต่อไปอย่างรวดเร็วเมื่อคุณกลับมา]]></option>
                <option><![CDATA[ล็อกคอมพิวเตอร์ของคุณ ดังนั้นจึงจำเป็นต้องมีรหัสผ่านหากต้องการเปิดอีกครั้ง]]></option>
                <option><![CDATA[ขอให้เพื่อนร่วมงานของคุณช่วยดูโต๊ะของคุณในขณะที่คุณไม่อยู่]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> คุณควรตรวจสอบให้แน่ใจเสมอว่าล็อกหน้าจอคอมพิวเตอร์ของคุณไว้หากคุณไม่อยู่ที่โต๊ะ แม้เมื่อคุณออกจากโต๊ะเป็นเวลาที่สั้นมากก็ตาม คุณยังคงจำเป็นต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าคุณล็อกหน้าจอไว้ เพื่อไม่ให้คนอื่นสามารถเข้าถึงไฟล์ เครือข่ายหรือรายงานของเราที่ประกอบด้วยข้อมูลลับ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> คุณควรตรวจสอบให้แน่ใจเสมอว่าล็อกหน้าจอคอมพิวเตอร์ของคุณไว้หากคุณไม่อยู่ที่โต๊ะ แม้เมื่อคุณออกจากโต๊ะเป็นเวลาที่สั้นมากก็ตาม คุณยังคงจำเป็นต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าคุณล็อกหน้าจอไว้ เพื่อไม่ให้คนอื่นสามารถเข้าถึงไฟล์ เครือข่ายหรือรายงานของเราที่ประกอบด้วยข้อมูลลับ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณมีหน้าที่รับผิดชอบอะไรในฐานะพนักงาน Johnson Controls เมื่อเกี่ยวกับข้อมูลลับ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[ฉันมีหน้าที่ในการปกป้องข้อมูลเกี่ยวกับพนักงาน ลูกค้า และบุคคลที่สามเท่านั้น]]></option>
                <option><![CDATA[ฉันมีหน้าที่ในการปกป้องความลับของข้อมูลเกี่ยวกับเพื่อนร่วมงาน แต่ไม่ใช่ความลับของข้อมูลอื่นๆ ของบริษัท]]></option>
                <option><![CDATA[ฉันมีหน้าที่ในการปกป้องความลับของข้อมูลที่ Johnson Controls เป็นเจ้าของ และข้อมูลที่เราครอบครองเกี่ยวกับลูกค้า ซัพพลายเออร์ และบุคคลที่สาม]]></option>
                <option><![CDATA[ฉันมีหน้าที่ในการปกป้องความลับของข้อมูลเกี่ยวกับบริษัทเท่านั้น และไม่เกี่ยวกับบุคคลใดๆ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ในฐานะที่เป็นพนักงานของ Johnson Controls คุณจำเป็นต้องปกป้องความลับของข้อมูลที่ Johnson Controls เป็นเจ้าของ และข้อมูลที่เราครอบครองเกี่ยวกับลูกค้า ซัพพลายเออร์ และบุคคลที่สาม คุณต้องทำให้แน่ใจว่าไม่มีการเปิดเผยอย่างไม่เหมาะสมแก่บุคคลภายในและภายนอก Johnson Controls]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ในฐานะที่เป็นพนักงานของ Johnson Controls คุณจำเป็นต้องปกป้องความลับของข้อมูลที่ Johnson Controls เป็นเจ้าของ และข้อมูลที่เราครอบครองเกี่ยวกับลูกค้า ซัพพลายเออร์ และบุคคลที่สาม คุณต้องทำให้แน่ใจว่าไม่มีการเปิดเผยอย่างไม่เหมาะสมแก่บุคคลภายในและภายนอก Johnson Controls]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณมีรายงานที่เป็นความลับกองหนึ่งบนโต๊ะทำงานของคุณที่คุณจำเป็นต้องใช้อีกในวันพรุ่งนี้ คุณกำลังจะออกจากที่ทำงานในเวลาเย็น คุณควรทำอย่างไรกับเอกสาร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[นำกลับบ้านโดยใส่ในกระเป๋าแล็ปท็อป]]></option>
                <option><![CDATA[ล็อกเอกสารไว้ในลิ้นชักก่อนออกจากสำนักงาน]]></option>
                <option><![CDATA[ใส่เอกสารไว้ในแฟ้มและวางแฟ้มไว้บนชั้นเหนือโต๊ะทำงานของคุณ]]></option>
                <option><![CDATA[ทิ้งเอกสารไว้ในถังขยะ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ข้อมูลลับต้องจัดเก็บไว้อย่างปลอดภัยเมื่อไม่ใช้งาน ]]></text>
					<text><![CDATA[คุณต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าข้อมูลใดๆ ที่จัดเก็บไว้บนกระดาษ แผ่นจดบันทึก หรืออุปกรณ์การจัดเก็บอื่นใด ต้องไม่ถูกปล่อยทิ้งไว้โดยไม่ใส่ใจ ทั้งภายในและภายนอกชั่วโมงทำงาน ]]></text>
					<text><![CDATA[การปกป้องข้อมูลลับ คุณต้อง:<ul><li>จำกัดการเข้าถึงให้เฉพาะบุคคลที่จำเป็นและมีสิทธิอนุญาตให้ดูได้</li><li>คุ้มครองข้อมูลลับโดยใช้รหัสผ่าน การจัดเก็บที่ปลอดภัย และโดยการล็อกคอมพิวเตอร์ของคุณ</li><li>ลบข้อมูลลับโดยการกำจัดทิ้งอย่างปลอดภัย</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ข้อมูลลับต้องจัดเก็บไว้อย่างปลอดภัยเมื่อไม่ใช้งาน ]]></text>
					<text><![CDATA[คุณต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าข้อมูลใดๆ ที่จัดเก็บไว้บนกระดาษ แผ่นจดบันทึก หรืออุปกรณ์การจัดเก็บอื่นใด ต้องไม่ถูกปล่อยทิ้งไว้โดยไม่ใส่ใจ ทั้งภายในและภายนอกชั่วโมงทำงาน ]]></text>
					<text><![CDATA[การปกป้องข้อมูลลับ คุณต้อง:<ul><li>จำกัดการเข้าถึงให้เฉพาะบุคคลที่จำเป็นและมีสิทธิอนุญาตให้ดูได้</li><li>คุ้มครองข้อมูลลับโดยใช้รหัสผ่าน การจัดเก็บที่ปลอดภัย และโดยการล็อกคอมพิวเตอร์ของคุณ</li><li>ลบข้อมูลลับโดยการกำจัดทิ้งอย่างปลอดภัย</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
	<module id="9" pick="3">
       <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณอยู่ในการประชุมใหญ่ด้านอุตสาหกรรม ติดป้ายชื่อที่ระบุว่าคุณเป็นพนักงานของ Johnson Controls ที่บาร์กาแฟ คุณพบกับมาร์ก ชายที่ทำงานให้กับคู่แข่ง ในขณะที่พูดคุยขำขันกัน เพื่อนร่วมงานคนหนึ่งของมาร์กที่ชื่ออลิซเข้ามาและเริ่มพูดคุยเกี่ยวกับการเพิ่มราคาที่กำลังจะมาถึง คุณสามารถใช้ข้อมูลดังกล่าวได้หรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[ใช่]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ใช่]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ข้อมูลการกำหนดราคาเป็นข้อมูลลับที่ควรปกป้อง ในที่นี้ อลิซไม่ได้ปกป้องข้อมูล แต่พูดคุยการเพิ่มการกำหนดราคาที่บาร์กาแฟ สถานที่สาธารณะที่มีคู่แข่งอยู่ ความผิดพลาดของอลิซในการเก็บข้อมูลการกำหนดราคาที่เป็นความลับของนายจ้างของเธอโดยการพูดถึงในที่สาธารณะ ทำให้ข้อมูลกลายเป็นข้อมูลสาธารณะไป ดังนั้น คุณอาจนำไปใช้ได้ คุณต้องบอกผู้จัดการของคุณ แผนกกฎหมาย หรือทีมกำกับดูแล เกี่ยวกับแหล่งที่มาของข้อมูลก่อนนำไปใช้  ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ข้อมูลการกำหนดราคาเป็นข้อมูลลับที่ควรปกป้อง ในที่นี้ อลิซไม่ได้ปกป้องข้อมูล แต่พูดคุยการเพิ่มการกำหนดราคาที่บาร์กาแฟ สถานที่สาธารณะที่มีคู่แข่งอยู่ ความผิดพลาดของอลิซในการเก็บข้อมูลการกำหนดราคาที่เป็นความลับของนายจ้างของเธอโดยการพูดถึงในที่สาธารณะ ทำให้ข้อมูลกลายเป็นข้อมูลสาธารณะไป ดังนั้น คุณอาจนำไปใช้ได้ คุณต้องบอกผู้จัดการของคุณ แผนกกฎหมาย หรือทีมกำกับดูแล เกี่ยวกับแหล่งที่มาของข้อมูลก่อนนำไปใช้  ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[อะไรคือคำถามหลักในการกำหนดว่าคุณสามารถใช้ข่าวกรองเพื่อการแข่งขันที่คุณได้รับมาหรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[ข้อมูลดังกล่าวช่วยให้เราอยู่ในตำแหน่งที่ปะทะกับคู่แข่งหรือไม่]]></option>
                <option><![CDATA[มีการใช้การหลอกลวง ความไม่ซื่อสัตย์ หรืออุบายลวงเพื่อให้ได้ข้อมูลนี้หรือไม่]]></option>
                <option><![CDATA[ข้อมูลนี้ช่วยให้เราหลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดราคาแพงหรือไม่]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> ข่าวกรองเพื่อการแข่งขันมีมูลค่าแต่สามารถใช้ได้เฉพาะเมื่อได้รับมาในวิธีที่ถูกกฎหมายและมีจรรยาบรรณ Johnson Controls ไม่อาจใช้ข้อมูลที่รวบรวมมาอย่างไม่ถูกกฎหมาย ผ่านทางการนำเสนอที่ผิดพลาด หรือที่เราได้รับโดยการฝ่าฝืนข้อตกลงในการรักษาความลับของคู่แข่ง]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> ข่าวกรองเพื่อการแข่งขันมีมูลค่าแต่สามารถใช้ได้เฉพาะเมื่อได้รับมาในวิธีที่ถูกกฎหมายและมีจรรยาบรรณ Johnson Controls ไม่อาจใช้ข้อมูลที่รวบรวมมาอย่างไม่ถูกกฎหมาย ผ่านทางการนำเสนอที่ผิดพลาด หรือที่เราได้รับโดยการฝ่าฝืนข้อตกลงในการรักษาความลับของคู่แข่ง]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ลูกค้าเสนอว่าจะส่งโครงร่างโครงการที่พวกเขาได้รับจากคู่แข่งของ Johnson Controls ให้แก่คุณ คุณควรทำอย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[ขอบคุณลูกค้าอย่างมากและใช้ข้อมูลเพื่อเขียนโครงร่างโครงการต่อไปของคุณ]]></option>
                <option><![CDATA[อ่านโครงร่างโครงการในสำนักงานของลูกค้าของคุณ แต่ไม่นำไปกับคุณ]]></option>
                <option><![CDATA[ปฏิเสธโครงร่างโครงการอย่างสุภาพและรายงานเหตุการณ์ดังกล่าวแก่ผู้จัดการ แผนกกฎหมาย หรือทีมกำกับดูแล]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> โครงร่างโครงการของคู่แข่งถือว่าเป็นข้อมูลเพื่อการแข่งขันที่เป็นความลับ คุณต้องไม่รับโครงร่างโครงการ และคุณควรแจ้งแผนกกฎหมายทันที]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> โครงร่างโครงการของคู่แข่งถือว่าเป็นข้อมูลเพื่อการแข่งขันที่เป็นความลับ คุณต้องไม่รับโครงร่างโครงการ และคุณควรแจ้งแผนกกฎหมายทันที]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้เป็นแหล่งข้อมูลที่รับได้เกี่ยวกับคู่แข่งของ Johnson Controls]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[การยื่นคำร้องต่อหน่วยงานรัฐบาล]]></option>
                <option><![CDATA[รายงานวิเคราะห์]]></option>
                <option><![CDATA[ประกาศรับสมัครงาน]]></option>
                <option><![CDATA[การขอจดทะเบียนสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าที่ได้รับการตีพิมพ์]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> คุณมีเสรีภาพในการใช้ข้อมูลใดๆ ที่เกี่ยวกับคู่แข่งของเราที่มีเผยแพร่ต่อสาธารณะ ซึ่งรวมถึงข้อมูลจาก:<ul> <li>การยื่นคำร้องต่อหน่วยงานรัฐบาล</li><li>รายงานวิเคราะห์</li><li>ประกาศรับสมัครงาน</li><li>การขอจดทะเบียนสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าที่ได้รับการตีพิมพ์</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> คุณมีเสรีภาพในการใช้ข้อมูลใดๆ ที่เกี่ยวกับคู่แข่งของเราที่มีเผยแพร่ต่อสาธารณะ ซึ่งรวมถึงข้อมูลจาก:<ul> <li>การยื่นคำร้องต่อหน่วยงานรัฐบาล</li><li>รายงานวิเคราะห์</li><li>ประกาศรับสมัครงาน</li><li>การขอจดทะเบียนสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าที่ได้รับการตีพิมพ์</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> คุณมีเสรีภาพในการใช้ข้อมูลใดๆ ที่เกี่ยวกับคู่แข่งของเราที่มีเผยแพร่ต่อสาธารณะ ซึ่งรวมถึงข้อมูลจาก:<ul> <li>การยื่นคำร้องต่อหน่วยงานรัฐบาล</li><li>รายงานวิเคราะห์</li><li>ประกาศรับสมัครงาน</li><li>การขอจดทะเบียนสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าที่ได้รับการตีพิมพ์</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[แซนดร้า พนักงานใหม่ของ Johnson Controls เคยทำงานให้กับคู่แข่งและรู้เกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ใหม่ที่พวกเขากำลังพัฒนา คุณกำลังทำงานเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ที่คล้ายกัน คุณจะได้รับข้อมูลจากแซนดร้าเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ของบริษัทเก่าของเธอได้อย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[การเข้าหาที่ง่ายที่สุดคือการถามขอแซนดร้าให้เล่าให้คุณฟังเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ของคู่แข่ง]]></option>
                <option><![CDATA[คุณสามารถอธิบายผลิตภัณฑ์ของคุณ และถามว่าเปรียบเทียบกับผลิตภัณฑ์ของคู่แข่งแล้วเป็นอย่างไร]]></option>
                <option><![CDATA[เป็นการผิดต่อนโยบายของ Johnson Controls ในการรับข้อมูลลับที่เกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ของคู่แข่งจากพนักงานเก่า ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> แผนผลิตภัณฑ์ใหม่เป็นข้อมูลลับ อย่าถาม พูดเป็นนัย หรือกดดันพนักงานเก่าของคู่แข่งเกี่ยวกับข้อมูลลับ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> แผนผลิตภัณฑ์ใหม่เป็นข้อมูลลับ อย่าถาม พูดเป็นนัย หรือกดดันพนักงานเก่าของคู่แข่งเกี่ยวกับข้อมูลลับ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[ข้อใดต่อไปนี้เป็นวิธีการได้รับข่าวกรองเพื่อการแข่งขันที่ไม่สามารถยอมรับ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,1">
                <option><![CDATA[การขอสำเนาของหนังสือรายงานสาธารณะจากหน่วยงานรัฐบาล]]></option>
                <option><![CDATA[การโทรหาคู่แข่งและเสแสร้างว่าเป็นลูกค้าที่คาดหวังว่าซื้อ]]></option>
                <option><![CDATA[การขอลูกค้าให้แสดงโครงร่างโครงการของคู่แข่งเพื่อให้เราชนะราคาได้]]></option>
                <option><![CDATA[การเสนอของขวัญให้แก่พนักงานของคู่แข่งเพื่อแลกเปลี่ยนกับข้อมูล]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> Johnson Controls จะไม่ยอมรับหรือใช้ข่าวกรองเพื่อการแข่งขันที่ได้รับด้วยวิธีการที่ไม่ถูกต้อง เช่น:<ul> <li>การเสแสร้งว่าเป็นลูกค้าที่คาดหวังว่าซื้อ</li><li>การขอโครงร่างโครงการของคู่แข่งจากลูกค้า</li><li>การเสนอของขวัญให้แก่พนักงานของคู่แข่งเพื่อแลกเปลี่ยนกับข้อมูล</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[วิธีที่เหมาะสมคือการขอสำเนาหนังสือรายงานสาธารณะจากหน่วยงานรัฐบาล]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> Johnson Controls จะไม่ยอมรับหรือใช้ข่าวกรองเพื่อการแข่งขันที่ได้รับด้วยวิธีการที่ไม่ถูกต้อง เช่น:<ul> <li>การเสแสร้งว่าเป็นลูกค้าที่คาดหวังว่าซื้อ</li><li>การขอโครงร่างโครงการของคู่แข่งจากลูกค้า</li><li>การเสนอของขวัญให้แก่พนักงานของคู่แข่งเพื่อแลกเปลี่ยนกับข้อมูล</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[วิธีที่เหมาะสมคือการขอสำเนาหนังสือรายงานสาธารณะจากหน่วยงานรัฐบาล]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> Johnson Controls จะไม่ยอมรับหรือใช้ข่าวกรองเพื่อการแข่งขันที่ได้รับด้วยวิธีการที่ไม่ถูกต้อง เช่น:<ul> <li>การเสแสร้งว่าเป็นลูกค้าที่คาดหวังว่าซื้อ</li><li>การขอโครงร่างโครงการของคู่แข่งจากลูกค้า</li><li>การเสนอของขวัญให้แก่พนักงานของคู่แข่งเพื่อแลกเปลี่ยนกับข้อมูล</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[วิธีที่เหมาะสมคือการขอสำเนาหนังสือรายงานสาธารณะจากหน่วยงานรัฐบาล]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[คุณกำลังไปเยี่ยมซัพพลายเออร์ที่ชื่อว่าจวน ซึ่งเป็นผู้จัดหาวัสดุให้กับคู่แข่งของ Johnson Controls ด้วยเช่นกัน จวนนำโบรชัวร์ผลิตภัณฑ์ใหม่ล่าสุดของคู่แข่งให้แก่คุณ คุณสามารถใช้ข้อมูลในโบรชัวร์ได้หรือไม่]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[ได้ โบรชัวร์ผลิตภัณฑ์เป็นสาธารณะ ดังนั้นเราจึงสามารถใช้ได้]]></option>
                <option><![CDATA[ไม่ได้ เราต้องไม่ใช้ข้อมูลเพื่อการแข่งขันที่เราไม่ได้รวบรวมเองโดยเด็ดขาด]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> เราต้องไม่รวบรวมข่าวกรองเพื่อการแข่งขันโดยใช้การหลอกลวง กลอุบาย หรือลักษณะอื่นๆ ที่ผิดจรรยาบรรณโดยเด็ดขาด เราสามารถยอมรับข่าวกรองเพื่อการแข่งขันที่จัดให้จากสาธารณะและเป็นแหล่งข้อมูลที่มีจรรยาบรรณ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> เราต้องไม่รวบรวมข่าวกรองเพื่อการแข่งขันโดยใช้การหลอกลวง กลอุบาย หรือลักษณะอื่นๆ ที่ผิดจรรยาบรรณโดยเด็ดขาด เราสามารถยอมรับข่าวกรองเพื่อการแข่งขันที่จัดให้จากสาธารณะและเป็นแหล่งข้อมูลที่มีจรรยาบรรณ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[แฮรี่เป็นพนักงานใหม่ที่เคยทำงานให้กับคู่แข่ง เขาบอกคุณว่านายจ้างเก่าวางแผนที่จะลดราคาลง 2% ในปีหน้า คุณควรทำอย่างไร]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[เลือกตัวเลือกที่ถูกต้อง <strong><i>ทั้งหมด</i></strong> จากนั้นคลิก ส่ง]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[คำตอบที่ถูกต้องอาจมีมากกว่าหนึ่งข้อ]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,0">
                <option><![CDATA[แนะนำให้มีการลด 2% ในราคาของเรา]]></option>
                <option><![CDATA[เตือนแฮรี่ว่าเขาต้องไม่เปิดเผยข้อมูลลับของนายจ้างเก่าของเขา]]></option>
                <option><![CDATA[แจ้งผู้จัดการของคุณ แผนกกฎหมาย หรือทีมกำกับดูแลเกี่ยวกับเหตุการณ์ดังกล่าว]]></option>
                <option><![CDATA[ค้นหาว่าแฮรี่ทำผิดกฎหมายใดๆ หรือไม่จากการแบ่งปันข้อมูลดังกล่าว]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้อง</b> แฮรี่ได้เปิดเผยข้อมูลลับของนายจ้างเก่าของเขา คุณไม่สามารถใช้ข้อมูลดังกล่าว ในทางกลับกัน คุณควรแจ้งผู้จัดการของคุณ แผนกกฎหมาย หรือทีมกำกับดูแล]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>ถูกต้องบางส่วน</b> แฮรี่ได้เปิดเผยข้อมูลลับของนายจ้างเก่าของเขา คุณไม่สามารถใช้ข้อมูลดังกล่าว ในทางกลับกัน คุณควรแจ้งผู้จัดการของคุณ แผนกกฎหมาย หรือทีมกำกับดูแล]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>ไม่ถูกต้อง</b> แฮรี่ได้เปิดเผยข้อมูลลับของนายจ้างเก่าของเขา คุณไม่สามารถใช้ข้อมูลดังกล่าว ในทางกลับกัน คุณควรแจ้งผู้จัดการของคุณ แผนกกฎหมาย หรือทีมกำกับดูแล]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
</assessment>