<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents>
	<transcript>
		<text path="audio/profile"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	<contentBg style="top: 12px;right:20px;height: 500px;width: 960px;padding:10px 15px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 360px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<contentTitle>
		<text><![CDATA[หน้าที่ของคุณ]]></text>		
	</contentTitle>
	<contentText>
		<text><![CDATA[โปรดตอบคำถามเกี่ยวกับบทบาทของคุณ]]></text>
	</contentText>
	<profilerQuestions>		
		<text id="1"><![CDATA[คุณติดต่อกับบุคคลหรือองค์กรที่แข่งขันกับจอห์นสัน คอนโทรลส์ หรือไม่]]></text>
		<text id="2"><![CDATA[คุณรับผิดชอบต่อการตัดสินใจในการซื้อสำหรับจอห์นสัน คอนโทรลส์ หรือไม่]]></text>
		<text id="3"><![CDATA[งานของคุณเกี่ยวกับด้านการตลาด การขาย หรือต่อรองกับลูกค้า และผู้ที่อาจจะเป็นลูกค้าหรือไม่]]></text>
		<text id="4"><![CDATA[คุณสามารถเข้าถึงข้อมูลเกี่ยวกับลูกค้า ผู้รับเหมาช่วง ซัพพลายเออร์ หรือหุ้นส่วนทางธุรกิจของจอห์นสัน คอนโทรลส์ หรือเกี่ยวกับบุคคลใดก็ตามที่ทำงานให้กับพวกเขาได้หรือไม่]]></text>
		<text id="5"><![CDATA[คุณสามารถเข้าถึงข้อมูลเกี่ยวกับพนักงานของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ได้หรือไม่]]></text>
		<text id="6"><![CDATA[คุณทำงานร่วมกับพนักงาน ลูกค้า หรือซัพพลายเออร์ที่ประจำอยู่ในต่างประเทศหรือสามารถเข้าถึงข้อมูลทางเทคนิคของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ได้โดยตรงหรือไม่]]></text>
		<text id="7"><![CDATA[งานของคุณเกี่ยวข้องกับการเดินทางไปต่างประเทศ การต้อนรับผู้มาเยือนจากต่างประเทศ หรือขนส่งผลิตภัณฑ์ ผู้คน หรือข้อมูลของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ไปยังตำแหน่งที่ตั้งในต่างประเทศหรือไม่]]></text>
		<text id="8"><![CDATA[คุณเข้าร่วมกับสมาพันธ์การค้าอุตสาหกรรม หรือร่วมสัมมนาทางอุตสาหกรรมหรือไม่]]></text>
		<text id="9"><![CDATA[คุณเคยให้ของกำนัลแก่บุคคลที่สาม หรือรับของกำนัลจากบุคคลที่สาม เช่น ลูกค้า หรือซัพพลายเออร์หรือไม่]]></text>
		<text id="10"><![CDATA[คุณเคยมอบความบันเทิงแก่บุคคลที่สาม เช่น ลูกค้า หรือซัพพลายเออร์ หรือมีบุคคลที่สามมอบความบันเทิงให้คุณหรือไม่]]></text>
		<text id="11"><![CDATA[งานของคุณเกี่ยวข้องกับการวิจัย พัฒนา หรือวิศวกรรมของผลิตภัณฑ์และบริการของจอห์นสัน คอนโทรลส์ หรือไม่]]></text>
		<text id="12"><![CDATA[คุณมีหน้าที่รับผิดชอบการพัฒนาธุรกิจกับลูกค้าใหม่หรือลูกค้าที่มีอยู่แล้วในตำแหน่งที่ตั้งใหม่หรือในอุตสาหกรรมใหม่หรือไม่]]></text>
	</profilerQuestions>
	<contentBackground> 
		<img style="" className="bg-pos-right-center" path="content/images/ltr/profileSelection.jpg" minwidth="769"><![CDATA[พนักงาน Johnson Controls]]></img>	
	</contentBackground>
	<profilerAnswer>
		<text><![CDATA[ใช่]]></text>
		<text><![CDATA[ไม่ใช่]]></text>
	</profilerAnswer>
    <buttonText>		
		<text><![CDATA[ดำเนินการต่อ]]></text>
	</buttonText>
	<instructionText style="top: -5px;width: 400px;">
		<text><![CDATA[เลือก ใช่ หรือ ไม่ สำหรับแต่ละคำถาม แล้วคลิก ดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	
</contents>