<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m04s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module4/m04s06" id="0"><![CDATA[عندما يتعلق الأمر بحماية البيانات الشخصية، عليك أن تتذكر ما يلي: التحديد والحماية والحذف.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[يقدّر عملاؤنا ومورّدونا وموظفونا عاليًا خصوصيتهم ويتوقعون منا أن نحمي بياناتهم. عندما نعالج البيانات الشخصية، مثل أن نقوم بتجميعها أو نسخها أو تعديلها أو تخزينها أو حذفها أو نتخذ أي إجراء آخر بشأنها، يجب علينا أن نحافظ على ثلاثة مبادئ رئيسية: التحديد والحماية والحذف. راجع كل لوحة أدناه للتعرّف على المزيد.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module4/m04s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل زر كشف لمعرفة المزيد. ستحتاج إلى التمرير بالماوس لقراءة الإجابة الكاملة.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[كشف]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module4/m04s06/img1.png" style=""><![CDATA[موظف على الهاتف وأمامه كمبيوتر محمول يعمل فيه على بيانات شخصية]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[التحديد]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[احرص على قصر معالجتك للبيانات الشخصية عند الحصول على موافقة الشخص وعندما تكون البيانات ضرورية لأغراض مشروعة تتعلق بالعمل. <ul><li>واحذر تمامًا جمع البيانات الشخصية بدون غرض واضح ومشروع متعلق بالعمل لتلك البيانات.</li><li>تأكّد من أن أي بيانات شخصية تقوم بجمعها وافية بالمراد ووثيقة الصلة وليست زائدة عن الغرض المتعلق بالعمل. لا تجمع مطلقًا من البيانات الشخصية ما يزيد عن حاجتك.</li><li>استخدم البيانات الشخصية فقط للغرض المعلن الذي جُمعت من أجله.</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module4/m04s06/img2.png" style=""><![CDATA[رمز التشفير]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[الحماية]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[تأكّد من توفير الحماية للبيانات الشخصية من الاستخدام غير المصرّح به أو الفقدان أو التلف أو التدمير العارض.<ul><li>لا يجوز الوصول إلى البيانات الشخصية إلا للموظفين المصرح لهم بذلك والمتعهّدين الذين لديهم ضرورة ترتبط بالعمل.</li><li>احتفظ فقط بنسخ إلكترونية من البيانات متى أمكن وعليك بحماية أي ملفات من الاستخدام غير المصرّح به عن طريق تشفيرها أو حمايتها بكلمة مرور قوية. يمكن أن تضيع النسخ المطبوعة أو يتم الوصول إليها بسهولة أكبر ويجب إبقاؤها عند الحد الأدنى أو تجنبها تمامًا إذا أمكن.</li><li>لا تحتفظ بالبيانات الشخصية أبدًا في ملفات أو أدلة مشتركة حيث يمكن للأشخاص الذين لا توجد لهم بها حاجة أو لديهم الحق في الاطلاع عليها أن يصلوا إليها.</li><li>تجنب الاحتفاظ بالسجلات الإلكترونية في مواقع متعددة بدون توفير صيانة متسقة لها.</li></ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module4/m04s06/img3.png" style=""><![CDATA[رمز سلة مهملات على لوحة مفاتيح]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[الحذف]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[عليك بالاحتفاظ بالبيانات الشخصية ما دامت مطلوبة بموجب أحكام القانون أو ذات صلة بالغرض الأصلي المتعلق بالعمل الذي تم جمعها لأجله.<ul><li>راجع البيانات بصفة دورية لتضمن أنها محدّثة ودقيقة ولا تزال وثيقة الصلة بالأغراض المتعلقة بالعمل التي تم جمعها من اللحظة الأولى لأجلها.</li><li>تخلص من البيانات بطريقة آمنة بمجرد ألا تعود لك بها حاجة عن طريق تمزيقها أو وضعها في صناديق التخلص من الملفات السرية إذا كانت متاحة لك في موقع عملك.</li></ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>