<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Se esporti qualcosa per Johnson Controls, devi ottemperare rigidamente ai requisiti commerciali. Seleziona ogni titolo per assicurarti di sapere che cosa fare.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Per ottemperare ai requisiti commerciali dovrai:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Donna che ottiene l’autorizzazione richiesta]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Seleziona ciascun titolo. Per leggere il successivo, fai clic sulla X per chiudere il riquadro.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Donna che ottiene l’autorizzazione richiesta]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Ottenere qualsiasi autorizzazione richiesta]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 210px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Assicurarti di essere a conoscenza di quali beni, tecnologie, software e servizi soggetti a controllo richiedono un’autorizzazione all’esportazione, tra cui i prodotti a doppio uso; ciò aiuta a essere sicuri che tali prodotti vadano unicamente nei paesi e agli utilizzatori finali autorizzati a riceverli.</li> <li>Attieniti strettamente a qualsiasi autorizzazione ricevuta (ad es., parti identificate, quantità e valore) e pretendi che i tuoi business partner si attengano allo stesso standard.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Mappamondo]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Evita utenti, utilizzi e destinazioni finali soggetti a restrizioni]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Assicurati di essere a conoscenza di quali controlli sui commerci limitano o vietano le esportazioni a determinati paesi, soggetti o organizzazioni.</li> <li>Scopri anche quali utilizzi finali sono soggetti a restrizioni.</li> <li>Sii consapevole che le entità o gli individui soggetti a restrizioni sono identificati dalle agenzie governative su più liste e sono normalmente indicati come “parti soggette a restrizioni”.</li> <li>Se sei il responsabile dello screening relativo alle parti soggette a restrizioni, assicurati di effettuarlo utilizzando il software di Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Bandiera siriana]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Attieniti alle restrizioni normative e alle procedure di Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 287px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Non intraprendere alcuna transazione che coinvolga: <ul> <li>Iran</li> <li>Nord Corea</li> <li>Siria</li> <li>Cuba</li> <li>Sudan</li> <li>Penisola di Crimea regione dell’Ucraina*</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[*Dato che la Crimea non è ben definita, consultati con i nostri esperti in fatto di conformità commerciale prima di fare affari con la Russia o l’Ucraina.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendente al computer che segnala una richiesta a un esperto in fatto di conformità commerciale]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Non prendere parte a boicottaggi non autorizzati]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 210px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Sii consapevole che le richieste commerciali restrittive possono essere sottili, come la richiesta di attenersi alle leggi dei paesi boicottanti.</li> <li>Le richieste commerciali restrittive possono essere ricevute da chiunque, in qualunque parte nel mondo, poni dunque la massima diligenza quando riesamini i documenti lavorativi, le lettere di credito e la corrispondenza.</li> <li>Se ricevi una richiesta che sembra essere una richiesta commerciale restrittiva, non rispondere, ma segnalala a un esperto in fatto di conformità commerciale.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>