<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m05s10">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s10" id="0"><![CDATA[Le persone a volte domandano perché i requisiti commerciali sono così rigidi e perché le sanzioni sono così severe. Le società che violano le leggi in materia di conformità commerciale sono costrette a volte a pagare sanzioni milionarie e inoltre possono essere escluse da futuri contratti governativi e da commerci internazionali.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Fabbrica moderna]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="494px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Le sanzioni per la violazione delle leggi in materia di conformità commerciale possono essere considerevoli.]]></text>
		<text width="494px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[<ul> <li>Nei confronti delle società può essere disposto il sequestro dei beni, il pagamento di sanzioni milionarie e il divieto di svolgere affari in futuro.</li> <li>I governi impongono controlli commerciali per favorire obiettivi economici o strategici o per proteggere la sicurezza nazionale e, per scoraggiare le violazioni, impongono sanzioni severe.</li> <li>Anche le organizzazioni internazionali, come l’ONU impongono controlli commerciali, spesso per incoraggiare i principi democratici o per punire coloro che violano i diritti umani.</li> <li>Le normative in materia di commercio rappresentano una questione complessa per le attività internazionali perché le norme variano da paese a paese e perché cambiano velocemente in risposta agli eventi che accadono.</li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 494px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 494px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
</contents>