<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Quando estamos em uma posição dominante no mercado, é preciso ter cuidado com nossas ações para evitar riscos legais ou prejuízo à nossa reputação. Clique em cada botão revelar para saber mais.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Se ocupamos uma posição dominante em determinado mercado, é preciso evitar ações que podem ser consideradas um abuso dessa posição.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dois funcionários conversando]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Clique em cada botão revelar para saber mais. Role para baixo para ler a resposta completa.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[REVELAR]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Funcionário trabalhando com dados financeiros; gráfico mostrando dominância do mercado]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[A Johnson Controls pode ocupar uma posição dominante em alguns mercados]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[A Johnson Controls é uma corporação global de grande porte, e, em alguns locais, somos a empresa dominante no nosso setor.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Se somos o maior player no mercado, as pessoas podem não ter outra opção senão comprar conosco. Precisamos ter cuidado com nossas ações e palavras nessas circunstâncias para evitar a acusação de práticas predatórias.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Gráfico de linhas mostrando tendência ascendente]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[As leis de concorrência proíbem o abuso de uma posição dominante]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Uma posição dominante existe quando uma empresa tem o poder de agir “de forma independente” de seus clientes, concorrentes e fornecedores.]]></text>				
				<text><![CDATA[O abuso do domínio pode ocorrer quando os clientes não têm uma alternativa realista a não ser negociar com a empresa dominante.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Funcionário revisando dados financeiros]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Reconheça que algumas ações podem ser arriscadas]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Quando estamos numa posição de domínio de mercado, devemos ter cuidado com danos à reputação e ter consciência das ações que podem gerar riscos legais de acordo com as leis de concorrência.]]></text>		
				<text><![CDATA[Por exemplo, temos que evitar a cobrança de preços excessivamente altos ou privar os concorrentes menores dos clientes ao vender por preços artificialmente baixos com os quais não conseguem competir.]]></text>		
				<text><![CDATA[Identificar o domínio de mercado e o que fazer em relação a ele é um assunto complexo. Se estiver em dúvida, consulte a equipe de Conformidade ou Jurídica da Johnson Controls para obter orientação.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>