<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s08" id="0"><![CDATA[Os custos são altos para o não cumprimento das leis de concorrência.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Conforme o exemplo recente mostra, as violações da lei de concorrência podem gerar punições severas. Precisamos evitar até a aparência de comportamento ilegal.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecione cada cabeçalho para saber mais.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/img_01.png"><![CDATA[Pessoas apertando as mãos]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[As autoridades do mundo todo processam as violações antitruste]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Durante os últimos cinco anos, o governo dos EUA reivindicou cerca de USD 6 bilhões e a Comissão Europeia reivindicou quase USD 8 bilhões em multas e punições devido às violações antitruste.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Do mesmo modo, as autoridades asiáticas (principalmente Coreia, China e Japão) estão se tornando cada vez mais ativas.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 76px;">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[Os danos podem ser graves]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup2.png"><![CDATA[Moeda internacional]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[As infrações das leis de concorrência podem ter consequências muito graves para a situação financeira, a reputação e a continuidade do sucesso de nossa empresa.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Além das multas impostas à empresa, a Johnson Controls poderia ser processada devido aos prejuízos. Essas punições são consideráveis.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName style="line-height:17px;"><![CDATA[Indivíduos podem ser processados]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup3.png"><![CDATA[Pessoa algemada]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Funcionários que infringem as leis de concorrência podem ser multados e até presos. Por exemplo: <ul> <li>O cidadão italiano Romano Pisciotti foi extraditado para os EUA e julgado por licitação fraudulenta, fixação de preços e alocação de mercado na venda de mangueiras marítimas. Ele se declarou culpado, pagou uma multa de USD 50.000 e foi condenado a 24 meses de encarceramento.</li> <li>O CEO da Canadian Environmental Services foi condenado a 63 meses de encarceramento devido à licitação fraudulenta e fraude. Ele teve que pagar uma multa de USD 12.500 e USD 3,8 milhões em restituição.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>