<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m04s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module4/m04s06" id="0"><![CDATA[בכל הקשור להגנה על נתונים אישיים, זכור: הגבלה, שמירה, מחיקה.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[הספקים, הלקוחות והעובדים שלנו מעריכים את פרטיותם ומצפים מאיתנו להגן על הנתונים שלהם. כאשר אנו מעבדים נתונים אישיים, כמו איסוף, העתיקה, תיקון, אחסון, מחיקה או ביצוע כל פעולה אחרת על הנתונים, עלינו להקפיד על שלושה עקרונות: הגבלה, שמירה, מחיקה. קרא כל אחד מהלוחות למטה לקבלת מידע נוסף.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module4/m04s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;left: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[לחץ על כל לחצן חשיפה לקבלת מידע נוסף. ייתכן שתצטרך לגלול כדי לקרוא את התשובה המלאה.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[חשוף]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module4/m04s06/img1.png" style=""><![CDATA[עובד עם טלפון ומחשב נייד עובד עם נתונים אישיים]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[הגבלה]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[יש לעבד נתונים אישיים רק לאחר קבלת הסכמה מהאדם, וכאשר הנתונים נדרשים למטרה עסקית לגיטימית <ul><li>לעולם אין לאסוף נתונים אישיים ללא מטרה עסקית ברורה ולגיטימית לקבלתם הנתונים.</li><li>ודא שהנתונים האישיים שאתה אוסף מתאימים, רלוונטיים ואינם מוגזמים למטרה העסקית שלשמה נאספו. לעולם אל תאסוף יותר נתונים אישיים מכפי שאתה צריך.</li><li>השתמש בנתונים אישיים אך ורק למטרות שלשמן הן נאספו.</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/rtl/module4/m04s06/img2.png" style=""><![CDATA[סמל הצפנה]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[שמירה]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[ודא שהנתונים האישיים מוגנים מפני שימוש לא מורשה ואובדן, נזק או השמדה מקריים.<ul><li>רק עובדים וקבלנים מאושרים שיש להם צורך לגיטימי הקשור לעבודתם רשאים לגשת לנתונים אישיים.</li><li>שמור עותקים רכים בלבד של הנתונים כאשר הדבר אפשרי, והגן על הקבצים מפני שימוש לא מורשה באמצעות הצפנתם או אבטחתם עם סיסמה חזקה. עותקים קשיחים עלולים ללכת לאיבוד והגישה אליהם עשויה להיות קלה יותר, לכן יש להשתמש בהם מעט ככל אפשר או להימנע מהשימוש בהם כאשר הדבר אפשרי.</li><li>לעולם אל תשמור נתונים אישיים בקבצים או ספריות משותפים שבהם אנשים ללא צורך או רשות לראות אותם יוכלו לגשת אליהם.</li><li>הימנע משמירת הרשומות האלקטרוניות במיקומים מרובים ללא תחזוקה עקבית.</li></ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/rtl/module4/m04s06/img3.png" style=""><![CDATA[סמל פח אשפה על מקלדת]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[מחיקה]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[שמור את הנתונים האישיים רק כל עוד הדבר נדרש על-פי חוק, או למשך פרק הזמן הרלוונטי לסיבה העסקית המקורית שלשמה הם נאספו.<ul><li>מעת לעת סקור את הנתונים כדי להבטיח שהם עדכניים, מדויקים ועדיין רלוונטיים למטרות העסקיות שלשמן הם נאספו במקור.</li><li>השלך נתונים בצורה מאובטחת ברגע שאינם דרושים עוד, על-ידי גריסה או השלכתם לפחי אשפה סודיים, אם קיימים כאלה בסביבתך.</li></ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>