<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[Anda tidak akan membenarkan seseorang keluar dari syarikat dengan membawa komputer dan hak fizikal lain, bukan? Harta intelektual kita jauh lebih berharga daripada harta fizikal kita dan biasanya lebih mudah untuk dicuri atau hilang. Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Kita semua bertanggungjawab untuk melindungi harta intelektual Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dua orang Pekerja sedang berbual]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut. Anda perlu menatal untuk membaca jawapan penuh.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DEDAH]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Simbol Hak cipta]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;line-height:17px;"><![CDATA[Berhati-hati dengan hak cipta]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Hak cipta memberikan pemilik mereka hak untuk mengawal cara kerja tersebut dihasilkan semula, diedarkan atau dipaparkan.</li> <li>Hak cipta kerja kadangkala tetapi bukan sentiasa, ditandakan dengan ©.</li> <li>Kebanyakan kerja bertulis, serta perisian yang dicipta di Johnson Controls, perlu dianggap berhak cipta: tambah notis hak cipta yang sesuai.</li> <li>Hormati bahan hak cipta yang merupakan milik orang lain: jangan salin, muat turun, edarkan, gunakan atau paparkan bahan melainkan anda mempunyai kebenaran tersurat pemiliknya – jika tidak, anda dan Johnson Controls boleh dikenakan tindakan undang-undang.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Simbol tanda dagangan]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;line-height:17px;"><![CDATA[Gunakan tanda dagangan Johnson Controls dengan betul]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Sentiasa gunakan tanda dagangan Johnson Controls dengan wajar: Jabatan Undang-undang Johnson Controls boleh menasihatkan tentang perkara ini.</li> <li>Pengguna mengenal pasti produk melalui tanda dagangan yang menandakan kualiti dan jenama tertentu yang dikenali: kekeliruan dalam pasaran dengan nama jenama boleh merugikan beberapa hak jualan pemilik tanda dagangan.</li> <li>Jika tanda dagangan tidak digunakan dengan betul – contohnya, jika ia digunakan sebagai terma generik oleh orang awam, maka hak untuk menguatkuasakan tanda dagangan boleh hilang, walaupun tanda tersebut telah didaftarkan. Dengan digunakan sebagai terma generik, tanda dagangan menjadi nama produk selain tanda jenama.</li> <li>Untuk melindungi IP Johnson Controls serta IP milik orang lain, sentiasa cetuskan carian paten dan tanda dagangan sebelum menggunakan reka bentuk teknikal baharu atau reka bentuk estetik atau jenama baharu.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Orang sedang Berunding tentang kontrak]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;line-height:17px;"><![CDATA[Jika anda berunding tentang kontrak, lindungi Hak IP kita]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Kadangkala hak IP muncul untuk perbincangan semasa rundingan kontrak.</li> <li>Johnson Controls mesti memperoleh pemilikan IPnya dalam semua perhubungan berkontrak dengan pelanggan, pembekal dan pihak ketiga lain.</li> <li>Mendapatkan perlindungan ini boleh menjadi rumit, jadi berunding dengan jabatan Undang-undang jika perlu.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Pekerja memikirkan idea dalam ruang Inovasi]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;line-height:17px;"><![CDATA[Jika anda mencipta produk, simpan nota yang sesuai]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Paten diberikan untuk mana-mana berita dan item, proses atau mesin yang tidak jelas, termasuk pembaharuan.</li> <li>Jika anda mencipta benda untuk Johnson Controls, simpan rekod yang tepat, sulit bagi kerja dan idea anda.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>