<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Mari kita lihat kes yang telah terjadi dengan salah satu anak syarikat kita. Klik pada anak panah untuk membaca kajian penuh kes.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Kehilangan harta intelektual boleh menjadi kerugian yang sangat besar – tetapi syarikat sentiasa tidak menyedarinya apabila berlaku.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="line-height:20px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Klik pada anak panah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Gambar dekat penggodam menggunakan komputer riba]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Hari ini, banyak syarikat disasarkan oleh pencuri dan penjenayah digital. Apabila ia melibatkan pencerobohan komputer, kadangkala mereka tidak menyedari yang rahsia dagangan mereka telah dicuri.]]></text>
				<text><![CDATA[Penjenayah siber memecah masuk dan mencuri maklumat dengan perlahan-lahan tanpa disedari langsung oleh syarikat!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Data Digital]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Walaupun tiada statistik rasmi global atau kebangsaan tentang jumlah kecurian rahsia dagangan, Price Waterhouse Coopers (PwC) dan Pusat Dagangan dan Perusahaan yang Bertanggungjawab telah menjalankan kajian pada tahun 2014 dan menganggarkan nilai kecurian rahsia dagangan di A.S. sahaja menjadi 1% ke 3% daripada GDP. Itu bersamaan dengan USD$200 bilion hingga USD$550 bilion setahun!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Pekerja bekerja dengan komputer riba]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[Jika kita mempertimbangkan ekonomi lanjutan lain di samping A.S., ia mungkin adil untuk mengatakan bahawa kos kecurian rahsia dagangan global dalam lingkungan trilion.]]></text>
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[Sebagai syarikat global yang besar, Johnson Controls boleh dijangka dengan munasabah untuk menjadi sasaran percubaan untuk mencuri harta intelektual kita. Inilah sebabnya kita mesti berjaga-jaga dan melindungi serta menggunakan harta intelektual milik kita.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>