<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s04">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s04" id="0"><![CDATA[Mari terokai perbezaan jenis Harta Intelektual yang kita ada di Johnson Controls. Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Di Johnson Controls, kejayaan kita bergantung pada bahagian kebolehan kita untuk melindungi perkara berikut:]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Latar Belakang Pejabat]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut. Anda perlu menatal untuk membaca jawapan penuh.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DEDAH]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img1.png"><![CDATA[Folder fail yang berlabel "paten"]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Paten]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Paten melindungi inovasi teknikal Johnson Controls, termasuk perisian teknikal.]]></text>
				<text><![CDATA[Proses aplikasi untuk paten boleh mengambil masa dan mahal, tetapi sebaik diperoleh, paten membenarkan kita untuk menghalang orang lain daripada menggunakan ciptaan tersebut. Ini memberikan kelebihan persaingan penting yang berpotensi kepada kami.]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img2.png"><![CDATA[Perjanjian Tidak Boleh Dedah]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Rahsia Dagangan]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Rahsia dagangan termasuk perniagaan, proses dan maklumat sulit Johnson Controls, seperti protokol pengilangan dan pengumpulan data. Sebarang maklumat tentang perniagaan kita yang tidak diketahui secara meluas memberikan kelebihan ekonomi dalam pasaran kita dan tertakluk pada langkah-langkah yang munasabah untuk melindunginya sebagai rahsia dagangan.]]></text>					
				<text><![CDATA[Rahsia dagangan tidak dilindungi oleh undang-undang dalam semua negara, tetapi kita boleh menambahkan perlindungan dengan berhati-hati untuk kongsikannya hanya dengan orang yang dibenarkan untuk menerimanya. Selain itu, kami meminta penerima menandatangani perjanjian tidak boleh dedah (NDA).]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img3.png"><![CDATA[Simbol Hak cipta]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Hak Cipta]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Di Johnson Controls, kita menggunakan hak cipta untuk melindungi kod perisian, pembungkusan dan manual kita.]]></text>			
				<text><![CDATA[Dalam banyak negara, hak cipta boleh melindungi harta intelektual selama 70 tahun selepas kematian pengarangnya. Tiada permohonan yang diperlukan untuk melindungi hak cipta, tetapi pendaftaran diperlukan untuk menguatkuasakan hak cipta di A.S.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img4.png"><![CDATA[Pekerja bekerja dengan produk Johnson Controls]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Hak reka bentuk]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Hak reka bentuk, juga dikenali sebagai paten reka bentuk, lindungi reka bentuk produk (daripada ciri-ciri teknikalnya).]]></text>			
				<text><![CDATA[Sebagai contoh, hak reka bentuk boleh melindungi penampilan pengesan dan menghentikan pesaing daripada meniru reka bentuk. Walau bagaimanapun, hak rekaan tidak boleh melindungi teknologi yang membantu fungsi pengesan. Johnson Controls perlu memperoleh paten untuk aspek produk itu.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s04/img5.png"><![CDATA[Simbol Tanda Dagangan]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Tanda dagangan]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Tanda dagangan (termasuk tanda perkhidmatan) melindungi jenama dan logo kita. Terdapat banyak nama dan simbol yang kita gunakan untuk mengenal pasti produk dan perkhidmatan kita.]]></text>			
				<text><![CDATA[Banyak perkara yang menjadi tanda dagangan, termasuk warna, bentuk dan juga bau serta bunyi. Nama "Coca&#173;Cola" ialah tanda dagangan, seperti "swoosh" Nike.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>