<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s07" id="0"><![CDATA[¿Le sorprende lo que constituye una exportación? ¿Parece difícil creer que las cuestiones relacionadas con las exportaciones podrían aplicarse a las actividades comerciales habituales? Esta es una realidad para empresas globales como la nuestra. Haga clic en cada título para confirmar que comprende la ley.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 923px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Las cuestiones relacionadas con las exportaciones pueden surgir en cualquier momento como parte de las actividades comerciales habituales. Compruebe su comprensión de las normas.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Imagen alusiva a la exportación]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 923px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 923px;">
		<text><![CDATA[Seleccione cada título.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:168px;">
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="35px" left="22px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s07/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Visita a las instalaciones]]></img>
			<buttonText style="height:44px"><![CDATA[Cómo reconocer una exportación]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="" style="height: 125px;top: 0px;width:956px;left:22px;">
				<text><![CDATA[Una exportación se produce cuando se transportan o envían bienes a través de las fronteras, pero también puede tener lugar sin que usted salga del país, como, por ejemplo, durante una conversación, en la web, en un mensaje de correo electrónico, en exposiciones comerciales o durante una visita a las instalaciones.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="35px" left="352px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s07/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Un empleado trabajando con tecnología de Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height:44px"><![CDATA[Restricciones clave]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="" style="height: 105px;top: 0px;width:956px;left:22px;">
				<text><![CDATA[Las reglamentaciones de comercio exigen que Johnson Controls cuente con la autorización correspondiente antes de exportar productos, tecnología o servicios. Ciertas sanciones también nos prohíben hacer negocios con determinadas personas, entidades y países, y no podemos apoyar boicots no aprobados ni participar en ellos.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="35px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s07/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Un experto en controles al comercio hablando por teléfono]]></img>
			<buttonText style="height:44px"><![CDATA[La asistencia que brinda Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="" style="height: 85px;top: 0px;width:956px;left:22px;">
				<text><![CDATA[Contamos con expertos en cumplimiento de las normas de comercio que pueden ayudarlo. En caso de tener preguntas o inquietudes relacionadas con las exportaciones o importaciones, póngase en contacto con un miembro del equipo de Comercio.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>