<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Si realiza cualquier tipo de exportación para Johnson Controls, debe cumplir estrictamente con los requisitos de comercio. Seleccione cada título para asegurarse de que sabe qué hacer.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Para cumplir con los requisitos de comercio, siga estas pautas:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Mujer obteniendo una autorización requerida]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Seleccione cada título. A fin de leer el siguiente, haga clic en la X para cerrar el cuadro de texto.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Mujer obteniendo una autorización requerida]]></img>
			<buttonText style="height:97px"><![CDATA[Obtenga cualquier autorización requerida.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 230px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Asegúrese de saber qué bienes, tecnología, software y servicios controlados requieren autorización para exportarse, incluidos los artículos de doble uso. Esta forma de proceder ayuda a garantizar que estos artículos solo vayan a países y usuarios finales autorizados para recibirlos.</li> <li>Siga estrictamente cualquier autorización que reciba (por ejemplo, piezas, cantidad y valor identificados) y exigir el mismo estándar a cualquier socio comercial.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Un globo terráqueo]]></img>
			<buttonText style="height:97px"><![CDATA[Evite los destinos, usuarios finales y usos finales restringidos.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Asegúrese de saber qué controles al comercio restringen o prohíben las exportaciones a qué países, personas o entidades.</li> <li>Averigüe qué usos finales también están restringidos.</li> <li>Tenga en cuenta que las entidades y las personas restringidas están identificadas por las agencias gubernamentales en una variedad de listas y, por lo general, se las denomina “partes restringidas”.</li> <li>Si usted es responsable de llevar a cabo el análisis de partes restringidas, asegúrese de completarlo según sea necesario utilizando la herramienta de software de Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Bandera de Siria]]></img>
			<buttonText style="height:97px"><![CDATA[Siga las restricciones reglamentarias y los procedimientos de Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 300px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>No realice ninguna transacción que involucre a estos lugares: <ul> <li>Irán.</li> <li>Corea del Norte.</li> <li>Siria</li> <li>Cuba</li> <li>Sudán</li> <li>Península de Crimea, región de Ucrania*</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[*Como Crimea no está bien definido, consulte con nuestros expertos en cumplimiento de las normas de comercio antes de hacer negocios con Rusia o con Ucrania.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="15px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Un empleado frente a una computadora informando una solicitud a un experto en cumplimiento de las normas de comercio]]></img>
			<buttonText style="height:97px"><![CDATA[No participe en boicots no autorizados.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Tenga en cuenta que las solicitudes comerciales restrictivas pueden ser sutiles, como, por ejemplo, una solicitud de respetar las leyes de los países que hacen el boicot.</li> <li>Es posible recibir solicitudes comerciales restrictivas de cualquier persona y en cualquier parte del mundo. Por lo tanto, sea diligente al revisar los documentos comerciales, cartas de crédito y correspondencia.</li> <li>Si recibe una solicitud que parece ser una solicitud comercial restrictiva, no la responda; por el contrario, infórmela a un experto en cumplimiento de las normas de comercio.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>