<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m05s10">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s10" id="0"><![CDATA[A veces, las personas se preguntan por qué los requisitos relativos al comercio son tan estrictos y por qué las sanciones son tan severas. Las empresas que violan las leyes de cumplimiento de las normas de comercio, en determinadas ocasiones, tienen que pagar millones en multas y también podrían quedar excluidas de futuros contratos gubernamentales y negocios internacionales.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Fábrica moderna]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="580px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Las sanciones por violar las leyes de cumplimiento de las normas de comercio pueden ser considerables.]]></text>
		<text width="580px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[<ul> <li>Para las empresas, las sanciones pueden incluir la confiscación de sus bienes, el pago de millones en multas e, incluso, la prohibición de hacer negocios en el futuro.</li> <li>Los gobiernos imponen controles al comercio para apoyar objetivos económicos o estratégicos, o para proteger la seguridad nacional. Además, imponen severas sanciones a fin de disuadir las violaciones.</li> <li>Las organizaciones internacionales, como la ONU, también imponen controles al comercio, a menudo, para fomentar los principios democráticos o para castigar a quienes violan los derechos humanos.</li> <li>Las reglamentaciones de comercio son un tema complejo para las empresas globales, dado que las normas varían de un país a otro y, además, pueden cambiar rápidamente en respuesta a los acontecimientos actuales.</li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 580px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 580px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
</contents>