<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[Veamos un caso que ocurrió con una de nuestras subsidiarias.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="20px"><![CDATA[El soborno puede darse en cualquier lugar, y no siempre es evidente. No hace mucho tuvimos un problema de soborno en Johnson Controls. Analicemos este caso para ver qué podemos aprender de él.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en la flecha para obtener más información.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 168px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Un empleado trabajando con exportaciones en el astillero]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Johnson Controls compró su negocio marítimo con sede en Asia, China Marine, a York en 2005. Antes de la adquisición, York había sido multada por la SEC por usar agentes de ventas para pagar sobornos a constructoras navales y astilleros chinos estatales, en violación de la Ley Estadounidense de Prácticas Corruptas en el Extranjero (FCPA).]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Después de comprar York, Johnson Controls despidió a 15 empleados que estaban involucrados en el plan de soborno de York, contrató a una nueva gerencia para supervisar el negocio de China Marine y limitó estrictamente el uso de agentes de ventas de la empresa. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Una persona con un sujetapapeles rodeada de contenedores de envío]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Desde 2007 hasta 2013, el nuevo gerente de China Marine supervisó un nuevo plan, que implicaba la contratación de subcontratistas falsos para pagar sobornos a empleados de constructoras navales y astilleros chinos estatales con el fin de conseguir negocios y devolver el dinero a los empleados de Johnson Controls que también formaban parte del plan.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Después de descubrir evidencia de este comportamiento inapropiado, Johnson Controls denunció voluntariamente las circunstancias al gobierno de los Estados Unidos, llevó a cabo una exhaustiva investigación interna y prestó plena colaboración a las autoridades estadounidenses. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Edificio de la SEC en Washington D. C.]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[La SEC sostuvo que Johnson Controls no ideó ni mantuvo un sistema adecuado de controles contables internos, a pesar de saber que China Marine tenía un historial de problemas con la FCPA y que el negocio de China Marine presentaba un riesgo de corrupción significativamente alto.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Martillo sobre dinero]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls Inc. no reconoció ni negó las afirmaciones de la SEC, y acordó pagar USD 14 millones para resolver el asunto.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Edificio del Departamento de Justicia en D. C.]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[La El Departamento de Justicia cerró la investigación sobre el asunto y no interpuso ninguna acción ejecutiva contra Johnson Controls en relación con China Marine.  ]]></text>
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[El Departamento de Justicia explicó que no procesó a la empresa porque ella misma había revelado el plan, llevado a cabo una investigación exhaustiva, prestado plena colaboración a la policía e implementado mejoras significativas en materia de cumplimiento.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Empleado de Johnson Controls cooperando con un investigador]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Si Johnson Controls no hubiera descubierto el asunto o no hubiera prestado su plena colaboración, las consecuencias podrían haber sido mucho peores. Por tal motivo, todos debemos estar atentos a las señales de soborno en nuestro negocio, a fin de que podamos tomar medidas rápidas, si es necesario, para resolver la situación.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>