<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Sabe que el soborno está mal, pero ¿qué hay de los pagos de facilitación? Veamos algunos consejos de diversos gerentes sobre este tema.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Los pagos de facilitación son honorarios no oficiales de poco valor que se pagan a funcionarios públicos para alentarlos a que hagan su trabajo bien o rápido. ¿Debe pagarlos? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Fondo de una oficina vacía]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en cada gerente para conocer su consejo.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Empleado]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:20px;font-size:14px;">
				<text><![CDATA[La política de Johnson Controls prohíbe los pagos de facilitación o de “lubricación”. Nunca efectúe un pago de facilitación, incluso si se trata de un monto pequeño. Si alguien le solicita que pague un arancel de facilitación, debe negarse e informar el incidente a su gerente y al Departamento Legal de inmediato.]]></text>	<text><![CDATA[La única excepción es si usted cree que su salud o seguridad podrían estar en peligro si no paga. Sin embargo, debe informar cualquier pago de este tipo a su gerente y a un miembro del Departamento Legal, al área de Cumplimiento o al equipo de Seguridad Empresarial cuanto antes. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Empleada]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 145px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[En algunos países, los pagos de facilitación son una parte habitual de hacer negocios, pero eso no los vuelve correctos. Los funcionarios públicos no deben abusar de su poder para obtener un beneficio personal. Los pagos de facilitación crean un “campo de juego” injusto en el que a algunas personas se les niega una licencia o servicio que necesitan simplemente porque no tienen el dinero para pagar aranceles extraoficiales. No apoye este sistema injusto.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Empleada]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Mónica]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;">
				<text style=""><![CDATA[Es importante estar preparado en caso de que alguien le solicite un pago de facilitación. A veces, los funcionarios públicos solicitan este tipo de pagos, y puede ser difícil negarse. Anteriormente, algunas empresas permitían estos pagos, ya que los veían como un requisito desafortunado de hacer negocios en ciertos países. Pero ahora, algunas leyes antisoborno, como la Ley contra el Soborno del Reino Unido, prohíben los pagos de facilitación, y Johnson Controls ha tomado la decisión de no permitirlos en nuestros negocios. Por lo tanto, salvo que esté en juego su integridad física, salud o libertad, no los pague.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Empleado]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[Recuerde que no todos los pagos son pagos de facilitación. Algunos pagos realizados para acelerar un proceso son legítimos. Por ejemplo, en muchos países, se puede pagar un arancel adicional para recibir un pasaporte más rápido. Si hay una lista de aranceles a disposición del público, entonces esos pagos no son aranceles de facilitación, y está bien pagarlos. Solo asegúrese de que le entreguen un recibo que describa con exactitud el pago efectuado y siempre regístrelo de manera adecuada en su informe de gastos.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>