<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c02s12">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Emma non ha considerato la privacy di Sandy quando ha fondato il sito di raccolta fondi...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/contentBackground.jpg" minwidth="769" />
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="width: 685px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ciascun singolo. Per leggere il successivo, fai clic sulla X per chiudere il riquadro.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per cambiare la tua scelta e riprova.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:166px;">
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="256px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 241px;top: -229px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[È stato così semplice creare il sito di raccolta fondi; ho descritto ciò che è accaduto a Sandy: il suo terribile incidente stradale: come la sua auto sia stata colpita da un'altra nel bel mezzo di un incrocio. Ho detto che ha subito la frattura di una gamba, che necessiterà di un ulteriore intervento chirurgico e di un sacco di fisioterapia. Ho anche raccontato della sua possibile lesione cerebrale, e di come potrebbe passare molto tempo prima che Sandy possa stare abbastanza bene per tornare a lavorare in Johnson Controls. Volevo che le persone sapessero quanto è disastrosa la situazione è per Sandy, in moda da essere motivati a donare al suo fondo.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="502px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Alfredo, dipendente di Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 241px;top: -229px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Sono uno degli amici di Facebook di Emma, e ho visto il link al sito per la raccolta fondi che ha creato per Sandy. So che Emma aveva buone intenzioni ma non avrebbe davvero dovuto discutere la condizione medica di Sandy sul sito e non avrebbe dovuto trascinare Johnson Controls. Sentivo di dover fare qualcosa, così ho segnalato ciò che ho visto.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="748px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Jules, Direttore delle risorse umane]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 241px;top: -229px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Un dipendente ha riferito che Emma ha creato un sito per la raccolta fondi e ha collegato la storia su Facebook e che il sito ha rivelato la della storia medica riservata di Sandy.]]></text>			
				<text><![CDATA[È chiaro che Emma stava solo cercando di essere d’aiuto, ma avrebbe dovuto riflettere sulle conseguenze delle sue azioni. Dobbiamo sempre rispettare la privacy degli altri e non condividere mai le informazioni personali di qualcun altro senza il loro permesso. ]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
	</revealCallOutContent>	
</contents>