<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s17">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s17/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Gruppo di dipendenti in uno degli uffici di una società.]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="720px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Questa storia illustra l'importanza della protezione delle informazioni personali dei nostri dipendenti, clienti o partner commerciali, a cui si ha accesso.]]></text> 
		<text width="720px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Ricordati sempre di essere guidato dai tre principi fondamentali sulla privacy: limitare-proteggere-eliminare.]]></text> 
		<text width="720px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Limitare</span> la quantità di dati personali richiesti o forniti. Richiedere o fornire solo i dati di cui avete necessità per lo scopo primario essenziale e che si desidera svolgere.</li> <li><span class="fontBold">Proteggere</span> elaborazione, perdita, danno o alterazione non autorizzati. Controllare l'accesso e la diffusione dei dati.</li> <li><span class="fontBold">Eliminare</span> i dati in modo corretto una volta che non siano più necessari. Evitare e interrompere l’accumulo dei documenti.</li> </ol>]]></text>
		<text width="720px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Le condizioni mediche e altri dati personali sensibili, come l'orientamento sessuale, richiedono una protezione ancora maggiore rispetto agli altri dati.]]></text>
		<text width="720px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[I dati personali possono essere condivisi solo con persone che sono autorizzati a vederli, hanno bisogno di conoscere le informazioni aziendali e intendono utilizzarli per scopi commerciali legittimi.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 720px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 720px;margin-top:50px">
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
</contents>