<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;height:32px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ciascun singolo. Per leggere il successivo, fai clic sulla X per chiudere il riquadro.]]></text>
		<text><![CDATA[Seleziona Avanti per cambiare la tua scelta e riprova.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:135px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="25px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 255px;top:-240px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[All'inizio, sono stata in grado di separare facilmente il lavoro in Johnson Controls con quello secondario, e ho lavorato come broker solo di notte e nei fine settimana. Ma il mercato immobiliare adesso è molto caldo, e presto sono diventata piena di impegni.  Quindi pensavo che il modo migliore per gestirlo sarebbe stato prendersi una pausa per malattia e usare tutti i momenti liberi che avevo al lavoro per far funzionare la mi attività da broker. Si è sparsa la voce anche in ufficio del mio lavoro secondario e alcuni colleghi sono interessati a comprare adesso, avrei bisogno di più tempo per tutto ciò!  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="25px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Roger, manager di Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 285px;top: -240px; display: block; left: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Il lavoro di Emma ne ha davvero risentito e lei ha utilizzato un bel po’ di giorni di malattia, eppure non sembra mai malata quando ritorna al lavoro. Altri dipendenti nel reparto si sono lamentati del fatto che non lei stava rispondendo alla giusta quota di chiamate dei clienti, era fuori spesso e le persone continuavano a fermarsi alla sua scrivania. Quando ho chiesto spiegazioni a Emma mi ha parlato del lavoro che stava facendo come broker per la società di suo cognato. Avrebbe dovuto parlarmi prima che tutto questo diventasse così dirompente. Ho dovuto fare una chiacchierata franca con lei riguardo alle mie aspettative mentre lavora qui. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>