<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[دعونا نلقِ نظرة على ما حدث مع إحدى شركاتنا الفرعية.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="18px"><![CDATA[يمكن أن يحدث تقديم الرشوة في أي مكان، ولا يُشترط دائمًا أن يكون ذلك واضحًا. فمنذ فترة ليست بالبعيدة، واجهنا مشكلة تتعلق بتقديم الرشوة في شركة Johnson Controls. هيا نلقِ نظرة على هذه القضية لنرى ما يمكننا أن نستفيده من دروس منها.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[انقر على السهم لمعرفة المزيد.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 148px;" btnConStyle="top: 140px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[موظف يعمل على الصادرات في رصيف سفن]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[اشترت شركة Johnson Controls شركتها البحرية الآسيوية، China Marine، من York في عام 2005. قبل الاستحواذ عليها، فرضت هيئة الأوراق والأسواق المالية (SEC) غرامة على شركة York لاستخدامها وكلاء مبيعات لدفع رشاوى إلى شركات بناء السفن وورش إصلاح وترميم السفن التي تمتلكها الحكومة الصينية بالمخالفة لقانون الممارسات الفاسدة في المعاملات الأجنبية.]]></text>
				<text><![CDATA[وبعد شراء شركة York، أنهت شركة Johnson Controls تعاقدها مع 15 موظفًا كانوا متورطين في مؤامرة شركة York لتقديم الرشوة وعيّنت مجلس إدارة جديدًا للإشراف على شركة China Marine، ووضعت قيودًا صارمة على الاستعانة بوكلاء المبيعات. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[شخص يحمل حافظة وتحيط به حاويات الشحن]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[في الفترة من عام 2007 وحتى 2013، أشرف المدير الجديد لشركة China Marine على مؤامرة جديدة تضمنت توظيف متعهدين من الباطن زائفين لدفع رشاوى إلى موظفين في شركات بناء سفن وورش إصلاح وترميم سفن مملوكة للحكومة الصينية للفوز بمشروعات ودفع رشاوى إلى موظفي شركة Johnson Controls الذين كانوا كذلك ضالعين في المؤامرة.]]></text>
				<text><![CDATA[بعد اكتشاف الدليل على هذا السلوك غير المشروع، أبلغت شركة Johnson Controls طوعًا عن ظروف هذه المؤامرة إلى الحكومة الأمريكية، وأجرت تحقيقًا شاملاً وتعاونت بشكل كامل مع السلطات الأمريكية. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[مبنى هيئة الأوراق والأسواق المالية في واشنطن العاصمة]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[زعمت هيئة الأوراق والأسواق المالية أن شركة Johnson Controls فشلت في صياغة والحفاظ على منظومة ملائمة من الضوابط المحاسبية الداخلية، بالرغم من أنها تعلم بوجود تاريخ حافل بالمخالفات لشركة China Marine فيما يتعلق بقانون الممارسات الفاسدة في المعاملات الأجنبية وأن شركة China Marine مثلت مخاطرة فساد عالية للغاية.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[مطرقة تستند إلى أموال]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[لم تعترف شركة Johnson Controls Inc.‎ بصحة مزاعم هيئة الأوراق والأسواق المالية ولم تنكرها، ووافقت على دفع غرامة تبلغ قيمتها 14 مليون دولار لتسوية المسألة.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[مبنى وزارة العدل الأمريكية في واشنطن العاصمة]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[وجهت هيئة الأوراق والأسواق المالية الأمريكية أغلقت وزارة العدل تحقيقها في القضية ولم تتخذ أي إجراءات قصرية ضد شركة Johnson Controls في ما يخص شركة China Marine.  ]]></text>
				<text style=""><![CDATA[شرحت وزارة العدل موقفها قائلة إنها لم تلاحق الشركة قضائيًّا لأنها كشفت المؤامرة بنفسها، وأجرت تحقيقًا شاملاً وتعاونت بشكل كامل مع سلطات إنفاذ القانون ونفذت تحسينات امتثال مهمة للغاية.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[موظف من شركة Johnson Controls يتعاون مع المحقق]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[إذا لم تكن شركة Johnson Controls قد قامت بالكشف عن القضية ولم تتعاون بشكل كامل بشأنها، فإن العواقب كانت ستكون وخيمة لأقصى درجة. ولهذا السبب نحتاج جميعًا إلى أن نتنبه لعلامات الرشوة في شركتنا – لأن هذا يمكننا من التحرك سريعًا إذا احتاج الأمر لحل المشكلة.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>