<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[إذن، أنت تعرف أن تقديم الرشوة فعل مجرَّم، ولكن ماذا عن المدفوعات التيسيرية؟ دعونا نستلهم مشورة بعض المديرين في هذا الشأن.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[المدفوعات التيسيرية هي رسوم غير رسمية منخفضة القيمة يتم دفعها إلى موظفين عموميين لتشجيعهم على القيام بواجبهم بطريقة سليمة أو سريعة. هل ينبغي لك أن تدفعها؟ ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[خلفية مكتب خالٍ]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[انقر فوق كل مدير لتحصل على مشورته.]]></text>
		<text><![CDATA[انقر فوق "التالي" للمتابعة.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 145px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" right="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[موظف]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[جورج]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 145px;top: -55px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[تحظر السياسة المتبعة في شركة Johnson Controls مدفوعات التيسير أو ما يُعرف باسم "البقشيش". لا تدفع مدفوعات تيسيرية مطلقًا حتى إذا كان المبلغ زهيدًا. إذا طلب منك شخص أن تدفع رسوم تيسير، فعليك أن ترفض وأن تبلغ مديرك وقسم الشؤون القانونية عن الحادثة فورًا.]]></text>	<text><![CDATA[والاستثناء الوحيد هو إذا كنت تعتقد أن سلامتك أو صحتك قد تكون في خطر إذا لم تدفعها. ومع ذلك، ينبغي لك أن تبلغ مديرك وأحد أعضاء قسم الشؤون القانونية أو قسم الامتثال أو فريق أمن المؤسسة عن مثل هذه المدفوعات في أقرب وقت ممكن. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" right="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[موظفة]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[لي]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 95px;top: -55px;">
				<text><![CDATA[في بعض البلدان تمثل المدفوعات التيسيرية جزءًا من طريقة مزاولة النشاط التجاري، لكن هذا لا يجعلها فعلاً صائبًا. يجب ألا يسيء الموظفون العموميون استعمال سلطاتهم لتحقيق مكاسب شخصية. تخلق المدفوعات التيسيرية ميدان عمل غير عادل يتم فيه رفض منح ترخيص أو خدمة للبعض ممن يحتاجون إليها فقط لأنهم لا يملكون المال الذي يتيح لهم دفع رسوم غير رسمية. فلا تدعم هذا النظام الجائر.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" right="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[موظفة]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[مونيكا]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -55px;">
				<text style=""><![CDATA[من المهم أن تكون على أهبة الاستعداد في حال طلب منك شخص ما مدفوعات تيسيرية. في بعض الأحيان يطلب الموظفون العموميون هذه الأموال وقد يكون من الصعب رفض دفعها. في الماضي، سمحت بعض الشركات بهذه المدفوعات، حيث رأت أنها أحد متطلبات مزاولة النشاط التجاري التي يؤسف لها في دول معينة. لكن بعض قوانين مكافحة الرشوة – مثل قانون مكافحة الرشوة في المملكة المتحدة – تحظر المدفوعات التيسيرية، وعليه فقد اتخذت شركة Johnson Controls قرارًا بعدم السماح بها في أعمالنا. وبناءً على ما سبق، إذا لم تكن سلامتك البدنية أو صحتك أو حريتك على المحك، فلا تدفعها!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" right="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[موظف]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[فيهان]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 120px;top: -55px;">
				<text><![CDATA[تذكر أن بعض المدفوعات فقط هي مدفوعات تيسيرية. بعض المدفوعات تُدفع لتسريع إجراءات وهي مدفوعات مشروعة. على سبيل المثال، في كثير من البلدان يمكنك دفع رسم إضافي لتلقي وثيقة سفر في وقت أسرع بكثير. إذا كانت هناك قائمة رسوم متوفرة علانيةً، فإن هذه الرسوم لا تُعتبر رسومًا تيسيرية ولا بأس من دفعها. فقط تأكّد من الحصول على فاتورة تصف بدقة المبلغ الذي تم دفعه، واحرص دائمًا على تسجيلها بطريقة مناسبة في تقرير المصروفات.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>