<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Vamos ver um caso que aconteceu em uma de nossas subsidiárias. Clique na seta para ler o estudo de caso completo.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[A perda da propriedade intelectual pode gerar um custo enorme, mas as empresas nem sempre estão cientes quando isso acontece.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Clique nas setas para saber mais.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Imagem de um hacker usando o laptop]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Hoje, muitas empresas são visadas por ladrões e criminosos digitais. Quando envolve a invasão do computador, às vezes as empresas nem sabem que os segredos comerciais foram roubados.]]></text>
				<text><![CDATA[Os criminosos cibernéticos invadem e roubam lentamente as informações de um jeito que as empresas nem sabem o que está acontecendo!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Dados digitais]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Embora não haja estatísticas globais ou nacionais oficiais sobre o valor total do roubo de segredos comerciais, a Price Waterhouse Coopers (PwC) e o Center for Responsible Enterprise and Trade realizaram um estudo em 2014 e estimaram o valor do roubo de segredos comerciais nos EUA: de 1% a 3% do PIB do país. Isso equivale ao valor entre USD 200 bilhões e USD 550 bilhões por ano!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Funcionários trabalhando em laptops]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[Se considerarmos outras economias avançadas além dos EUA, provavelmente podemos dizer que o custo global do roubo de segredos comerciais está na casa dos trilhões.]]></text>
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[Como uma grande empresa global, a Johnson Controls tem fundamento ao esperar ser alvo de tentativas de roubo de sua propriedade intelectual. É por isso que devemos ficar atentos, proteger e usar adequadamente a propriedade intelectual em nossa posse.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>