<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m07s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s07" id="0"><![CDATA[Você não deixaria alguém de fora da empresa sair com um computador ou outra propriedade física, certo? Nossa Propriedade Intelectual é muito mais valiosa do que a nossa propriedade física e, geralmente, é muito mais fácil de ser roubada ou perdida. Clique em cada botão revelar para saber mais.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Todos somos responsáveis por proteger a propriedade intelectual da Johnson Controls.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dois funcionários conversando]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Clique em cada botão revelar para saber mais. Role para baixo para ler a resposta completa.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[REVELAR]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img1.png"><![CDATA[Símbolo de direitos autorais]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:15px;line-height:17px;"><![CDATA[Fique atento aos direitos autorais]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Os direitos autorais dão ao proprietário o direito de controlar como o trabalho é reproduzido, distribuído ou exibido.</li> <li>Os trabalhos protegidos pelos direitos autorais são às vezes, mas nem sempre, assinalados com um ©.</li> <li>A maioria dos trabalhos escritos, assim como o software criado na Johnson Controls, devem ser considerados obras protegidas por direitos autorais: inclua avisos de direito autoral, conforme apropriado.</li> <li>Respeite o material protegido por direitos autorais pertencente a terceiros: não copie, baixe, distribua, use ou exiba materiais, a menos que tenha a expressa autorização do proprietário. Caso contrário, você e a Johnson Controls podem enfrentar processos judiciais.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>	
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img2.png"><![CDATA[Símbolo de marca comercial]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:15px;line-height:17px;"><![CDATA[Use as marcas registradas da Johnson Controls adequadamente]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Sempre use as marcas registradas da Johnson Controls adequadamente: O Departamento Jurídico da Johnson Controls pode aconselhar você sobre isso.</li> <li>Os consumidores identificam um produto por meio de sua marca comercial, o que denota a qualidade reconhecida e uma marca específica: confusões no mercado em relação a nomes de marcas poderão custar ao seu proprietário algumas de suas vendas legítimas.</li> <li>Se uma marca comercial não for devidamente usada, por exemplo, se for usada como termo genérico pelo público, o direito de comercializá-la poderá ser perdido, mesmo que a marca esteja registrada. Ao ser usada como termo genérico, a marca comercial se torna o nome do produto, em vez de simbolizar a marca.</li> <li>De modo a proteger a propriedade intelectual da Johnson Controls, bem como a de terceiros, faça sempre pesquisas de patentes e marcas comerciais antes de usar um novo projeto técnico ou estético ou uma nova marca.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img3.png"><![CDATA[Pessoas negociando um contrato]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:15px;line-height:17px;"><![CDATA[Se você negocia contratos, proteja nossos direitos de propriedade intelectual]]></buttonText>
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Em algumas situações, os direitos de propriedade intelectual acabando sendo objeto de discussão durante negociações contratuais.</li> <li>A Johnson Controls deve manter o controle de sua Propriedade Intelectual em todas as relações contratuais com clientes, fornecedores e demais terceiros.</li> <li>Obter essas proteções pode ser complicado; por isso, consulte o Departamento Jurídico se necessário.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:230px;height: 360px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module7/m07s07/img4.png"><![CDATA[Funcionários discutindo ideias no espaço de inovação]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:210px;font-size:15px;line-height:17px;"><![CDATA[Se você inventar produtos, mantenha as devidas anotações]]></buttonText>			
			<popText style="height:228px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>As patentes são concedidas para qualquer item, processo ou máquina novos e não óbvios, incluindo aperfeiçoamentos.</li> <li>Se você inventa produtos para a Johnson Controls, mantenha registros precisos e confidenciais de seu trabalho e ideias.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
	</flipCardContent>	
</contents>