<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2" class="m02s13">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s13" id="0"><![CDATA[Om zaken te doen met de overheid zijn er vaak speciale wetten, regels en verplichtingen, in het bijzonder wat geschenken en amusement betreft. Selecteer iedere titel voor meer informatie.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[In de omgang met overheidsfunctionarissen:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecteer iedere titel.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Internationale vlaggen]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style="height: 394px;"></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="font-size: 14px;line-height:16px"><![CDATA[Zorg ervoor dat u overheidsfunctionarissen kunt identificeren]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup1.png"><![CDATA[Overheidsfunctionarissen]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 385px;height: 368px;">
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[Een overheidsfunctionaris is een ambtenaar of werknemer van een instantie in handen van de overheid, waaronder houders van een politiek ambt en managers van staatsbedrijven.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[Onder overheidsfunctionarissen vallen bijvoorbeeld:]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[<ul> <li>verkozen of aangestelde ambtenaren op alle overheidsniveaus</li> <li>kandidaten voor een politiek ambt en politieke partijfunctionarissen</li> <li>functionarissen of werknemers van openbare internationale organisaties</li> <li>werknemers van staatsagentschappen, zoals douanebeambten of de politie</li> <li>werknemers van staatsbedrijven, zoals nutsbedrijven</li> <li>werknemers van overheidsinstellingen, zoals universiteiten of ziekenhuizen</li> <li>Militair personeel</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 32px;">
			<tabName style="font-size: 14px;"><![CDATA[Vraag eerst goedkeuring]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup2.png"><![CDATA[Werknemer die de goedkeuringsprocedure volgt]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width:332px;height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Vraag altijd eerst de goedkeuring van de juridische afdeling of het complianceteam voordat u geschenken of amusement gebruikt om relaties op te bouwen met huidige of toekomstige overheidsklanten.</li> <li>U mag niets van waarde aan een externe overheidsfunctionaris aanbieden of verstrekken met de bedoeling de functionaris ervan te overtuigen Johnson Controls een voordeel te verstrekken.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 64px;">
			<tabName style="font-size: 14px;"><![CDATA[Begrijp de regels betreffende geschenken]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup3.png"><![CDATA[Overheidsfunctionaris]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[<ul> <li>Zorg ervoor dat geschenken aan overheidsfunctionarissen wettelijk en schappelijk zijn en op gepaste, accurate wijze worden geregistreerd.</li> <li>Ieder geschenk aan een overheidsfunctionaris moet vooraf worden goedgekeurd door op voorhand een verzoek in te dienen via <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> <li>U mag een overheidsfunctionaris geen geschenk geven als er in de nabije toekomst een openbare aanbesteding zal worden uitgeschreven.</li> <li>U mag een overheidsfunctionaris geen geschenk geven als er wettelijke goedkeuringen of beslissingen hangende zijn en de functionaris de beslissing in kwestie mee neemt of kan beïnvloeden.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 107px;">
			<tabName style="font-size: 14px;"><![CDATA[Begrijp de regels betreffende amusement]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup4.png"><![CDATA[Werknemer die goedkeuringsformulieren invult]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;width:330px">
				 <text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[<ul> <li>Er gelden speciale regels voor amusement waarbij overheidsfunctionarissen betrokken zijn. Raadpleeg de matrix met de delegatie van bevoegdheden voor uw onderneming en zorg dat u de vereiste drempelbedragen en goedkeuringsprocedures naleeft als u amusement verstrekt aan overheidsklanten.</li> <li>U mag een externe overheidsfunctionaris geen geschenk of amusement aanbieden als er beslissingen betreffende contracten of wettelijke goedkeuringen hangende zijn en de functionaris de beslissing in kwestie mee neemt of kan beïnvloeden.</li> <li>Al het amusement voor Amerikaanse federale overheidsmedewerkers moet vooraf worden goedgekeurd.</li> <li>U vindt het AB-formulier voor voorafgaande goedkeuring op <a href="http://complianceforms.jci.com/" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>