<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2" className="m02s08">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s08" id="0"><![CDATA[Wat moet u in het achterhoofd houden betreffende geschenken? Klik op elke titel voor meer informatie.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Stel uzelf de volgende vragen alvorens een geschenk te geven of te aanvaarden:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecteer iedere titel.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/img_01.png"><![CDATA[Checklist]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Wat zijn de omstandigheden?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup1.png"><![CDATA[Handdruk]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Zal het geschenk de zakelijke relatie helpen opbouwen?</li> <li>Zijn er zakelijke beslissingen op til? Zo ja, zou dit geschenk kunnen overkomen als een poging om ze te beïnvloeden?</li> <li>Hoe zou dit overkomen voor een onafhankelijke toeschouwer?</li> <li>Er gelden speciale regels voor de omgang met overheidsklanten. Raadpleeg de delegatie van bevoegdheden voor uw branche en zorg ervoor dat u zowel onze geschenklimieten als de vereisten rond voorafgaande goedkeuring naleeft.</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Wat is de waarde?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup2.png"><![CDATA[Een geschenk]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Buitensporige of extravagante geschenken kunnen verkeerd overkomen, dus ze zijn zelden tot nooit gepast.</li> <li>Houd geschenken traditioneel en schappelijk naargelang de omstandigheden en documenteer alle geschenken op accurate, eerlijke wijze.</li> <li>Geschenken die 200 dollar of meer waard zijn moeten worden gemeld aan de hand van het meldingsformulier voor geschenken.</li> <li>Voor geschenken aan overheidsfunctionarissen is voorafgaande goedkeuring vereist door middel van het AB-formulier.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 52px;">
			<tabName><![CDATA[Wat is de bedoeling van de schenker?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup3.png"><![CDATA[Close-up van gezicht van schenker]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Geschenken helpen normaliter goodwill en vertrouwen te bouwen in een zakelijke relatie en mogen nooit bestemd zijn om het onafhankelijke oordeel van de ontvanger te beïnvloeden.</li> <li>Geschenken verstrekken om een zakelijk voordeel te verkrijgen is altijd ongepast, ongeacht de waarde.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[Aan welke frequentie wordt er iets geschonken?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup4.png"><![CDATA[Stempel 'Goedgekeurd']]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Zelfs kleine geschenken kunnen zich mettertijd opstapelen.</li> <li>Zorg ervoor dat u niet op te frequente basis geschenken of amusement geeft of krijgt, in het bijzonder aan of van eenzelfde klant of zakenpartner.</li> <li>Voor geschenken of amusement waarbij overheidsfunctionarissen zijn betrokken is voorafgaande goedkeuring vereist.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>