<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[Wat moet u in het achterhoofd houden betreffende amusement? Klik op elke titel voor meer informatie.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Stel uzelf de volgende vragen alvorens amusement of gastvrijheid aan te bieden of te aanvaarden.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Selecteer iedere titel.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Checklist]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Dient het een zakendoel?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[Zakendiner]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Maaltijden en amusement moeten worden aangeboden in het kader van een zakelijk gesprek. Het voornaamste doel van de maaltijd of het amusement moet zakelijk gerelateerd zijn.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Er gelden overigens speciale regels voor overheidsfunctionarissen, die later in deze training aan bod zullen komen.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Zou het aanstootgevend of ongepast zijn?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[Meisjes! Bord]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 300px;">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[U mag geen evenement bijwonen of deelnemen aan amusement dat aanstootgevend of cultureel ongepast is.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Amusement voor volwassenen dat seksueel expliciet van aard is, is onaanvaardbaar binnen Johnson Controls, zelfs als het mogelijk cultureel aanvaardbaar is of als een normale zakenpraktijk wordt beschouwd door een lokaal of regionaal bedrijf.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Vergeet niet dat u Johnson Controls vertegenwoordigt op zakelijke amusementsevenementen. Als u zich zou inlaten met ongepaste activiteiten, zou dit uzelf en het bedrijf in diskrediet brengen.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName><![CDATA[Wat met echtgenoten of gasten?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[Familie]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Amusement voor de echtgeno(o)t(e) of gast van uw klant of zakenpartner is niet toegestaan, tenzij het lokale management dit op voorhand heeft goedgekeurd. Al het goedgekeurde amusement voor echtgenoten of gasten moet uitdrukkelijk worden aangegeven in de onkostendeclaratie.]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName style="font-size:14px;line-height:17px;"><![CDATA[Hoe worden amusementsonkosten gedocumenteerd?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[Kwitanties]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width:370px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Alle kosten, deelnemers en de aard van het evenement moeten op accurate wijze worden weergegeven in uw onkostendeclaraties.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Waar mogelijk moeten werknemers van Johnson Controls amusement voor derden rechtstreeks aan de leverancier van de goederen of diensten betalen met een creditcard van het bedrijf. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Voor werkgerelateerd, zakelijk amusement met een groep werknemers van Johnson Controls, moet de hoogst geplaatste werknemer die op de maaltijd/het evenement aanwezig is het amusement betalen en de kosten declareren.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Er zijn kwitanties vereist voor terugbetaling. Hierop moet het verstrekte amusement nauwkeurig worden weergegeven en ze moeten naar behoren in uw onkostendeclaratie worden geregistreerd.]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>