<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[<span style="line-height: 14px;font-size: 13px;">Cuando los conflictos de intereses no se abordan en tiempo y forma, pueden dar lugar a un servicio al cliente deficiente, el uso indebido de los fondos de la empresa, malas relaciones con los intermediarios, pérdida de negocios y daño a la reputación de nuestra empresa, así como a la reputación de las personas involucradas.</span>]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[¿Qué sucede cuando los conflictos de intereses no se abordan de manera adecuada?]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Fondo de oficina]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;height: 40px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en cada persona para saber cómo un conflicto cambió su parecer con respecto a una situación e influyó de manera negativa en su opinión sobre Johnson Controls.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 192px;" >
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Empleado caucásico]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Carter, empleado de Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 132px;top: -15px;">
				<text><![CDATA[Anna y yo hemos trabajado en la misma función durante años, pero he estado aquí mucho más tiempo que ella y mi desempeño laboral ha sido mejor. <i>Sin embargo, es ella quien obtuvo el ascenso porque su hermano trabaja en RR. HH. y él usó su influencia para ayudarla.</i> ¿Qué sentido tiene esforzarse tanto si al final no es tenido en cuenta?]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Hombre indio]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Rajesh, proveedor de Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 132px;top: -15px;">
				<text><![CDATA[Nuestra empresa ha trabajado con Johnson Controls durante muchos años, y siempre hemos hecho un buen trabajo. Recientemente, John, mi representante de cuentas de Johnson Controls, eligió usar la empresa de su mejor amigo. Siempre pensé que podía confiar en que Johnson Controls tomaría decisiones justas, pero parece que ya no es así.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Hombre de Rusia/Europa del Este]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Sergei, cliente de Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 132px;top: -15px;line-height:22px;">
				<text><![CDATA[A principios de este año, le conté a mi contacto de Johnson Controls, Vinca, sobre una necesidad que teníamos. En lugar de sugerir una solución que Johnson Controls pudiera ofrecer, nos recomendó a una empresa más pequeña que podía hacer lo mismo. La contratamos y, hasta ahora, estamos contentos con su trabajo. Pero, hace poco, me enteré de que Vinca es copropietaria de la empresa más pequeña, lo que me hace preguntarme si su recomendación no fue poco ética y pasó por alto lo que hubiera sido mejor para mi empresa o para Johnson Controls.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>