<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[No es suficiente evitar los conflictos de intereses. También debemos evitar dar la más mínima impresión de que existe un conflicto. Vamos a revisar una mejor manera de manejar estas situaciones.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Acaba de acceder al testimonio de algunas personas que percibieron un conflicto de intereses. ¿Cómo podrían haberse manejado mejor estas situaciones?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Seleccione cada título para saber más.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Empleo y contratación]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Carter percibe un conflicto de intereses porque el hermano de Anna trabaja en RR. HH., y Anna obtuvo un trabajo para el que Carter se había postulado.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Antes de que Anna se postulara como candidata a un ascenso, ella y su hermano deberían haber notificado a la empresa acerca del posible conflicto. De esta manera, su hermano se podría haber apartado de cualquier decisión relacionada con la función de Anna en Johnson Controls. Esto habría ayudado a garantizar que se seleccionara al mejor candidato para el ascenso y que no hubiera motivos para especular sobre un proceso de selección imparcial.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[Selección de proveedores]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Un proveedor percibe un conflicto de intereses porque se ha enterado de una amistad entre su contacto y el otro proveedor seleccionado para el trabajo.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Es posible que fuera aceptable que la empresa de un amigo de John participara en la licitación de un trabajo de Johnson Controls, y que ganara la licitación si era la mejor opción. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Sin embargo, John debería haber notificado a la empresa de su conflicto, y la selección de proveedores debería haber estado a cargo de alguien que no tuviera un interés personal en ayudar a un proveedor en particular.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[Oportunidades corporativas]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Un cliente percibe un conflicto potencial porque una empleada de Johnson Controls lo derivó a una empresa en la que, más adelante, se enteró de que tenía una inversión personal.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vinca nunca debería haberse puesto a ella misma ni a Johnson Controls en esta posición. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[De hecho, tiene la responsabilidad para con Johnson Controls de compartir cualquier oportunidad que surja durante su trabajo y, desde luego, no puede aprovechar estas oportunidades para su propio beneficio. Vinca no debería trabajar ni invertir en una empresa que podría encontrarse compitiendo con Johnson Controls. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>