<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[<span style="line-height: 14px;font-size: 13px;">Es importante considerar cómo una persona ajena al asunto podría percibir la situación. ¿Podría parecer que usted fue influenciado por un trato preferencial o favoritismo? De ser así, la situación podría tratarse de un conflicto. A continuación, se incluyen algunas situaciones en las que pueden surgir conflictos.</span>]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[A continuación, se incluyen algunas situaciones comunes que generan conflictos de intereses:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Compañeros de trabajo conversando]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Seleccione cada título. A fin de leer el siguiente, haga clic en la X para cerrar el cuadro de texto.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Un familiar siendo entrevistado]]></img>
			<buttonText style="height: 128px;"><![CDATA[Un amigo o familiar trabaja, o desea trabajar, para Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Si un amigo o familiar trabaja en Johnson Controls o se postula para un empleo en la empresa, esto no constituye automáticamente un conflicto de intereses.]]></text>						
				<text><![CDATA[No obstante, si usted tiene la autoridad para tomar o influir en decisiones que podrían afectar la posición de esa persona, como sus posibilidades de contratación, aumentos, bonos, ascensos, etc., esto sí genera un conflicto y hay que informarlo.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Un familiar que trabaja con una empresa proveedora de Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height: 128px;"><![CDATA[Un amigo o familiar trabaja para uno de los intermediarios, proveedores, clientes o competidores de Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Esta situación plantea un posible conflicto de intereses y se debe revelar.]]></text>
				<text><![CDATA[Además, es probable que usted deba mantenerse apartado de cualquier decisión comercial que concierna a Johnson Controls y a la empresa para la que trabaja su amigo o familiar.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Corredores de bolsa instando a un familiar a que haga ciertas transacciones]]></img>
			<buttonText style="height: 128px;"><![CDATA[Usted o un miembro de su familia directa tienen un gran interés financiero en un cliente, proveedor o competidor.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Por lo general, invertir en una empresa externa no constituye un conflicto de intereses, a menos que usted tenga un interés considerable en uno de los clientes, proveedores o competidores de Johnson Controls. Cuando sus ganancias financieras personales (o las de un miembro de su familia directa) se ven afectadas por las decisiones y acciones de Johnson Controls, esto genera un posible conflicto de intereses que se debe informar.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Un empleado hablando con un gerente sobre un posible conflicto laboral]]></img>
			<buttonText style="height: 128px;"><![CDATA[Usted trabaja para otra empresa fuera de Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[El hecho en sí de tener un empleo externo no está prohibido, pero puede convertirse en un conflicto de intereses en ciertos casos, como los siguientes:<ul> <li>Si sus responsabilidades fuera de Johnson Controls afectan sus responsabilidades laborales o su desempeño en Johnson Controls</li> <li>Si su puesto externo requiere el uso de los bienes, la información o los contactos de Johnson Controls</li> <li>Si ocupa un cargo en una empresa que es intermediaria, proveedora o cliente de Johnson Controls</li> <li>Si apoya a un competidor de Johnson Controls, ya sea directa o indirectamente</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[En estas situaciones, debe informar su empleo, o posible empleo, a Johnson Controls, a fin de obtener el permiso para continuar.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>