<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<assessment isAnsShow="false">
    <instructionText>
        <text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
    </instructionText>
	<contentBackground>		
		<img style="" className="bg-pos-right-center" path="content/images/ltr/preAssessment/preassessment.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
    <buttonText>
        <text style="font-size:14px;"><![CDATA[ОТПРАВИТЬ]]></text>
    </buttonText>
    <qIcon><![CDATA[Q]]></qIcon>
    <qNumber><![CDATA[Вопрос # из #]]></qNumber>
    <module id="1" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Всегда ли работа по совместительству в другой компании противоречит политике компании Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Да]]></option>
                <option><![CDATA[Нет]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Работа по совместительству не всегда противоречит политике компании. Политика запрещает работать по совместительству в том случае, если такая работа вступает в конфликт с коммерческими интересами компании Johnson Controls.  Вы должны следить за тем, чтобы работа по совместительству не создавала конфликтов интересов. О работе по совместительству вы должны сообщить компании, для этого используется форма уведомления о конфликтах интересов. Помимо этого, вы обязаны уведомить о сложившейся ситуации своего менеджера или руководителя.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Работа по совместительству не всегда противоречит политике компании. Политика запрещает работать по совместительству в том случае, если такая работа вступает в конфликт с коммерческими интересами компании Johnson Controls.  Вы должны следить за тем, чтобы работа по совместительству не создавала конфликтов интересов. О работе по совместительству вы должны сообщить компании, для этого используется форма уведомления о конфликтах интересов. Помимо этого, вы обязаны уведомить о сложившейся ситуации своего менеджера или руководителя.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Сотрудница Johnson Controls покинула компанию и открыла собственную фирму. Недавно она обратилась к вам с просьбой рассмотреть возможность привлечения ее фирмы в качестве субподрядчика. Можете ли вы привлечь ее фирму к работе? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Да, поскольку бывшая сотрудница нашей компании обладает ценным опытом.]]></option>
                <option><![CDATA[Возможно, но для этого фирма должна пройти стандартную процедуру отбора, а вам придется отстраниться от принятия решений о привлечении вашей бывшей сотрудницы к работе.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет, поскольку привлекать бывших сотрудников Johnson Controls к работе в каком бы то ни было качестве недопустимо.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Сотрудники Johnson Controls могут рекомендовать друзей или родственников в качестве поставщиков, но при этом те должны проходить надлежащие процедуры отбора. Если компания решит привлечь к работе вашего друга или родственника, вы должны будете сообщить компании о наличии отношений с этим человеком с помощью формы уведомления о конфликтах интересов и отстраниться от принятия решений, могущих повлиять на цену работы, которую должен выполнить ваш друг или родственник, или на саму эти работу.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Сотрудники Johnson Controls могут рекомендовать друзей или родственников в качестве поставщиков, но при этом те должны проходить надлежащие процедуры отбора. Если компания решит привлечь к работе вашего друга или родственника, вы должны будете сообщить компании о наличии отношений с этим человеком с помощью формы уведомления о конфликтах интересов и отстраниться от принятия решений, могущих повлиять на цену работы, которую должен выполнить ваш друг или родственник, или на саму эти работу.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Можете ли вы рекомендовать родственников для трудоустройства в компании Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Да, если вы не участвуете в процессе приема на работу.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет, рекомендовать родственников для трудоустройства в компании Johnson Controls запрещено.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Сотрудники могут рекомендовать своих родственников для трудоустройства при условии, что они используют для этого надлежащие каналы отбора кадров и не принимают активного участия в процессе отбора. Кроме того, родственники сотрудников не должны быть их подчиненными или руководителями. Если ваш родственник будет принят на работу, вам потребуется заполнить форму уведомления о конфликтах интересов.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Сотрудники могут рекомендовать своих родственников для трудоустройства при условии, что они используют для этого надлежащие каналы отбора кадров и не принимают активного участия в процессе отбора. Кроме того, родственники сотрудников не должны быть их подчиненными или руководителями. Если ваш родственник будет принят на работу, вам потребуется заполнить форму уведомления о конфликтах интересов.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Разрешает ли политика компании Johnson Controls сотрудникам собирать пожертвования на выбранные ими благотворительные инициативы?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Да]]></option>
                <option><![CDATA[Нет]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> В компании Johnson Controls недопустим сбор пожертвований на выбранные сотрудниками благотворительные инициативы. Сбор пожертвований создает атмосферу давления, в которой люди ощущают обязанность делать взносы, и мы не хотим этого допускать. ]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> В компании Johnson Controls недопустим сбор пожертвований на выбранные сотрудниками благотворительные инициативы. Сбор пожертвований создает атмосферу давления, в которой люди ощущают обязанность делать взносы, и мы не хотим этого допускать. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Предположим, что ваш друг хотел бы сотрудничать с компанией Johnson Controls. Как вам следует поступить?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Незамедлительно привлечь друга к сотрудничеству, поскольку он предлагает замечательную продукцию. ]]></option>
                <option><![CDATA[Сказать другу, что сотрудничество не является возможным, поскольку привлечение друзей к сотрудничеству нарушает политику компании Johnson Controls в отношении конфликтов интересов.]]></option>
                <option><![CDATA[Предложить другу стать одним из предпочтительных поставщиков компании Johnson Controls путем прохождения официальной процедуры утверждения поставщиков.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Сотрудники Johnson Controls могут рекомендовать друзей или родственников в качестве поставщиков, но при этом те должны проходить надлежащие процедуры отбора. Если ваш друг или родственник является поставщиком товаров или услуг, вы должны посоветовать ему пройти официальную процедуру утверждения поставщиков компании Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Сотрудники Johnson Controls могут рекомендовать друзей или родственников в качестве поставщиков, но при этом те должны проходить надлежащие процедуры отбора. Если ваш друг или родственник является поставщиком товаров или услуг, вы должны посоветовать ему пройти официальную процедуру утверждения поставщиков компании Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы только что узнали, что ваша сестра получила высокую должность в компании, которая является конкурентом Johnson Controls. Как вам следует поступить?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Пообщаться с сестрой, чтобы получить какие-нибудь сведения о конкурирующей компании: они могут оказаться полезными для компании Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Заполнить форму уведомления о конфликтах интересов, чтобы уведомить компанию Johnson Controls о потенциальном конфликте интересов.]]></option>
                <option><![CDATA[Ничего не предпринимать, поскольку место работы ваших родственников не имеет значения.]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Избегать ситуаций, в которых могут возникать или возникают конфликты интересов, крайне важно. Более того, необходимо избегать даже видимости конфликта интересов. В данном случае вы должны сообщить компании, что ваша близкая родственница работает на высокой должности в конкурирующей фирме.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Избегать ситуаций, в которых могут возникать или возникают конфликты интересов, крайне важно. Более того, необходимо избегать даже видимости конфликта интересов. В данном случае вы должны сообщить компании, что ваша близкая родственница работает на высокой должности в конкурирующей фирме.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы уже несколько лет работаете с одним из поставщиков компании и успели с ним подружиться. Этот поставщик прошел тщательную проверку. Он хочет начать сотрудничество с другим подразделением компании Johnson Controls и просит вас порекомендовать его соответствующему сотруднику этого подразделения. Как вам следует поступить?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
               <option><![CDATA[Сказать, что вы были бы рады предоставить сотруднику характеристику этого поставщика, но не имеете права влиять на процесс отбора поставщиков.]]></option>				
                <option><![CDATA[Сказать, что вы дадите рекомендацию, но не делать этого.]]></option>				
                <option><![CDATA[Отправить соответствующему сотруднику электронное письмо с рекомендацией и советом незамедлительно начать сотрудничество с поставщиком.]]></option>
				<option><![CDATA[Ни один из перечисленных вариантов.]]></option>               	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Несмотря на то, что вы подружились с поставщиком, вы обязаны всегда действовать в интересах компании Johnson Controls. Вы можете предоставить сотруднику подразделения характеристику поставщика, но не должны пытаться влиять на процесс отбора поставщиков в другом подразделении компании Johnson Controls. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Несмотря на то, что вы подружились с поставщиком, вы обязаны всегда действовать в интересах компании Johnson Controls. Вы можете предоставить сотруднику подразделения характеристику поставщика, но не должны пытаться влиять на процесс отбора поставщиков в другом подразделении компании Johnson Controls. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы недавно инвестировали личные средства в несколько предприятий и только что осознали, что некоторые из них являются конкурентами компании Johnson Controls. Разрешено ли это в соответствии с политикой компании Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                			
                <option><![CDATA[Нет, сотрудникам компании Johnson Controls запрещено инвестировать средства в конкурирующие предприятия.]]></option>				
                <option><![CDATA[Это допустимо только в том случае, если вы являетесь владельцем конкурирующего предприятия.]]></option>				
                <option><![CDATA[Да, сотрудники могут беспрепятственно инвестировать средства в предприятия, являющиеся конкурентами компании Johnson Controls.]]></option>				
                <option><![CDATA[Это допустимо при условии, что в результате инвестирования вы будете являться владельцем менее 1 % предприятия.]]></option>		
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Инвестировать средства в конкурирующие компании можно при условии, что вы остаетесь владельцем менее 1 % такой компании. В случае возникновения каких-либо сомнений действуйте открыто и отправьте форму уведомления о конфликтах интересов на сайте <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com </a> для рассмотрения сложившейся ситуации.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Инвестировать средства в конкурирующие компании можно при условии, что вы остаетесь владельцем менее 1 % такой компании. В случае возникновения каких-либо сомнений действуйте открыто и отправьте форму уведомления о конфликтах интересов на сайте <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com </a> для рассмотрения сложившейся ситуации.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Ваша соседка занимается прокатом лимузинов. Она является надежным партнером и предлагает более низкие цены по сравнению с предпочтительными поставщиками услуг компании Johnson Controls. Вы часто перемещаетесь на автомобиле, поэтому использование ее услуг позволит компании Johnson Controls экономить средства. Можете ли вы пользоваться услугами компании вашей соседки? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                		
                <option><![CDATA[Да, у нее более низкие цены, а сотрудники компании Johnson Controls должны по возможности сокращать расходы.]]></option>				
                <option><![CDATA[Да, в результате использования услуг ее фирмы вы будете не только экономить деньги компании, но и помогать своей подруге.]]></option>				
                <option><![CDATA[Нет, поскольку она не предлагает вам достаточную скидку.]]></option>				
                <option><![CDATA[Да, если компания утвердит ее фирму в качестве поставщика услуг.]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Вы сможете пользоваться услугами фирмы вашей соседки, если она пройдет надлежащую процедуру утверждения и станет предпочтительным поставщиком услуг компании Johnson Controls.]]></text>
					<text><![CDATA[При этом важно помнить: если фирма вашей соседки станет предпочтительным поставщиком услуг, вы не сможете принимать от нее скидки на личные поездки, поскольку можно посчитать, что принятие таких скидок создает конфликт интересов.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Вы сможете пользоваться услугами фирмы вашей соседки, если она пройдет надлежащую процедуру утверждения и станет предпочтительным поставщиком услуг компании Johnson Controls.]]></text>
					<text><![CDATA[При этом важно помнить: если фирма вашей соседки станет предпочтительным поставщиком услуг, вы не сможете принимать от нее скидки на личные поездки, поскольку можно посчитать, что принятие таких скидок создает конфликт интересов.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	
	<module id="2" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Наступают новогодние праздники, и вы с коллегами хотите сделать подарки поставщикам компании. Какие подарки будут допустимыми?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[Ноутбук последней модели.]]></option>
                <option><![CDATA[Недорогая фоторамка.]]></option>
                <option><![CDATA[Подарочная карта American Express.]]></option>
                <option><![CDATA[Выходные на престижном спа-курорте.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Некоторые из перечисленных подарков слишком дороги, и предоставлять их поставщикам недопустимо. Дарить наличные деньги и их эквиваленты, например подарочные карты, строго запрещено. В этой ситуации допустимым подарком будет недорогая фоторамка. Важно помнить, что дарить имеющие какую-либо ценность подарки недопустимо, если предоставление такого подарка может быть воспринято как дача взятки.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Некоторые из перечисленных подарков слишком дороги, и предоставлять их поставщикам недопустимо. Дарить наличные деньги и их эквиваленты, например подарочные карты, строго запрещено. В этой ситуации допустимым подарком будет недорогая фоторамка. Важно помнить, что дарить имеющие какую-либо ценность подарки недопустимо, если предоставление такого подарка может быть воспринято как дача взятки.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Один из поставщиков компании сделал вам подарок. О каком из перечисленных ниже подарков следует сообщить компании с помощью формы уведомления о подарках компании Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[Новый Apple iPad.]]></option>
                <option><![CDATA[Небольшое комнатное растение.]]></option>
                <option><![CDATA[Два билета в первый ряд на международное спортивное мероприятие.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Стоимость iPad превышает 200 долл. США, так же как и стоимость билетов. Компанию следует уведомлять обо всех подарках, стоимость которых превышает предельные суммы, установленные в политике в отношении поездок, подарков и деловых развлекательных мероприятий для третьих лиц. Стоимость комнатного растения умеренная, поэтому таким подарком поставщик не намеревается оказать на вас влияние и вы можете принять его.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Стоимость iPad превышает 200 долл. США, так же как и стоимость билетов. Компанию следует уведомлять обо всех подарках, стоимость которых превышает предельные суммы, установленные в политике в отношении поездок, подарков и деловых развлекательных мероприятий для третьих лиц. Стоимость комнатного растения умеренная, поэтому таким подарком поставщик не намеревается оказать на вас влияние и вы можете принять его.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Стоимость iPad превышает 200 долл. США, так же как и стоимость билетов. Компанию следует уведомлять обо всех подарках, стоимость которых превышает предельные суммы, установленные в политике в отношении поездок, подарков и деловых развлекательных мероприятий для третьих лиц. Стоимость комнатного растения умеренная, поэтому таким подарком поставщик не намеревается оказать на вас влияние и вы можете принять его.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Ваш филиал принимает представителей компании-клиента и оказывает им знаки делового гостеприимства, но вы считаете, что эта компания может быть государственной организацией. Как вам следует поступить? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[Позвонить в региональный отдел нормативно-правового соответствия или юридический отдел, поскольку там вам смогут помочь. ]]></option>
                <option><![CDATA[Ничего не предпринимать, потому что статус клиента не имеет значения. ]]></option>
                <option><![CDATA[Попытаться узнать, является ли компания-клиент государственной организацией, чтобы в таком случае выбрать более дорогое место для приема.]]></option>
                <option><![CDATA[Предположить, что компания-клиент является государственной организацией, и на всякий случай заполнить антикоррупционную форму.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Условия взаимодействия с представителями государственных организаций и представителями частных компаний отличаются. В особенности это касается подарков и деловых развлекательных мероприятий.]]></text>
					<text><![CDATA[Если вы не знаете, является ли компания-клиент государственной организацией, обратитесь за помощью в региональный отдел нормативно-правового соответствия или юридический отдел. Сотрудники этих отделов могут подсказать, что следует и чего не следует делать.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Условия взаимодействия с представителями государственных организаций и представителями частных компаний отличаются. В особенности это касается подарков и деловых развлекательных мероприятий.]]></text>
					<text><![CDATA[Если вы не знаете, является ли компания-клиент государственной организацией, обратитесь за помощью в региональный отдел нормативно-правового соответствия или юридический отдел. Сотрудники этих отделов могут подсказать, что следует и чего не следует делать.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы только что завершили крупную сделку по продаже. Чтобы это отпраздновать, клиент приглашает вас вместе с вашим спутником в театр.  Вы полагаете, что билеты стоят меньше 200 долл. США. Должны ли вы уведомить компанию об этой ситуации на сайте <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Нет: поскольку театральное представление состоится в нерабочее время и вы посетите его вместе с супругом (супругой), эта ситуация не относится к работе.]]></option>
                <option><![CDATA[Да, но вы обязаны уведомить компанию только о половине стоимости билетов, поскольку ваш супруг (супруга) не является сотрудником компании Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет: клиент пойдет в театр вместе с вами, поэтому посещение этого развлекательного мероприятия является знаком делового гостеприимства.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> По всей видимости, предоставление клиентом билетов в театр является приемлемым знаком делового гостеприимства. Если у вас имеются какие-либо сомнения или причины считать, что предоставление билетов может расцениваться как дача взятки, вам следует обсудить предложение клиента с руководителем и убедиться в том, что он согласен с вашим решением.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> По всей видимости, предоставление клиентом билетов в театр является приемлемым знаком делового гостеприимства. Если у вас имеются какие-либо сомнения или причины считать, что предоставление билетов может расцениваться как дача взятки, вам следует обсудить предложение клиента с руководителем и убедиться в том, что он согласен с вашим решением.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[С вами связался один из поставщиков услуг компании и предложил бонус наличными за дополнительные заказы. Вы понимаете, что это предложение, по всей видимости, является попыткой дачи взятки, и поэтому вы корректно и вежливо отклоняете его. Выполнили ли вы все необходимые действия?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Да, вы не приняли подарок, потому что он представлял собой наличные деньги. ]]></option>
                <option><![CDATA[Нет: помимо прочего, вы должны сообщить об этом предложении соответствующему сотруднику компании.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет: вы должны были принять подарок, поскольку не хотите обидеть поставщика.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Если поставщик или какая-либо третья сторона, с которой сотрудничает компания Johnson Controls, пытается предоставить вам подарок или наличные деньги и вы полагаете, что это делается с целью оказать на вас влияние, вы должны отказаться от подарка и сообщить о нем представителю юридического отдела или регионального отдела нормативно-правового соответствия, который попросит вас заполнить соответствующую форму. Возможно, компания посчитает необходимым прервать сотрудничество с этим поставщиком.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Если поставщик или какая-либо третья сторона, с которой сотрудничает компания Johnson Controls, пытается предоставить вам подарок или наличные деньги и вы полагаете, что это делается с целью оказать на вас влияние, вы должны отказаться от подарка и сообщить о нем представителю юридического отдела или регионального отдела нормативно-правового соответствия, который попросит вас заполнить соответствующую форму. Возможно, компания посчитает необходимым прервать сотрудничество с этим поставщиком.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вашу компанию попросили выступить спонсором лотереи, которая будет проведена для участников конференции. В этой конференции примут участие различные поставщики и другие партнерские компании. Стоимость каждого приза составляет менее 200 долл. США. Следует ли сообщить компании об этих призах?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Только если в качестве призов будут использоваться какие-либо товары компании Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет: спонсирование лотереи представляет собой деловые расходы, и к тому же участники конференции будут выигрывать призы случайным образом, то есть призы предназначены не для конкретных людей.]]></option>
                <option><![CDATA[Да, поскольку призы могут достаться какому-либо государственному служащему.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Для компании Johnson Controls вполне приемлемо выступить в качестве спонсора лотереи, поскольку в данном случае очевидно, что компания не стремится подарить что-либо конкретным участникам конференции, будь то сотрудники частных компаний или государственные служащие, и не намеревается оказать на них влияние.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Для компании Johnson Controls вполне приемлемо выступить в качестве спонсора лотереи, поскольку в данном случае очевидно, что компания не стремится подарить что-либо конкретным участникам конференции, будь то сотрудники частных компаний или государственные служащие, и не намеревается оказать на них влияние.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Давний и ценный клиент компании преподнес вам в подарок дорогое электронное устройство. Таким образом клиент хотел выразить признательность за неизменно высокое качество работы, выполняемой для него компанией Johnson Controls, и ваше непосредственное участие в этой работе. Вы понимаете, что стоимость подарка превышает максимально допустимую для подарка сумму в 200 долл. США и что этот подарок можно посчитать слишком щедрым. Какие из следующих вариантов являются правильными способами урегулирования этой ситуации?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[Вы должны уведомить о подарке компанию и вежливо вернуть подарок, ссылаясь на то, что вы цените признательность клиента, но стоимость подарка значительно превышает максимально допустимую сумму, предусмотренную политикой компании Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Вы должны любезно принять подарок, уведомить о нем компанию и узнать у руководителя, допустимо ли будет оставить его себе.]]></option>
                <option><![CDATA[Вы должны любезно принять подарок, уведомить о нем компанию и пожертвовать его на благотворительные программы, спонсором которых является компания Johnson Controls.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="line-height:17px">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Все перечисленные варианты являются допустимыми. Возможно, вы не хотите обижать клиента отказом от подарка в силу определенных обстоятельств, к которым могут относиться как местные обычаи, так и стремление сохранить деловые отношения. Если вам неловко отказывать клиенту, любезно примите подарок, сообщите о нем компании и узнайте у своего руководителя, сотрудника отдела кадров и (или) представителя отдела нормативно-правового соответствия, как лучше поступить с подарком.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="line-height:17px">
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Все перечисленные варианты являются допустимыми. Возможно, вы не хотите обижать клиента отказом от подарка в силу определенных обстоятельств, к которым могут относиться как местные обычаи, так и стремление сохранить деловые отношения. Если вам неловко отказывать клиенту, любезно примите подарок, сообщите о нем компании и узнайте у своего руководителя, сотрудника отдела кадров и (или) представителя отдела нормативно-правового соответствия, как лучше поступить с подарком.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="line-height:17px">
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Все перечисленные варианты являются допустимыми. Возможно, вы не хотите обижать клиента отказом от подарка в силу определенных обстоятельств, к которым могут относиться как местные обычаи, так и стремление сохранить деловые отношения. Если вам неловко отказывать клиенту, любезно примите подарок, сообщите о нем компании и узнайте у своего руководителя, сотрудника отдела кадров и (или) представителя отдела нормативно-правового соответствия, как лучше поступить с подарком.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы с коллегами хотите отметить праздник за обедом в ресторане, заплатив за все самостоятельно, а не за счет компании Johnson Controls. Также вы собираетесь сделать друг другу подарки. Распространяется ли на эти подарки требование об уведомлении компании о подарках стоимостью более 200 долл. США?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Да: поскольку это требование распространяется на деловые подарки, которые мы принимаем или предоставляем в интересах компании, мы должны соблюдать это требование и в отношении личных подарков.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет]]></option>
                <option><![CDATA[Да, но только если стоимость подарков превышает 200 долл. США.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> О подарках, которые сотрудники дарят друг другу, сообщать не нужно. Однако следует подходить к выбору подарков разумно и не стремиться оказать влияние на других сотрудников.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> О подарках, которые сотрудники дарят друг другу, сообщать не нужно. Однако следует подходить к выбору подарков разумно и не стремиться оказать влияние на других сотрудников.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	<module id="3" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Предоставлением взятки может считаться только передача наличных денежных средств.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Взяточничество имеет место, когда человеку предоставляют что-либо ценное в попытках недопустимым образом повлиять на его решения или действия. ]]></text>
					<text><![CDATA[В качестве взяток люди могут использовать не только деньги, но и такие предметы, как акции, подарки, знаки гостеприимства, необоснованные скидки или комиссионные вознаграждения, благотворительные пожертвования или предложения трудоустройства для родственников или друзей.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Взяточничество имеет место, когда человеку предоставляют что-либо ценное в попытках недопустимым образом повлиять на его решения или действия. ]]></text>
					<text><![CDATA[В качестве взяток люди могут использовать не только деньги, но и такие предметы, как акции, подарки, знаки гостеприимства, необоснованные скидки или комиссионные вознаграждения, благотворительные пожертвования или предложения трудоустройства для родственников или друзей.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Когда Реджинальд — сотрудник компании Johnson Controls и гражданин Великобритании — пришел в государственное учреждение в Гондурасе для подачи заявки о продлении рабочей визы, служащий сообщил, что обработка его заявки может занять до трех недель. В связи с этим Реджинальд рискует оказаться не в состоянии завершить долгосрочный проект, виза требуется ему немедленно. Служащий сообщает Реджинальду, что «за небольшую плату» мог бы организовать обработку его заявки в течение часа. Следует ли Реджинальду дать служащему 20 долл. США наличными?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Да: это небольшая цена за возможность завершить долгосрочный проект.]]></option>
                <option><![CDATA[Да: компания может компенсировать эту сумму.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет: это так называемый стимулирующий платеж, осуществление которого нарушает закон и политику компании Johnson Controls.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Если Реджинальд заплатит государственному служащему за ускорение процесса выдачи рабочей визы, он осуществит стимулирующий платеж. Политика компании Johnson Controls не разрешает осуществлять такие платежи. Кроме того, такие платежи <b>нарушают законы о борьбе со взяточничеством многих юрисдикций</b>.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Если Реджинальд заплатит государственному служащему за ускорение процесса выдачи рабочей визы, он осуществит стимулирующий платеж. Политика компании Johnson Controls не разрешает осуществлять такие платежи. Кроме того, такие платежи <b>нарушают законы о борьбе со взяточничеством многих юрисдикций</b>.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Сотрудница компании Johnson Controls Стефани получила конверт с 500 долларами США от субподрядчика по проекту, которым она руководит. Также там была записка, в которой субподрядчик выражал просьбу о рассмотрении его кандидатуры в связи с дальнейшими проектами. Как следует поступить Стефани?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[Отказаться от подарка, вернуть деньги и уведомить о случившемся своего руководителя или представителя юридического отдела компании Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Принять деньги и указать полученную суму как подарок от субподрядчика в форме уведомления о подарках компании Johnson Controls. ]]></option>
                <option><![CDATA[Принять деньги и больше ничего не делать: если Стефани уверена, что полученный подарок не повлияет на ее дальнейшие решения, это не взятка.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Предоставив Стефани деньги в конверте, субподрядчик попытался дать ей взятку.  Принятие взятки неэтично и нарушает законодательство многих юрисдикций. Стефани должна уведомить о попытке предоставления взятки своего руководителя и юридический отдел компании Johnson Controls. После этого руководство и юридический отдел компании примут надлежащие меры.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Предоставив Стефани деньги в конверте, субподрядчик попытался дать ей взятку.  Принятие взятки неэтично и нарушает законодательство многих юрисдикций. Стефани должна уведомить о попытке предоставления взятки своего руководителя и юридический отдел компании Johnson Controls. После этого руководство и юридический отдел компании примут надлежащие меры.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Сотрудник компании Johnson Controls Марк получил конверт с 500 долларами США от субподрядчика по проекту, которым Марк руководит в Лондоне. Также там была записка, в которой субподрядчик выражал просьбу о рассмотрении его кандидатуры в связи с дальнейшими проектами. Если Марк примет деньги от субподрядчика, они оба могут понести уголовную ответственность согласно Закону Великобритании о взяточничестве.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Согласно Закону Великобритании о взяточничестве, в случае предоставления взятки на территории Великобритании или другой территории, имеющей «тесную связь» с Великобританией, и Марк, и субподрядчик могут быть привлечены к уголовной ответственности. Закон Великобритании о взяточничестве объявляет противозаконным коммерческий подкуп (подкуп частными организациями физических лиц и наоборот), в то время как Закон США о борьбе с коррупцией во внешнеэкономической деятельности (FCPA) устанавливает уголовную ответственность лишь для виновных в подкупе с участием государственных служащих других стран (не США).]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Согласно Закону Великобритании о взяточничестве, в случае предоставления взятки на территории Великобритании или другой территории, имеющей «тесную связь» с Великобританией, и Марк, и субподрядчик могут быть привлечены к уголовной ответственности. Закон Великобритании о взяточничестве объявляет противозаконным коммерческий подкуп (подкуп частными организациями физических лиц и наоборот), в то время как Закон США о борьбе с коррупцией во внешнеэкономической деятельности (FCPA) устанавливает уголовную ответственность лишь для виновных в подкупе с участием государственных служащих других стран (не США).]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Итальянский государственный служащий уверяет Джастина (сотрудника компании Johnson Controls, который работает в США), что при его помощи компания Johnson Controls сможет заключить крупный государственный контракт в Италии. Взамен служащий просит компанию Johnson Controls пожертвовать 5000 долл. США выбранному им благотворительному фонду Make a Better Choice Foundation. Джастин убеждает руководство компании Johnson Controls сделать пожертвование, и через полгода компания заключает выгодный договор с итальянскими государственными органами.]]></text>
				<text><![CDATA[Какие из приведенных ниже утверждений верны?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Из-за действий Джастина компания Johnson Controls не выплатила незаконную взятку, поскольку деньги достались не итальянскому государственному служащему.]]></option>
                <option><![CDATA[Из-за действий Джастина компания Johnson Controls выплатила незаконную взятку, несмотря на то, что деньги достались не итальянскому государственному служащему, взятка — это что-либо ценное, предоставляемое с целью оказания влияния на решения ответственного лица.]]></option>
                <option><![CDATA[Из-за действий Джастина компания Johnson Controls выплатила незаконную взятку итальянскому государственному служащему. Во многих юрисдикциях Джастину могло бы грозить тюремное заключение.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Взяточничество — это предоставление или обещание того или иного ценного предмета с целью оказания влияния на суждения или поведение лица, занимающего ответственную должность. Взяточничество незаконно и строго запрещено в компании Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Взяточничество — это предоставление или обещание того или иного ценного предмета с целью оказания влияния на суждения или поведение лица, занимающего ответственную должность. Взяточничество незаконно и строго запрещено в компании Johnson Controls.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Взяточничество — это предоставление или обещание того или иного ценного предмета с целью оказания влияния на суждения или поведение лица, занимающего ответственную должность. Взяточничество незаконно и строго запрещено в компании Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[В подавляющем большинстве случаев привлечение к ответственности согласно законам о борьбе со взяточничеством связано с действиями сторонних посредников, например агентов, дистрибьюторов и благотворительных организаций, между предоставляющим взятку и получающим взятку лицами.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> В большинстве случаев привлечение к ответственности согласно законам о борьбе со взяточничеством связано с действиями сторонних посредников, например агентов, дистрибьюторов и благотворительных организаций. Поэтому очень важно следить за тем, чтобы все третьи стороны были зарегистрированы в программе 3P и соблюдали ее принципы.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> В большинстве случаев привлечение к ответственности согласно законам о борьбе со взяточничеством связано с действиями сторонних посредников, например агентов, дистрибьюторов и благотворительных организаций. Поэтому очень важно следить за тем, чтобы все третьи стороны были зарегистрированы в программе 3P и соблюдали ее принципы.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Сотрудник компании Johnson Controls Роберт обращается к Алексу из компании Middleman Ltd., желая договориться о том, чтобы компания Алекса выступала в качестве агента компании Johnson Controls. Алекс сообщает Роберту, что у него налажены «хорошие связи» с государственными служащими, и говорит, что компания Middleman требует комиссию в размере 30 % за помощь в заключении компанией Johnson Controls договоров с государственными органами. По его словам, комиссия так велика, потому что «нужные люди должны быть довольны».]]></text>
				<text><![CDATA[Стоит ли Роберту беспокоиться?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Нет: основной целью Роберта является максимизация прибыли компании Johnson Controls, а связи компании Middleman с государственными служащими представляют хорошие коммерческие возможности.]]></option>
                <option><![CDATA[Возможно: компания Johnson Controls не выплачивает комиссионные вознаграждения, превышающие рыночный уровень, а вознаграждение в размере 30 % слишком велико.]]></option>
                <option><![CDATA[Да: использование услуг компании Middleman представляет значительный риск коррупции.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="line-height:16px;">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Эта ситуация должна насторожить Роберта. В этой ситуации наблюдаются следующие тревожные признаки.<ul><li>Алекс сказал, что тесно общается с государственными служащими.</li><li>Алекс запросил высокую комиссию, что подозрительно в случае работы с государственными органами.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Роберт должен был понять, что оба эти факта являются серьезными признаками подкупа государственных служащих компанией Middleman ради получения заказов для компании Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="line-height:16px;">
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Эта ситуация должна насторожить Роберта. В этой ситуации наблюдаются следующие тревожные признаки.<ul><li>Алекс сказал, что тесно общается с государственными служащими.</li><li>Алекс запросил высокую комиссию, что подозрительно в случае работы с государственными органами.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Роберт должен был понять, что оба эти факта являются серьезными признаками подкупа государственных служащих компанией Middleman ради получения заказов для компании Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Сотрудник компании Johnson Controls Тед обращается к Джону из компании ABC Ltd., желая договориться о том, чтобы компания Джона выступала в качестве агента компании Johnson Controls. Джон говорит, что потратил много лет на установление тесных деловых взаимоотношений с государственными служащими, и требует комиссию в размере 30 % за помощь в заключении компанией Johnson Controls договоров с государственными органами. Если Джон выплатит часть комиссии компании ABC тому или иному государственному служащему, в соответствии с антикоррупционными законами Теду, Джону, компании Johnson Controls и компании ABC может быть присуждено наказание в виде штрафов и (или) тюремного заключения.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Уголовную ответственность понесут как компании, так и физические лица, ставшие участниками коррупционной схемы. ]]></text>
					<text><![CDATA[По сути, действие большинства законов о борьбе со взяточничеством, включая Закон США о борьбе с коррупцией во внешнеэкономической деятельности (FCPA) и Закон Великобритании о взяточничестве, распространяется как на юридических, так и на физических лиц. Юридические и физические лица, нарушающие законы о борьбе со взяточничеством, могут понести наказание в виде крупных штрафов и даже тюремного заключения.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Уголовную ответственность понесут как компании, так и физические лица, ставшие участниками коррупционной схемы. ]]></text>
					<text><![CDATA[По сути, действие большинства законов о борьбе со взяточничеством, включая Закон США о борьбе с коррупцией во внешнеэкономической деятельности (FCPA) и Закон Великобритании о взяточничестве, распространяется как на юридических, так и на физических лиц. Юридические и физические лица, нарушающие законы о борьбе со взяточничеством, могут понести наказание в виде крупных штрафов и даже тюремного заключения.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
    </module>
	<module id="4" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вам необходимо отправить коллеге из другого региона файл Excel с секретной или конфиденциальной информацией. Как лучше всего обеспечить защиту информации во время ее передачи?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Защитить файл паролем перед отправкой. Указать пароль к файлу прямо в электронном письме, чтобы ваш коллега смог открыть файл.]]></option>
                <option><![CDATA[Защитить файл паролем перед отправкой и затем отправить пароль в отдельном электронном письме с темой «ПАРОЛЬ», чтобы ваш коллега смог легко найти его.]]></option>
                <option><![CDATA[Защитить файл паролем перед отправкой, позвонить коллеге и сообщить ему пароль, чтобы он смог открыть файл.]]></option>
				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Защищать конфиденциальные и секретные данные очень важно. Хорошую защиту данных можно обеспечить с помощью пароля. Столь же важно принимать соответствующие меры предосторожности при передаче пароля. Отправлять пароль в том же электронном письме или даже в другом письме с темой «ПАРОЛЬ» небезопасно. Безопаснее всего сообщить пароль по телефону либо передать его с помощью голосового или текстового сообщения.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Защищать конфиденциальные и секретные данные очень важно. Хорошую защиту данных можно обеспечить с помощью пароля. Столь же важно принимать соответствующие меры предосторожности при передаче пароля. Отправлять пароль в том же электронном письме или даже в другом письме с темой «ПАРОЛЬ» небезопасно. Безопаснее всего сообщить пароль по телефону либо передать его с помощью голосового или текстового сообщения.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Колину необходимо отправить коллеге из другого региона файл Excel с конфиденциальной информацией. Чтобы защитить файл, Колин зашифровывает его и использует пароль. Какой из следующих паролей подойдет Колину лучше всего?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[Colin123]]></option>
                <option><![CDATA[123colin]]></option>
                <option><![CDATA[C1o2l3in]]></option>
                <option><![CDATA[!C1o2l3in]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Самые надежные пароли (т. е. те, которые тяжелее всего отгадать) — это пароли, содержащие комбинацию строчных и прописных букв, специальных символов и цифр.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Самые надежные пароли (т. е. те, которые тяжелее всего отгадать) — это пароли, содержащие комбинацию строчных и прописных букв, специальных символов и цифр.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Андреа напряженно работает с распечатанными документами, которые содержат персональные данные клиентов. Взглянув на часы, она осознает, что опаздывает на совещание по другому вопросу. Как ей следует поступить с документами?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Оставить документы на рабочем столе. ]]></option>
                <option><![CDATA[Положить документы в картотечный шкаф и запереть его.]]></option>
                <option><![CDATA[Положить документы в запираемый ящик рабочего стола.]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Андреа должна принимать меры предосторожности для защиты персональных данных клиентов в любых обстоятельствах. Безопаснее всего для Андреа было бы положить документы в запираемый картотечный шкаф или ящик стола, чтобы обеспечить их сохранность на время совещания. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Андреа должна принимать меры предосторожности для защиты персональных данных клиентов в любых обстоятельствах. Безопаснее всего для Андреа было бы положить документы в запираемый картотечный шкаф или ящик стола, чтобы обеспечить их сохранность на время совещания. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Андреа должна принимать меры предосторожности для защиты персональных данных клиентов в любых обстоятельствах. Безопаснее всего для Андреа было бы положить документы в запираемый картотечный шкаф или ящик стола, чтобы обеспечить их сохранность на время совещания. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Марта работает в отделе кадров и имеет доступ к персональным данным всех сотрудников ее подразделения. Саманта хочет учредить клуб именинников, в рамках которого сотрудники будут отмечать дни рождения своих коллег в ресторане. Саманта просит Марту предоставить ей список дней рождения сотрудников. Как следует поступить Марте?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Предоставить Саманте список дней рождения, поскольку организация клуба именинников поможет улучшить морально-психологический климат в коллективе.]]></option>
                <option><![CDATA[Отказать Саманте в предоставлении списка дней рождения.]]></option>
                <option><![CDATA[Предложить Саманте пригласить сотрудников зарегистрироваться в клубе именинников и предоставить информацию о своих днях рождения самостоятельно. ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Марта не должна предоставлять Саманте список дней рождения сотрудников. Доступ к персональным данным предоставляется только уполномоченным на то сотрудникам и подрядчикам, у которых есть обоснованная служебная необходимость в получении этих данных. Несмотря на то, что организация клуба именинников по предложению Саманты — это неплохая идея, у Саманты нет служебной необходимости и полномочий на получение подобной информации.]]></text>
					<text><![CDATA[Марта может предложить Саманте пригласить сотрудников зарегистрироваться в клубе именинников и предоставить данные о своих днях рождения самостоятельно.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Марта не должна предоставлять Саманте список дней рождения сотрудников. Доступ к персональным данным предоставляется только уполномоченным на то сотрудникам и подрядчикам, у которых есть обоснованная служебная необходимость в получении этих данных. Несмотря на то, что организация клуба именинников по предложению Саманты — это неплохая идея, у Саманты нет служебной необходимости и полномочий на получение подобной информации.]]></text>
					<text><![CDATA[Марта может предложить Саманте пригласить сотрудников зарегистрироваться в клубе именинников и предоставить данные о своих днях рождения самостоятельно.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Марта не должна предоставлять Саманте список дней рождения сотрудников. Доступ к персональным данным предоставляется только уполномоченным на то сотрудникам и подрядчикам, у которых есть обоснованная служебная необходимость в получении этих данных. Несмотря на то, что организация клуба именинников по предложению Саманты — это неплохая идея, у Саманты нет служебной необходимости и полномочий на получение подобной информации.]]></text>
					<text><![CDATA[Марта может предложить Саманте пригласить сотрудников зарегистрироваться в клубе именинников и предоставить данные о своих днях рождения самостоятельно.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Менеджер отдела расчетов с кредиторами запрашивает у сотрудника отдела Эстебана сводный отчет с данными об итоговых суммах просроченных платежей в долларах в каждом регионе. У Эстебана есть отчет с перечнем всех клиентов-должников каждого региона. В отчете указаны наименования, адреса для выставления счетов и телефоны этих клиентов. Следует ли Эстебану отправить этот отчет менеджеру? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Да, поскольку таким образом менеджер сможет быстро получить всю информацию, которая ему необходима.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет, поскольку менеджер запросил только данные об итоговых суммах в долларах. ]]></option>
                <option><![CDATA[Да, поскольку менеджер не хочет, чтобы Эстебан тратил время на составление нового отчета, если у него уже есть отчет со всеми необходимыми данными.]]></option>				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Эстебан должен предоставить только данные об итоговых суммах в долларах, которые запросил менеджер. Чтобы способствовать защите персональных данных клиентов, сотрудники должны ограничивать передачу информации и круг лиц, которым эта информация предоставляется. Отправка отчета, который помимо прочего содержит имена, адреса и телефоны клиентов, подвергает персональные данные этих клиентов необоснованному риску.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Эстебан должен предоставить только данные об итоговых суммах в долларах, которые запросил менеджер. Чтобы способствовать защите персональных данных клиентов, сотрудники должны ограничивать передачу информации и круг лиц, которым эта информация предоставляется. Отправка отчета, который помимо прочего содержит имена, адреса и телефоны клиентов, подвергает персональные данные этих клиентов необоснованному риску.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Компания Johnson Controls может хранить информацию о <i><b>клиентах</b></i> неограниченное время.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
             <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[Верно: мы можем хранить данные клиентов так долго, как нам этого хочется.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно: мы можем хранить данные, пока нам требуется использовать их с той целью, для достижения которой они были собраны, при этом данные должны быть точными и актуальными.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Персональные данные нельзя хранить дольше, чем это необходимо. Компания Johnson Controls обязана удалять данные клиентов, как только отпадает необходимость использовать их с той целью, для достижения которой они были собраны. Кроме того, удаление данных клиентов следует осуществлять в соответствии с графиком хранения записей Johnson Controls. Если в данных содержатся ошибки, их следует исправлять. В соответствии с местным законодательством клиенты могут иметь право требовать удаления персональных данных. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Персональные данные нельзя хранить дольше, чем это необходимо. Компания Johnson Controls обязана удалять данные клиентов, как только отпадает необходимость использовать их с той целью, для достижения которой они были собраны. Кроме того, удаление данных клиентов следует осуществлять в соответствии с графиком хранения записей Johnson Controls. Если в данных содержатся ошибки, их следует исправлять. В соответствии с местным законодательством клиенты могут иметь право требовать удаления персональных данных. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Компания Johnson Controls может хранить информацию о <i><b>сотрудниках</b></i> неограниченное время.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Верно: мы можем хранить данные сотрудников так долго, как нам этого хочется.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно: мы можем хранить данные, пока они нам необходимы, при этом данные должны быть точными и актуальными.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Персональные данные сотрудников нельзя хранить дольше, чем это необходимо. Кроме того, удаление персональных данных сотрудников следует осуществлять в соответствии с графиком хранения записей Johnson Controls. Данные о трудоустройстве следует хранить в течение определенного законодательством срока. Кроме того, если в данных содержатся ошибки, их следует исправлять.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Персональные данные сотрудников нельзя хранить дольше, чем это необходимо. Кроме того, удаление персональных данных сотрудников следует осуществлять в соответствии с графиком хранения записей Johnson Controls. Данные о трудоустройстве следует хранить в течение определенного законодательством срока. Кроме того, если в данных содержатся ошибки, их следует исправлять.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какой из следующих вариантов представляет собой наилучший подход к сбору персональных данных?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Собирать как можно больше персональных данных «на всякий случай».]]></option>
                <option><![CDATA[Не собирать никакие персональные данные.]]></option>
                <option><![CDATA[Собирать только те данные, которые требуются для достижения поставленных целей.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Если вам необходимо собирать персональную информацию или данные о конкретных людях, собирайте <b>только</b> те данные, которые требуются вам для достижения поставленных целей. Не собирайте и не храните больше информации о конкретных людях, чем необходимо. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Если вам необходимо собирать персональную информацию или данные о конкретных людях, собирайте <b>только</b> те данные, которые требуются вам для достижения поставленных целей. Не собирайте и не храните больше информации о конкретных людях, чем необходимо. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Информацию о клиентах, собранную одним подразделением компании Johnson Controls, можно передать любому другому подразделению компании.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Передавать кому-либо данные о конкретном человеке без его разрешения нельзя (за исключением случаев, когда такие данные можно передавать в соответствии с законодательством).]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Передавать кому-либо данные о конкретном человеке без его разрешения нельзя (за исключением случаев, когда такие данные можно передавать в соответствии с законодательством).]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[<b><i>Клиент</i></b> дает вам разрешение передавать его персональные данные другим людям. Можете ли вы передавать эти данные? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Да, если клиент дал разрешение и если передача данных осуществляется в соответствии с предоставленным клиенту уведомлением и политикой компании.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет. Передавать персональные данные клиента ни в коем случае нельзя, даже если он дал на это разрешение.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Данные о конкретном человеке можно передавать другим людям только с его разрешения и в соответствии с предоставленным субъекту данных уведомлением и политикой компании. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Данные о конкретном человеке можно передавать другим людям только с его разрешения и в соответствии с предоставленным субъекту данных уведомлением и политикой компании. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	 <module id="5" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Основную ответственность за обеспечение соблюдения вами торговых норм несет местный менеджер по торговле. ]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли следующее утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Каждый сотрудник компании Johnson Controls должен понимать, каким образом торговля влияет на его обязанности. Каждый сотрудник должен обеспечивать соблюдение торговых норм. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если вы в чем-то сомневаетесь, задайте вопрос эксперту. Вы можете обратиться к следующим сотрудникам:<ul> <li>местному менеджеру по торговле или координатору торговли;</li> <li>региональному или международному менеджеру по торговле;</li> <li>директору подразделения по торговле;</li> <li>сотрудникам отдела по вопросам соблюдения торговых норм.</li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Каждый сотрудник компании Johnson Controls должен понимать, каким образом торговля влияет на его обязанности. Каждый сотрудник должен обеспечивать соблюдение торговых норм. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если вы в чем-то сомневаетесь, задайте вопрос эксперту. Вы можете обратиться к следующим сотрудникам:<ul> <li>местному менеджеру по торговле или координатору торговли;</li> <li>региональному или международному менеджеру по торговле;</li> <li>директору подразделения по торговле;</li> <li>сотрудникам отдела по вопросам соблюдения торговых норм.</li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Мила из США летит сначала в Великобританию, а затем в Дубай (ОАЭ) с корпоративным ноутбуком. ]]></text>
				<text><![CDATA[Следует ли Миле принимать какие-либо меры предосторожности в связи с этим ноутбуком?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Да, поскольку для перевозки корпоративного ноутбука за границу во время командировки может потребоваться разрешение на экспорт.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет: если Мила защищает ноутбук от кражи и все время держит его при себе, все будет хорошо.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top:35px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Верно.</b> Перевозка корпоративного оборудования за границу в ходе командировки считается временным экспортом и может требовать разрешения на экспорт в зависимости от хранящихся в этом оборудовании данных.]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Помните, что перевозка каких-либо технических данных и технологий во время заграничной командировки может быть сопряжена с некоторыми проблемами, касающимися соблюдения экспортных правил. Перечисленные ниже действия могут регулироваться правилами экспортного контроля:<ul> <li>вывоз из страны корпоративного компьютера;</li><li>перевозка или передача технических данных и технологий за границу;</li><li>передача технических данных в ходе совещаний с иностранными гражданами.</li> </ul>]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Если вы собираетесь отправиться в заграничную командировку, обсудите со своим руководителем или другим соответствующим сотрудником компании меры, которые вам понадобится принять в связи с компьютерным оборудованием.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top:35px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Неверно.</b> Перевозка корпоративного оборудования за границу в ходе командировки считается временным экспортом и может требовать разрешения на экспорт в зависимости от хранящихся в этом оборудовании данных.]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Помните, что перевозка каких-либо технических данных и технологий во время заграничной командировки может быть сопряжена с некоторыми проблемами, касающимися соблюдения экспортных правил. Перечисленные ниже действия могут регулироваться правилами экспортного контроля:<ul> <li>вывоз из страны корпоративного компьютера;</li><li>перевозка или передача технических данных и технологий за границу;</li><li>передача технических данных в ходе совещаний с иностранными гражданами.</li> </ul>]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Если вы собираетесь отправиться в заграничную командировку, обсудите со своим руководителем или другим соответствующим сотрудником компании меры, которые вам понадобится принять в связи с компьютерным оборудованием.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какая операция из перечисленных ниже является экспортной?]]></text>				
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,1,1">
                <option><![CDATA[Предоставление услуг за рубежом, например установка или ремонт определенного оборудования.]]></option>
                <option><![CDATA[Опубликование технических документов в Интернете.]]></option>
                <option><![CDATA[Общение с гражданином другой страны.]]></option>
                <option><![CDATA[Поездка с собственным телефоном в другую страну.]]></option>
                <option><![CDATA[Преподнесение подарка гражданину другой страны.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Верно.</b> Во многих случаях некоторые операции могут рассматриваться как экспортные и требовать тщательной оценки. Примеры:<ul> <li>отправка товара в другую страну или получение товара из другой страны;</li><li>передача прав на регистрацию товара или управление или владение товаром иностранной организации;</li><li>предоставление технической информации в устной или визуальной форме лицу из другой страны (независимо от его местонахождения);</li><li>предоставление технической поддержки или услуг. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Во многих случаях некоторые операции могут рассматриваться как экспортные и требовать тщательной оценки. Примеры:<ul> <li>отправка товара в другую страну или получение товара из другой страны;</li><li>передача прав на регистрацию товара или управление или владение товаром иностранной организации;</li><li>предоставление технической информации в устной или визуальной форме лицу из другой страны (независимо от его местонахождения);</li><li>предоставление технической поддержки или услуг. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Неверно.</b> Во многих случаях некоторые операции могут рассматриваться как экспортные и требовать тщательной оценки. Примеры:<ul> <li>отправка товара в другую страну или получение товара из другой страны;</li><li>передача прав на регистрацию товара или управление или владение товаром иностранной организации;</li><li>предоставление технической информации в устной или визуальной форме лицу из другой страны (независимо от его местонахождения);</li><li>предоставление технической поддержки или услуг. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Для осуществления всех экспортных операций необходимо получить разрешение регулирующих органов.  Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
				<correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Для осуществления всех операций по экспорту товаров, технологий, программного обеспечения или услуг необходимо получить разрешение. Конкретный вид разрешения зависит от экспортируемого товара и соответствующих средств контроля, однако получение разрешения в любом случае является обязательным; разрешение должно быть официально предоставлено или документировано. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Для осуществления всех операций по экспорту товаров, технологий, программного обеспечения или услуг необходимо получить разрешение. Конкретный вид разрешения зависит от экспортируемого товара и соответствующих средств контроля, однако получение разрешения в любом случае является обязательным; разрешение должно быть официально предоставлено или документировано. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие меры вы обязаны принять, если вам станет известно о потенциальном нарушении экспортного законодательства?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0">
                <option><![CDATA[Пресечь или предотвратить нарушение.]]></option>
                <option><![CDATA[Провести расследование.]]></option>
                <option><![CDATA[Сообщить о нарушении представителю отдела по вопросам соблюдения торговых норм или юридического отдела.]]></option>
                <option><![CDATA[Игнорировать ситуацию, поскольку вы не уверены в том, что она представляет собой проблему.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Любой сотрудник компании Johnson Controls, ставший свидетелем деятельности, включающей потенциальное нарушение торговых норм, обязан принять обоснованные и уместные меры для пресечения такой деятельности и незамедлительно уведомить о ней представителя отдела по вопросам соблюдения торговых норм или юридического отдела.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Любой сотрудник компании Johnson Controls, ставший свидетелем деятельности, включающей потенциальное нарушение торговых норм, обязан принять обоснованные и уместные меры для пресечения такой деятельности и незамедлительно уведомить о ней представителя отдела по вопросам соблюдения торговых норм или юридического отдела.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Любой сотрудник компании Johnson Controls, ставший свидетелем деятельности, включающей потенциальное нарушение торговых норм, обязан принять обоснованные и уместные меры для пресечения такой деятельности и незамедлительно уведомить о ней представителя отдела по вопросам соблюдения торговых норм или юридического отдела.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие меры вам следует принять в том случае, если клиент требует от вас определенных действий в поддержку несанкционированного бойкота?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[Сообщить об этом требовании представителю отдела по вопросам соблюдения торговых норм.]]></option>
                <option><![CDATA[Проигнорировать требование.]]></option>
                <option><![CDATA[Удовлетворить требование, ведь клиент всегда прав. ]]></option>
                <option><![CDATA[Не предпринимать никаких дальнейших действий до получения соответствующих инструкций от сотрудников отдела по вопросам соблюдения торговых норм.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;padding-bottom: 15px;height:145px;">
					<text style="line-height:16px;font-size:13px;"><![CDATA[<b>Верно.</b> Некоторые страны и международные организации могут вводить определенные бойкоты (например, Лига арабских государств бойкотирует Израиль) и просить компанию Johnson Controls поддержать такие бойкоты или принять в них участие.]]></text>					
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Требование о бойкоте может быть неявным. Например, компания Johnson Controls получила от покупателя договор со следующим пунктом:]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[«Продавец гарантирует, что ни один компонент поставляемого товара не содержит материалов, произведенных или экспортированных бойкотируемыми компаниями, в соответствии с постановлениями Королевства Саудовская Аравия».]]></text>
					<text style="line-height:16px;margin-bottom:10px;"><![CDATA[Если вы получите требование о бойкоте, не предпринимайте каких бы то ни было действий; вместо этого сообщите о получении требования представителю отдела по вопросам соблюдения торговых норм, который сообщит вам, какие меры вы должны принять. Торговое законодательство запрещает нашей компании удовлетворять определенные требования о поддержке бойкотов. Помимо этого, компания обязана сообщать о получении таких требований в соответствующие государственные органы США.]]></text>					
				</correct>
                <partialCorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;height:145px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Некоторые страны и международные организации могут вводить определенные бойкоты (например, Лига арабских государств бойкотирует Израиль) и просить компанию Johnson Controls поддержать такие бойкоты или принять в них участие.]]></text>					
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Требование о бойкоте может быть неявным. Например, компания Johnson Controls получила от покупателя договор со следующим пунктом:]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[«Продавец гарантирует, что ни один компонент поставляемого товара не содержит материалов, произведенных или экспортированных бойкотируемыми компаниями, в соответствии с постановлениями Королевства Саудовская Аравия».]]></text>
					<text style="line-height:16px;margin-bottom:10px;"><![CDATA[Если вы получите требование о бойкоте, не предпринимайте каких бы то ни было действий; вместо этого сообщите о получении требования представителю отдела по вопросам соблюдения торговых норм, который сообщит вам, какие меры вы должны принять. Торговое законодательство запрещает нашей компании удовлетворять определенные требования о поддержке бойкотов. Помимо этого, компания обязана сообщать о получении таких требований в соответствующие государственные органы США.]]></text>					
				</partialCorrect>
                <incorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;height:145px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Неверно.</b> Некоторые страны и международные организации могут вводить определенные бойкоты (например, Лига арабских государств бойкотирует Израиль) и просить компанию Johnson Controls поддержать такие бойкоты или принять в них участие.]]></text>					
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Требование о бойкоте может быть неявным. Например, компания Johnson Controls получила от покупателя договор со следующим пунктом:]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[«Продавец гарантирует, что ни один компонент поставляемого товара не содержит материалов, произведенных или экспортированных бойкотируемыми компаниями, в соответствии с постановлениями Королевства Саудовская Аравия».]]></text>
					<text style="line-height:16px;margin-bottom:10px;"><![CDATA[Если вы получите требование о бойкоте, не предпринимайте каких бы то ни было действий; вместо этого сообщите о получении требования представителю отдела по вопросам соблюдения торговых норм, который сообщит вам, какие меры вы должны принять. Торговое законодательство запрещает нашей компании удовлетворять определенные требования о поддержке бойкотов. Помимо этого, компания обязана сообщать о получении таких требований в соответствующие государственные органы США.]]></text>	
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[В отношении какой из перечисленных ниже стран в настоящее время введены всеобъемлющие санкции?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0,0">
                <option><![CDATA[Иран.]]></option>
                <option><![CDATA[Китай.]]></option>
                <option><![CDATA[Северная Корея.]]></option>
                <option><![CDATA[Конго.]]></option>
                <option><![CDATA[Ливия.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Многие страны устанавливают ограничения в отношении торговли, выходящие за рамки законодательных и нормативных актов. Для ограничения торговли используются различные санкции и эмбарго. Санкции могут вводить как отдельные страны (в одностороннем порядке), так и межправительственные организации, например Организация Объединенных Наций. Эмбарго вводится в отношении той или иной страны в целом, в то время как санкции могут распространяться на целую страну или отдельных юридических или физических лиц (лиц, внесенных в так называемые санкционные списки).  Государственные органы оставляют за собой право выдавать лицензии на заключение некоторых сделок с объектами санкций или эмбарго (например, для поддержания гуманитарной деятельности). Санкции и эмбарго могут ограничивать:<ul> <li>круг лиц, с которыми компания Johnson Controls может вести законную торговлю;</li><li>ассортимент товаров и услуг для законной торговли между компанией Johnson Controls и ее контрагентами;</li><li>круг стран и регионов, в которых компания Johnson Controls может вести законную торговлю. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Компания Johnson Controls публикует во внутренней сети Johnson Controls перечень стран, в отношении которых действует эмбарго, этот перечень постоянно обновляется для обеспечения его соответствия политикам и постановлениям компании. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Многие страны устанавливают ограничения в отношении торговли, выходящие за рамки законодательных и нормативных актов. Для ограничения торговли используются различные санкции и эмбарго. Санкции могут вводить как отдельные страны (в одностороннем порядке), так и межправительственные организации, например Организация Объединенных Наций. Эмбарго вводится в отношении той или иной страны в целом, в то время как санкции могут распространяться на целую страну или отдельных юридических или физических лиц (лиц, внесенных в так называемые санкционные списки).  Государственные органы оставляют за собой право выдавать лицензии на заключение некоторых сделок с объектами санкций или эмбарго (например, для поддержания гуманитарной деятельности). Санкции и эмбарго могут ограничивать:<ul> <li>круг лиц, с которыми компания Johnson Controls может вести законную торговлю;</li><li>ассортимент товаров и услуг для законной торговли между компанией Johnson Controls и ее контрагентами;</li><li>круг стран и регионов, в которых компания Johnson Controls может вести законную торговлю. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Компания Johnson Controls публикует во внутренней сети Johnson Controls перечень стран, в отношении которых действует эмбарго, этот перечень постоянно обновляется для обеспечения его соответствия политикам и постановлениям компании. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Многие страны устанавливают ограничения в отношении торговли, выходящие за рамки законодательных и нормативных актов. Для ограничения торговли используются различные санкции и эмбарго. Санкции могут вводить как отдельные страны (в одностороннем порядке), так и межправительственные организации, например Организация Объединенных Наций. Эмбарго вводится в отношении той или иной страны в целом, в то время как санкции могут распространяться на целую страну или отдельных юридических или физических лиц (лиц, внесенных в так называемые санкционные списки).  Государственные органы оставляют за собой право выдавать лицензии на заключение некоторых сделок с объектами санкций или эмбарго (например, для поддержания гуманитарной деятельности). Санкции и эмбарго могут ограничивать:<ul> <li>круг лиц, с которыми компания Johnson Controls может вести законную торговлю;</li><li>ассортимент товаров и услуг для законной торговли между компанией Johnson Controls и ее контрагентами;</li><li>круг стран и регионов, в которых компания Johnson Controls может вести законную торговлю. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Компания Johnson Controls публикует во внутренней сети Johnson Controls перечень стран, в отношении которых действует эмбарго, этот перечень постоянно обновляется для обеспечения его соответствия политикам и постановлениям компании. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какое влияние торгово-экономические санкции оказывают на такие компании, как Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,1">
                <option><![CDATA[Санкции ограничивают круг юридических и физических лиц, сделки с которыми компания Johnson Controls может заключать на законных основаниях.]]></option>
                <option><![CDATA[Санкции накладывают ограничения на характер взаимодействия нашей компании с конкурентами.]]></option>
                <option><![CDATA[Санкции определяют ассортимент изделий (оборудования), технических данных, технологий, программ и (или) услуг, которыми может торговать компания Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Санкции ограничивают зону, в которой компания Johnson Controls может осуществлять торговлю.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Как правило, к санкциям относятся такие меры, как ограничение импорта и экспорта или эмбарго на предоставление определенных товаров и услуг. Такие санкции могут определять:<ul> <li>круг лиц (юридических и физических), с которыми компания Johnson Controls может вести законную торговлю;</li><li>ассортимент товаров, услуг и технологий, которыми компания Johnson Controls может на законных основаниях торговать с контрагентами;</li><li>круг стран и регионов, в которых компания Johnson Controls может вести законную торговлю. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Как правило, к санкциям относятся такие меры, как ограничение импорта и экспорта или эмбарго на предоставление определенных товаров и услуг. Такие санкции могут определять:<ul> <li>круг лиц (юридических и физических), с которыми компания Johnson Controls может вести законную торговлю;</li><li>ассортимент товаров, услуг и технологий, которыми компания Johnson Controls может на законных основаниях торговать с контрагентами;</li><li>круг стран и регионов, в которых компания Johnson Controls может вести законную торговлю. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Как правило, к санкциям относятся такие меры, как ограничение импорта и экспорта или эмбарго на предоставление определенных товаров и услуг. Такие санкции могут определять:<ul> <li>круг лиц (юридических и физических), с которыми компания Johnson Controls может вести законную торговлю;</li><li>ассортимент товаров, услуг и технологий, которыми компания Johnson Controls может на законных основаниях торговать с контрагентами;</li><li>круг стран и регионов, в которых компания Johnson Controls может вести законную торговлю. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Роджер подготавливает к отправке заказ для иностранного дистрибьютора, который затем перепродаст поставленный товар своему клиенту. Что необходимо сделать Роджеру перед экспортом заказа? ]]></text>
			</questionText>
           <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[Убедиться в том, что ни дистрибьютор, ни конечный клиент не включены в список конечных пользователей, в отношении которых действуют те или иные ограничения.]]></option>
                <option><![CDATA[Убедиться в том, что страна или регион конечного клиента не включены в список стран или регионов, в отношении которых действуют те или иные ограничения.]]></option>
                <option><![CDATA[Убедиться в том, что товар не предназначен для использования в целях, в отношении которых действуют те или иные ограничения.]]></option>
                <option><![CDATA[Выполнить все указанные выше действия или заключить с дистрибьютором договор, который запрещает ему продавать товар конечным пользователям, в отношении которых действуют те или иные запреты или ограничения или которые планируют использовать товар в целях, в отношении которых действуют те или иные запреты или ограничения, без разрешения.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 35px;height:75px;">
					<text style="line-height: 15px;"><![CDATA[<b>Верно.</b> Поскольку Роджер отправляет товар, предназначенный для перепродажи, он обязан убедиться в том, что на конечного клиента, его страну или регион и назначение товара не распространяются какие-либо ограничения. В качестве альтернативы Роджер может на законных основаниях запретить дистрибьютору продавать поставленный товар конечным пользователям, в отношении которых действуют те или иные запреты или ограничения или которые планируют использовать товар в целях, в отношении которых действуют те или иные запреты или ограничения, без разрешения.]]></text>
					<text style="line-height: 15px;margin-bottom: 10px;"><![CDATA[Следите за тем, чтобы клиенты, деловые партнеры, поставщики товаров и услуг, агенты, консультанты и дистрибьюторы не принадлежали к санкционным спискам. Для этого в компании Johnson Controls предусмотрен программный инструмент, с помощью которого сотрудники могут осуществлять поиск среди лиц, внесенных в санкционные списки. При обнаружении потенциального совпадения следует временно отложить отправку товаров и обратиться за помощью в отдел по вопросам соблюдения торговых норм.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 35px;height:75px;">
					<text style="line-height: 15px;"><![CDATA[<b>Неверно.</b> Поскольку Роджер отправляет товар, предназначенный для перепродажи, он обязан убедиться в том, что на конечного клиента, его страну или регион и назначение товара не распространяются какие-либо ограничения. В качестве альтернативы Роджер может на законных основаниях запретить дистрибьютору продавать поставленный товар конечным пользователям, в отношении которых действуют те или иные запреты или ограничения или которые планируют использовать товар в целях, в отношении которых действуют те или иные запреты или ограничения, без разрешения.]]></text>
					<text style="line-height: 15px;margin-bottom: 10px;"><![CDATA[Следите за тем, чтобы клиенты, деловые партнеры, поставщики товаров и услуг, агенты, консультанты и дистрибьюторы не принадлежали к санкционным спискам. Для этого в компании Johnson Controls предусмотрен программный инструмент, с помощью которого сотрудники могут осуществлять поиск среди лиц, внесенных в санкционные списки. При обнаружении потенциального совпадения следует временно отложить отправку товаров и обратиться за помощью в отдел по вопросам соблюдения торговых норм.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Йохан работает на стенде компании Johnson Controls на международной выставке систем кондиционирования воздуха, обогрева и охлаждения в Лас-Вегасе (штат Невада). К нему подходит незнакомый человек и задает несколько сугубо технических вопросов о чиллерах York.  Как следует отреагировать Йохану?  ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[Предоставить необходимые собеседнику технические данные.]]></option>
                <option><![CDATA[Изобразить непонимание сути вопросов.]]></option>
                <option><![CDATA[Предоставить собеседнику общедоступную нетехническую информацию.]]></option>
                <option><![CDATA[Предоставить собеседнику различные технические данные, не связанные с чиллерами York.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Предоставление иностранному гражданину технической информации, даже в устной форме и на территории США, представляет собой экспортную операцию, для осуществления которой требуется получить соответствующее разрешение. Поскольку Йохан не знаком со своим собеседником, ему неизвестно, является ли тот гражданином или представителем другой страны. Кроме того, техническая информация может принадлежать компании Johnson Controls, в этом случае информацию запрещено раскрывать посторонним лицам. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Предоставление иностранному гражданину технической информации, даже в устной форме и на территории США, представляет собой экспортную операцию, для осуществления которой требуется получить соответствующее разрешение. Поскольку Йохан не знаком со своим собеседником, ему неизвестно, является ли тот гражданином или представителем другой страны. Кроме того, техническая информация может принадлежать компании Johnson Controls, в этом случае информацию запрещено раскрывать посторонним лицам. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Чен готовит партию товаров к экспорту. Он проверяет имя клиента с помощью программного инструмента Johnson Controls и находит потенциальное совпадение в санкционном списке. Как следует поступить Чену?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Связаться с клиентом для удостоверения его личности.]]></option>
                <option><![CDATA[Обратиться за консультацией в отдел по вопросам соблюдения торговых норм компании Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Отменить отправку товаров.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Все сотрудники, отвечающие за экспорт, обязаны проверять, не принадлежат ли клиенты, деловые партнеры, поставщики товаров и услуг, агенты, консультанты и дистрибьюторы к санкционным спискам. Для этого в компании Johnson Controls предусмотрен программный инструмент, с помощью которого сотрудники могут осуществлять поиск среди лиц, внесенных в санкционные списки. Чен выполнил эту проверку и обнаружил потенциальное совпадение, а потому ему следует временно отложить отправку товаров и обратиться за помощью в отдел по вопросам соблюдения торговых норм.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Все сотрудники, отвечающие за экспорт, обязаны проверять, не принадлежат ли клиенты, деловые партнеры, поставщики товаров и услуг, агенты, консультанты и дистрибьюторы к санкционным спискам. Для этого в компании Johnson Controls предусмотрен программный инструмент, с помощью которого сотрудники могут осуществлять поиск среди лиц, внесенных в санкционные списки. Чен выполнил эту проверку и обнаружил потенциальное совпадение, а потому ему следует временно отложить отправку товаров и обратиться за помощью в отдел по вопросам соблюдения торговых норм.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Принятые в США правила торговли являются экстерриториальными. Следовательно, на какие из перечисленных ниже пунктов они распространяются?  ]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[Граждане США, независимо от их местонахождения и страны работодателя.]]></option>
                <option><![CDATA[Регулируемые Правилами международной торговли оружием Госдепартамента США товары и технические данные, страной происхождения которых является США, независимо от места назначения или включения в состав товаров, произведенных за пределами США.]]></option>
                <option><![CDATA[Коммерческие изделия, страной происхождения которых является США.]]></option>
                <option><![CDATA[Коммерческие изделия незначительной стоимости, страной происхождения которых является США, входящие в состав произведенных за пределами США товаров, предназначенных для отправки в Иран.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 110px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Верно.</b> Принятые в США правила торговли являются экстерриториальными. <ul style="margin-bottom:10px"> <li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия и технологии, находящиеся на территории США или в собственности граждан США.  </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия, страной происхождения которых является США, независимо от их географического местоположения.  </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия, произведенные за пределами США с использованием деталей или технических данных, страной происхождения которых является США и которые регулируются Правилами международной торговли оружием Госдепартамента США. </li><li>Все изделия, произведенные за пределами США с использованием деталей или технологий, регулируемых Правилами экспортного контроля США, подпадают под действие законодательных и нормативных актов США в отношении торговли при условии соблюдения установленного минимального порога в отношении их количества (если такой порог предусмотрен для соответствующего классификационного номера экспортного контроля) или наличия действующих санкций в отношении страны назначения изделий. </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на всех граждан США, независимо от их географического местонахождения, все граждане США обязаны соблюдать эти акты. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 110px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Принятые в США правила торговли являются экстерриториальными. <ul style="margin-bottom:10px"> <li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия и технологии, находящиеся на территории США или в собственности граждан США.  </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия, страной происхождения которых является США, независимо от их географического местоположения.  </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия, произведенные за пределами США с использованием деталей или технических данных, страной происхождения которых является США и которые регулируются Правилами международной торговли оружием Госдепартамента США. </li><li>Все изделия, произведенные за пределами США с использованием деталей или технологий, регулируемых Правилами экспортного контроля США, подпадают под действие законодательных и нормативных актов США в отношении торговли при условии соблюдения установленного минимального порога в отношении их количества (если такой порог предусмотрен для соответствующего классификационного номера экспортного контроля) или наличия действующих санкций в отношении страны назначения изделий. </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на всех граждан США, независимо от их географического местонахождения, все граждане США обязаны соблюдать эти акты. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 110px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Неверно.</b> Принятые в США правила торговли являются экстерриториальными. <ul style="margin-bottom:10px"> <li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия и технологии, находящиеся на территории США или в собственности граждан США.  </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия, страной происхождения которых является США, независимо от их географического местоположения.  </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на все изделия, произведенные за пределами США с использованием деталей или технических данных, страной происхождения которых является США и которые регулируются Правилами международной торговли оружием Госдепартамента США. </li><li>Все изделия, произведенные за пределами США с использованием деталей или технологий, регулируемых Правилами экспортного контроля США, подпадают под действие законодательных и нормативных актов США в отношении торговли при условии соблюдения установленного минимального порога в отношении их количества (если такой порог предусмотрен для соответствующего классификационного номера экспортного контроля) или наличия действующих санкций в отношении страны назначения изделий. </li><li>Законодательные и нормативные акты США в отношении торговли распространяются на всех граждан США, независимо от их географического местонахождения, все граждане США обязаны соблюдать эти акты. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[В отношении документов какого рода могут действовать экспортные ограничения?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[Чертежи.]]></option>
                <option><![CDATA[Формулы.]]></option>
                <option><![CDATA[Руководства.]]></option>
                <option><![CDATA[Инструкции.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 160px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Верно.</b> В контексте торговых норм правила экспортного контроля распространяются на все документы, содержащие информацию о технологиях.  К технической информации относится информация, необходимая для проектирования, разработки, производства, изготовления, сборки, эксплуатации, ремонта, испытания, технического обслуживания или модификации того или иного товара, секретная информация о товарах, информация, на которую распространяется действие приказов об установлении режима секретности для изобретений, и программное обеспечение.]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Примерами технической информации являются: <ul style="margin-bottom:10px"> <li>Чертежи.</li><li>чертежи;</li><li>фотографии;</li><li>планы;</li><li>схемы;</li><li>модели;</li><li>Формулы.</li><li>таблицы;</li><li>технические расчеты;</li><li>спецификации.</li><li>Руководства.</li><li>Инструкции.</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 160px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> В контексте торговых норм правила экспортного контроля распространяются на все документы, содержащие информацию о технологиях.  К технической информации относится информация, необходимая для проектирования, разработки, производства, изготовления, сборки, эксплуатации, ремонта, испытания, технического обслуживания или модификации того или иного товара, секретная информация о товарах, информация, на которую распространяется действие приказов об установлении режима секретности для изобретений, и программное обеспечение.]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Примерами технической информации являются: <ul style="margin-bottom:10px"> <li>Чертежи.</li><li>чертежи;</li><li>фотографии;</li><li>планы;</li><li>схемы;</li><li>модели;</li><li>Формулы.</li><li>таблицы;</li><li>технические расчеты;</li><li>спецификации.</li><li>Руководства.</li><li>Инструкции.</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 160px;">
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[<b>Неверно.</b> В контексте торговых норм правила экспортного контроля распространяются на все документы, содержащие информацию о технологиях.  К технической информации относится информация, необходимая для проектирования, разработки, производства, изготовления, сборки, эксплуатации, ремонта, испытания, технического обслуживания или модификации того или иного товара, секретная информация о товарах, информация, на которую распространяется действие приказов об установлении режима секретности для изобретений, и программное обеспечение.]]></text>
					<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Примерами технической информации являются: <ul style="margin-bottom:10px"> <li>Чертежи.</li><li>чертежи;</li><li>фотографии;</li><li>планы;</li><li>схемы;</li><li>модели;</li><li>Формулы.</li><li>таблицы;</li><li>технические расчеты;</li><li>спецификации.</li><li>Руководства.</li><li>Инструкции.</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какая операция из перечисленных ниже может считаться операцией реэкспорта или повторной передачи, для осуществления которой требуется соответствующее разрешение?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[Передача экспортированного ранее товара новому конечному пользователю.]]></option>
                <option><![CDATA[Перевозка экспортированного ранее товара на производственный объект компании, расположенный на 8 км дальше первоначального.]]></option>
                <option><![CDATA[Передача экспортированного ранее товара поставщику в пределах одной страны.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Под реэкспортом или повторной передачей подразумевается передача товара, данных, изделия, в состав которого входит регулируемый правилами экспортного контроля товар, либо изделия, изготовленного с использованием регулируемой правилами экспортного контроля технической информации, для конечного использования, конечному пользователю или в какую-либо страну или организацию без предварительного разрешения.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Под реэкспортом или повторной передачей подразумевается передача товара, данных, изделия, в состав которого входит регулируемый правилами экспортного контроля товар, либо изделия, изготовленного с использованием регулируемой правилами экспортного контроля технической информации, для конечного использования, конечному пользователю или в какую-либо страну или организацию без предварительного разрешения.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Под реэкспортом или повторной передачей подразумевается передача товара, данных, изделия, в состав которого входит регулируемый правилами экспортного контроля товар, либо изделия, изготовленного с использованием регулируемой правилами экспортного контроля технической информации, для конечного использования, конечному пользователю или в какую-либо страну или организацию без предварительного разрешения.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 
    </module>
	<module id="6" pick="3">
       
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какое из следующих утверждений является верным?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[В ходе осуществления всех деловых операций от имени компании Johnson Controls вы должны быть добросовестными, даже если взаимодействуете с конкурентами. ]]></option>
                <option><![CDATA[В ходе осуществления всех деловых операций от имени компании Johnson Controls вы должны делать все возможное для защиты компании Johnson Controls от новых предприятий, которые пытаются с ней конкурировать.]]></option>
                <option><![CDATA[В ходе осуществления всех деловых операций от имени компании Johnson Controls вы должны делать все возможное для предоставления более молодым предприятиям возможности конкурировать с нашей компанией.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> В разных странах действуют различные законы о защите конкуренции, однако обычно в основе таких законов лежат три ключевых принципа:<ul><li>расширение потребительского ассортимента;</li><li>поощрение добросовестного ведения коммерческой деятельности;</li><li>вознаграждение за инновации и постоянное совершенствование.</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> В разных странах действуют различные законы о защите конкуренции, однако обычно в основе таких законов лежат три ключевых принципа:<ul><li>расширение потребительского ассортимента;</li><li>поощрение добросовестного ведения коммерческой деятельности;</li><li>вознаграждение за инновации и постоянное совершенствование.</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[На одной из отраслевых конференций Тед встречается с представителем главного конкурента компании Johnson Controls. Какую из перечисленных ниже тем Тед может обсудить с представителем конкурирующей компании?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[Новый закон, который может негативно повлиять на конкурентоспособность всей отрасли.]]></option>
                <option><![CDATA[Запланированное изменение цен для клиентов компании.]]></option>
                <option><![CDATA[Недавний рост расходов из-за введения нового режима налогообложения.]]></option>
                <option><![CDATA[Планы компании относительно участия в тендере на заключение выгодного договора.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Теду необходимо избегать обсуждения с конкурентом тендерных заявок, цен, расходов и других значимых с коммерческой точки зрения вопросов; за консультациями по поводу взаимодействия с конкурентами Тед должен обращаться в юридический отдел.]]></text>
					<text><![CDATA[Обсуждение некоторых тем с конкурентами может быть обоснованным и даже содействовать конкуренции, однако обмен определенными сведениями можно рассматривать как попытку заключить соглашение, препятствующее свободной конкуренции. При возникновении сомнений уклонитесь от обсуждения и сообщите о беседе в юридический отдел.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Теду необходимо избегать обсуждения с конкурентом тендерных заявок, цен, расходов и других значимых с коммерческой точки зрения вопросов; за консультациями по поводу взаимодействия с конкурентами Тед должен обращаться в юридический отдел.]]></text>
					<text><![CDATA[Обсуждение некоторых тем с конкурентами может быть обоснованным и даже содействовать конкуренции, однако обмен определенными сведениями можно рассматривать как попытку заключить соглашение, препятствующее свободной конкуренции. При возникновении сомнений уклонитесь от обсуждения и сообщите о беседе в юридический отдел.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Как правило, антимонопольные законы запрещают конкурирующим компаниям поставлять товары и предоставлять услуги друг другу.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Законодательство не запрещает компаниям выступать в роли поставщиков и клиентов компаний-конкурентов.]]></text>
					<text><![CDATA[Однако при этом конкуренты не должны использовать цепочки поставок для ограничения торговли (например, путем вступления в сговор о разделении рынка). Антимонопольные законы запрещают подобные действия.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Законодательство не запрещает компаниям выступать в роли поставщиков и клиентов компаний-конкурентов.]]></text>
					<text><![CDATA[Однако при этом конкуренты не должны использовать цепочки поставок для ограничения торговли (например, путем вступления в сговор о разделении рынка). Антимонопольные законы запрещают подобные действия.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Сотруднице компании Johnson Controls Барбаре звонит Бонни — член руководства одного из конкурентов Johnson Controls. Бонни спрашивает, не согласится ли компания Johnson Controls повысить цены на определенных европейских рынках, если ее компания снизит цены на свои товары в Северной Америке. Если Барбара примет предложение Бонни, как можно будет охарактеризовать ее действия? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[Барбара вовлекает компанию Johnson Controls в незаконный ценовой сговор.]]></option>
                <option><![CDATA[Барбара не нарушает антимонопольные законы, поскольку соглашение Барбары и Бонни поможет примерно стольким же клиентам, скольким и навредит.]]></option>
                <option><![CDATA[Барбара вовлекает компанию Johnson Controls в незаконный сговор о мошенничестве в сфере проведения тендеров.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Описанное соглашение представляет собой ценовой сговор. Заключение таких соглашений незаконно и строго запрещено в компании Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Описанное соглашение представляет собой ценовой сговор. Заключение таких соглашений незаконно и строго запрещено в компании Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Люси работает менеджером по продажам в фирме, которая является давним конкурентом компании Johnson Controls, она обращается к вам с просьбой не участвовать в определенном тендере. Люси обещает вам, что взамен ее фирма не станет принимать участие в двух других тендерах, которые вы можете выбрать сами. Как вам следует отреагировать на предложение Люси?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Согласиться, поскольку в конечном счете компания Johnson Controls только выиграет.]]></option>
                <option><![CDATA[Согласиться, поскольку соглашение с фирмой Люси не нарушает этические нормы в силу отсутствия каких-либо выплат.]]></option>
                <option><![CDATA[Не соглашаться, поскольку Люси предлагает вам вступить в незаконный сговор о мошенничестве в сфере проведения тендеров.]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Мошенничество в сфере проведения тендеров представляет собой незаконное антиконкурентное поведение, которое может повлечь за собой уголовное преследование и наложение суровых штрафных санкций. Такое поведение строго запрещено в компании Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Мошенничество в сфере проведения тендеров представляет собой незаконное антиконкурентное поведение, которое может повлечь за собой уголовное преследование и наложение суровых штрафных санкций. Такое поведение строго запрещено в компании Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Даже устные соглашения между конкурентами могут нарушать антимонопольные законы.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Любые ограничивающие торговлю соглашения между конкурентами, будь то в письменной или устной форме, вытекающие из действий конкурентов или очевидные по другим причинам, могут нарушать антимонопольные законы.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Любые ограничивающие торговлю соглашения между конкурентами, будь то в письменной или устной форме, вытекающие из действий конкурентов или очевидные по другим причинам, могут нарушать антимонопольные законы.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Менеджеру по продажам компании Johnson Controls Аманде звонит Аарон — член руководства одного из главных конкурентов компании Johnson Controls. Аарон интересуется, почему компания Johnson Controls продает свои товары на рынках, якобы принадлежащих компании Аарона, и требует, чтобы Аманда велела подчиненным прекратить продажу товаров на этих рынках. Если Аманда удовлетворит требования Аарона, как можно будет охарактеризовать ее действия?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[Аманда вовлекает компанию Johnson Controls в незаконный ценовой сговор.]]></option>
                <option><![CDATA[Аманда укрепляет репутацию и деловые связи компании Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Аманда вовлекает компанию Johnson Controls в незаконный сговор о распределении рынков.]]></option>
                <option><![CDATA[Ни один из перечисленных вариантов.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Если Аманда удовлетворит требования Аарона, фактически она вовлечет компанию Johnson Controls в незаконный сговор о распределении рынков. Заключение конкурентами соглашения о распределении рынков или клиентов представляет собой сговор о распределении рынков и является незаконным. Тревожным признаком таких сговоров являются фразы вроде «перестаньте продавать свои товары "моим" клиентам».]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Если Аманда удовлетворит требования Аарона, фактически она вовлечет компанию Johnson Controls в незаконный сговор о распределении рынков. Заключение конкурентами соглашения о распределении рынков или клиентов представляет собой сговор о распределении рынков и является незаконным. Тревожным признаком таких сговоров являются фразы вроде «перестаньте продавать свои товары "моим" клиентам».]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[В связи с нарушением антимонопольных законов к компании Johnson Controls и причастным к нарушению сотрудникам могут быть применены уголовные наказания (в частности, в виде крупных штрафов и тюремного заключения).]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
			<options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Большинство антимонопольных законов предусматривает уголовные наказания как для юридических, так и для физических лиц. Например, антимонопольными законами США предусмотрены такие уголовные наказания: для юридических лиц — наложение штрафов в размере до 100 млн долл. США, для физических лиц — тюремное заключение сроком до 10 лет и наложение штрафов в размере до 1 млн долл. США. В 2014 финансовом году государственные органы США заключили в тюрьму нескольких высокопоставленных руководителей компаний и наложили штрафов на сумму более 1 млрд долл. США за нарушения антимонопольного законодательства в одной только автомобильной промышленности.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Большинство антимонопольных законов предусматривает уголовные наказания как для юридических, так и для физических лиц. Например, антимонопольными законами США предусмотрены такие уголовные наказания: для юридических лиц — наложение штрафов в размере до 100 млн долл. США, для физических лиц — тюремное заключение сроком до 10 лет и наложение штрафов в размере до 1 млн долл. США. В 2014 финансовом году государственные органы США заключили в тюрьму нескольких высокопоставленных руководителей компаний и наложили штрафов на сумму более 1 млрд долл. США за нарушения антимонопольного законодательства в одной только автомобильной промышленности.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Сотруднику компании Johnson Controls Марку звонит Мередит — член руководства одного из главных конкурентов компании Johnson Controls. Если предположить, что Марк согласится удовлетворить просьбы Мередит, какие из этих просьб могут повлечь за собой применение к компании Johnson Controls наказаний за действия, препятствующие свободной конкуренции?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[Мередит просит Марка представить тендерное предложение с завышенной ценой, чтобы тендер выиграла компания Мередит, взамен она готова оказать Марку ту же услугу в ходе одного из будущих тендеров.]]></option>
                <option><![CDATA[Мередит просит Марка не участвовать в тендере, чтобы тендер смогла выиграть компания Мередит, взамен она готова оказать Марку ту же услугу в ходе одного из будущих тендеров.]]></option>
                <option><![CDATA[Мередит просит Марка отозвать тендерное предложение Johnson Controls, чтобы тендер смогла выиграть компания Мередит, взамен она готова привлечь компанию Johnson Controls к полученному таким образом проекту в качестве субподрядчика.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 100px;">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Все предложенные Мередит идеи нарушают антимонопольные законы и могут стать причиной применения к компании Johnson Controls и Марка наказаний за действия, препятствующие свободной конкуренции. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк представит тендерное предложение с искусственно завышенной ценой, чтобы тендер смогла выиграть компания Мередит, будет иметь место мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк согласится не участвовать в тендере, его поведение опять-таки будет представлять собой мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк согласится отозвать тендерное предложение, чтобы этот тендер смогла выиграть компания Мередит, а в следующий раз победила компания Johnson Controls, поведение Марка будет представлять собой мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Законодательство и политика компании Johnson Controls запрещают все вышеописанные действия.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 100px;">
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Все предложенные Мередит идеи нарушают антимонопольные законы и могут стать причиной применения к компании Johnson Controls и Марка наказаний за действия, препятствующие свободной конкуренции. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк представит тендерное предложение с искусственно завышенной ценой, чтобы тендер смогла выиграть компания Мередит, будет иметь место мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк согласится не участвовать в тендере, его поведение опять-таки будет представлять собой мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк согласится отозвать тендерное предложение, чтобы этот тендер смогла выиграть компания Мередит, а в следующий раз победила компания Johnson Controls, поведение Марка будет представлять собой мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Законодательство и политика компании Johnson Controls запрещают все вышеописанные действия.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 100px;">
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Все предложенные Мередит идеи нарушают антимонопольные законы и могут стать причиной применения к компании Johnson Controls и Марка наказаний за действия, препятствующие свободной конкуренции. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк представит тендерное предложение с искусственно завышенной ценой, чтобы тендер смогла выиграть компания Мередит, будет иметь место мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк согласится не участвовать в тендере, его поведение опять-таки будет представлять собой мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Если Марк согласится отозвать тендерное предложение, чтобы этот тендер смогла выиграть компания Мередит, а в следующий раз победила компания Johnson Controls, поведение Марка будет представлять собой мошенничество в сфере проведения тендеров, нарушающее этические и законодательные нормы.]]></text>
					<text><![CDATA[Законодательство и политика компании Johnson Controls запрещают все вышеописанные действия.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Обсуждение членами торговой ассоциации из разных конкурирующих компаний способов сдерживания другой компании из-за ее «нечестной ценовой политики» нарушает антимонопольные законы.]]></text>
				<text><![CDATA[Верно ли это утверждение?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Верно.]]></option>
                <option><![CDATA[Неверно.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> В беседах с сотрудниками конкурирующих компаний следует соблюдать предельную осторожность. Если во время беседы с сотрудниками конкурирующих компаний речь зайдет о ценах, распределении рынков или каких-либо других махинациях в сфере торговли, вы должны прекратить беседу, сообщить остальным, что обсуждение таких тем может нарушать антимонопольные законы, покинуть помещение и как можно скорее сообщить юрисконсульту компании о случившемся.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> В беседах с сотрудниками конкурирующих компаний следует соблюдать предельную осторожность. Если во время беседы с сотрудниками конкурирующих компаний речь зайдет о ценах, распределении рынков или каких-либо других махинациях в сфере торговли, вы должны прекратить беседу, сообщить остальным, что обсуждение таких тем может нарушать антимонопольные законы, покинуть помещение и как можно скорее сообщить юрисконсульту компании о случившемся.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls — это крупная международная корпорация, которая во многих регионах занимает основную долю отраслевого рынка. Чего следует остерегаться и избегать нашей компании, если она занимает доминирующее положение на рынке?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[Дальнейшего роста. ]]></option>
                <option><![CDATA[Грабительских и ограничительных методов ведения коммерческой деятельности.]]></option>
                <option><![CDATA[Установления наиболее низких цен.]]></option>
                <option><![CDATA[Расширения ассортимента продукции.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Законы о защите конкуренции запрещает осуществление хищнических и ограничительных действий с целью приобретения или сохранения монополии или доминирующей доли на рынке. Злоупотребление положением на рынке возможно в тех условиях, когда у клиентов нет иной альтернативы, кроме взаимодействия с доминирующей компанией.]]></text>
					<text><![CDATA[Если наша компания доминирует на рынке, люди вынуждены приобретать товары исключительно у нее. Это дает основания обвинить нашу компанию в применении хищнических методов ведения коммерческой деятельности. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если наша компания занимает доминирующее положение на рынке, нам следует остерегаться ущерба репутации и осознавать риски несоблюдения нормативных требований.]]></text>
					<text><![CDATA[Определение доминирующего положения на рынке и тех мер, которые следует предпринимать в связи с таким положением, — непростая задача. Если у вас возникнут какие-либо сомнения, обратитесь за консультацией в юридический отдел или отдел по вопросам нормативно-правового соответствия компании Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 38px;height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Законы о защите конкуренции запрещает осуществление хищнических и ограничительных действий с целью приобретения или сохранения монополии или доминирующей доли на рынке. Злоупотребление положением на рынке возможно в тех условиях, когда у клиентов нет иной альтернативы, кроме взаимодействия с доминирующей компанией.]]></text>
					<text><![CDATA[Если наша компания доминирует на рынке, люди вынуждены приобретать товары исключительно у нее. Это дает основания обвинить нашу компанию в применении хищнических методов ведения коммерческой деятельности. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если наша компания занимает доминирующее положение на рынке, нам следует остерегаться ущерба репутации и осознавать риски несоблюдения нормативных требований.]]></text>
					<text><![CDATA[Определение доминирующего положения на рынке и тех мер, которые следует предпринимать в связи с таким положением, — непростая задача. Если у вас возникнут какие-либо сомнения, обратитесь за консультацией в юридический отдел или отдел по вопросам нормативно-правового соответствия компании Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие из следующих тем не следует обсуждать в присутствии конкурентов?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[Актуальные и будущие цены.]]></option>
                <option><![CDATA[Уровень прибыли, в особенности «справедливой».]]></option>
                <option><![CDATA[Ценовые предложения и вопросы участия в конкретных тендерах.]]></option>
                <option><![CDATA[Прогнозы и стратегии компании.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Беседуя с конкурентами, вы ни в коем случае не должны обсуждать значимую с точки зрения конкуренции информацию, к которой, в частности, относятся актуальные и будущие цены. Также нельзя обсуждать уровень прибыли, особенно составляющие «справедливой» прибыли, и раскрывать сведения о ценовых предложениях и участии компании в конкретных тендерах. Кроме того, не следует обсуждать прогнозы и стратегии компании. Если в ходе разговора кто-нибудь начнет затрагивать эти темы, немедленно прекратите беседу и сообщите о случившемся в юридический отдел компании Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Беседуя с конкурентами, вы ни в коем случае не должны обсуждать значимую с точки зрения конкуренции информацию, к которой, в частности, относятся актуальные и будущие цены. Также нельзя обсуждать уровень прибыли, особенно составляющие «справедливой» прибыли, и раскрывать сведения о ценовых предложениях и участии компании в конкретных тендерах. Кроме того, не следует обсуждать прогнозы и стратегии компании. Если в ходе разговора кто-нибудь начнет затрагивать эти темы, немедленно прекратите беседу и сообщите о случившемся в юридический отдел компании Johnson Controls.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Беседуя с конкурентами, вы ни в коем случае не должны обсуждать значимую с точки зрения конкуренции информацию, к которой, в частности, относятся актуальные и будущие цены. Также нельзя обсуждать уровень прибыли, особенно составляющие «справедливой» прибыли, и раскрывать сведения о ценовых предложениях и участии компании в конкретных тендерах. Кроме того, не следует обсуждать прогнозы и стратегии компании. Если в ходе разговора кто-нибудь начнет затрагивать эти темы, немедленно прекратите беседу и сообщите о случившемся в юридический отдел компании Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
    </module>
	<module id="7" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие из перечисленных ниже предметов считаются интеллектуальной собственностью?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,0,0">
                <option><![CDATA[Изобретения.]]></option>
                <option><![CDATA[Проектные решения. ]]></option>
                <option><![CDATA[Названия и логотипы компаний.]]></option>
                <option><![CDATA[Внутренние финансовые отчеты.]]></option>
                <option><![CDATA[Списки с данными сотрудников.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Под интеллектуальной собственностью понимаются результаты творческого труда, которые можно рассматривать в качестве активов, защищаемых законодательством, например:<ul> <li>Изобретения.</li> <li>письменные работы;</li> <li>Проектные решения.</li> <li>символы;</li> <li>названия и изображения.</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Вы обязаны защищать интеллектуальную собственность нашей компании.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Под интеллектуальной собственностью понимаются результаты творческого труда, которые можно рассматривать в качестве активов, защищаемых законодательством, например:<ul> <li>Изобретения.</li> <li>письменные работы;</li> <li>Проектные решения.</li> <li>символы;</li> <li>названия и изображения.</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Вы обязаны защищать интеллектуальную собственность нашей компании.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Под интеллектуальной собственностью понимаются результаты творческого труда, которые можно рассматривать в качестве активов, защищаемых законодательством, например:<ul> <li>Изобретения.</li> <li>письменные работы;</li> <li>Проектные решения.</li> <li>символы;</li> <li>названия и изображения.</li> </ul>]]></text> 
					<text><![CDATA[Вы обязаны защищать интеллектуальную собственность нашей компании.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Программное обеспечение какого типа может быть защищено патентом?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Программное обеспечение всех типов.]]></option>
                <option><![CDATA[Техническое программное обеспечение. ]]></option>
                <option><![CDATA[Никакое программное обеспечение, независимо от типа.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Хотя техническое программное обеспечение обычно можно запатентовать, существуют и определенные ограничения: например, нельзя запатентовать абстрактные идеи или финансовые методы.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Хотя техническое программное обеспечение обычно можно запатентовать, существуют и определенные ограничения: например, нельзя запатентовать абстрактные идеи или финансовые методы.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие из перечисленных ниже предметов мы используем для защиты эстетического дизайна наших товаров?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[Патенты.]]></option>
                <option><![CDATA[Авторские права.]]></option>
                <option><![CDATA[Права на дизайн.]]></option>
                <option><![CDATA[Товарные знаки.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Для защиты дизайна продукции компании Johnson Controls могут использоваться права на дизайн.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Для защиты дизайна продукции компании Johnson Controls могут использоваться права на дизайн.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие из перечисленных ниже предметов мы используем для защиты интеллектуальной собственности, которая содержится в коде программного обеспечения нашей компании?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,0">
                <option><![CDATA[Патенты.]]></option>
                <option><![CDATA[Авторские права.]]></option>
                <option><![CDATA[Права на дизайн.]]></option>
                <option><![CDATA[Товарные знаки.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Программное обеспечение может быть защищено авторскими правами, а в случае технического программного обеспечения — патентами.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Программное обеспечение может быть защищено авторскими правами, а в случае технического программного обеспечения — патентами.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Программное обеспечение может быть защищено авторскими правами, а в случае технического программного обеспечения — патентами.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие из следующих утверждений о стремлении компании Johnson Controls защищать интеллектуальную собственность верны?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Мы стремимся защищать только наши права интеллектуальной собственности.]]></option>
                <option><![CDATA[Мы уважаем законные права интеллектуальной собственности всех третьих сторон. ]]></option>
                <option><![CDATA[Мы принимаем меры для защиты нашей интеллектуальной собственности.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Компания Johnson Controls стремится защищать свои права интеллектуальной собственности и уважает законные права интеллектуальной собственности третьих сторон.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Компания Johnson Controls стремится защищать свои права интеллектуальной собственности и уважает законные права интеллектуальной собственности третьих сторон.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Компания Johnson Controls стремится защищать свои права интеллектуальной собственности и уважает законные права интеллектуальной собственности третьих сторон.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Гунтер трудится в команде разработки нового продукта, эта команда создала инновационный продукт, который может завоевать грандиозный успех. Гунтер дал новому продукту незаурядное название. Какое действие, по мнению компании Johnson Controls, необходимо осуществить перед использованием этого названия?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[Поиск совпадений среди товарных знаков.]]></option>
                <option><![CDATA[Регистрация дизайна логотипа в учреждении, которое регулирует использование товарных знаков.]]></option>
                <option><![CDATA[Предпринимать какие-либо специальные меры перед использованием нового названия продукта на рынке не требуется. Перед регистрацией товарного знака следует осуществить только поиск совпадений среди товарных знаков.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Гунтер должен провести поиск совпадений среди товарных знаков, прежде чем внедрять какие-либо новые названия или использовать изображения в связи с продуктом или на продукте. Это действие является обязательным.]]></text>
					<text><![CDATA[Регистрация новых товарных знаков носит рекомендательный характер и не является обязательной.]]></text>
					<text><![CDATA[Во многих странах права на товарные знаки приобретаются в результате использования бренда или логотипа даже без официальной регистрации, несмотря на то, что регистрация представляет собой более безопасный способ защиты таких прав. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если товарный знак не используется должным образом (например, если он используется обществом как родовое понятие), то право на использование товарного знака может быть утрачено, даже если этот знак зарегистрирован.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Гунтер должен провести поиск совпадений среди товарных знаков, прежде чем внедрять какие-либо новые названия или использовать изображения в связи с продуктом или на продукте. Это действие является обязательным.]]></text>
					<text><![CDATA[Регистрация новых товарных знаков носит рекомендательный характер и не является обязательной.]]></text>
					<text><![CDATA[Во многих странах права на товарные знаки приобретаются в результате использования бренда или логотипа даже без официальной регистрации, несмотря на то, что регистрация представляет собой более безопасный способ защиты таких прав. ]]></text>
					<text><![CDATA[Если товарный знак не используется должным образом (например, если он используется обществом как родовое понятие), то право на использование товарного знака может быть утрачено, даже если этот знак зарегистрирован.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы хотите, чтобы один из поставщиков компании Johnson Controls проверил возможность практической реализации новой разработки наших инженеров. Что вы можете сделать для защиты интеллектуальной собственности компании Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,0,1">
                <option><![CDATA[Сообщить о сложившейся ситуации в отдел по вопросам соблюдения программы нормативно-правового соответствия для третьих сторон.]]></option>
                <option><![CDATA[Попросить поставщика подписать соглашение о неразглашении.]]></option>
                <option><![CDATA[Подать заявку на выдачу соответствующего патента после передачи информации поставщику.]]></option>
                <option><![CDATA[Обратиться за советом к специалисту по вопросам интеллектуальной собственности. ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> В этой ситуации вы можете подать заявку на выдачу патента при условии, что разработка новая и оригинальная, однако это следует сделать до передачи информации поставщику. Если патент еще не оформлен, вы должны попросить поставщика подписать соглашение о неразглашении.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> В этой ситуации вы можете подать заявку на выдачу патента при условии, что разработка новая и оригинальная, однако это следует сделать до передачи информации поставщику. Если патент еще не оформлен, вы должны попросить поставщика подписать соглашение о неразглашении.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> В этой ситуации вы можете подать заявку на выдачу патента при условии, что разработка новая и оригинальная, однако это следует сделать до передачи информации поставщику. Если патент еще не оформлен, вы должны попросить поставщика подписать соглашение о неразглашении.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>			
    </module>
	<module id="8" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие из перечисленных ниже предметов считаются <i><b>конфиденциальной информацией</b></i>?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,0,1,1,1">
                <option><![CDATA[Статья в журнале о компании Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Отчет о реализации корпоративных программ социальной ответственности. ]]></option>
                <option><![CDATA[Список сотрудников, в котором содержатся их имена, адреса и персональные данные.]]></option>
                <option><![CDATA[Внутренние финансовые отчеты.]]></option>
                <option><![CDATA[Документ, содержащий техническую информацию о разрабатываемом в настоящее время продукте.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Конфиденциальная информация может пребывать как в бумажном печатном, так и в нематериальном электронном виде. Конфиденциальной информацией считается любая информация, которая не подлежит опубликованию и не является общедоступной.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Конфиденциальная информация может пребывать как в бумажном печатном, так и в нематериальном электронном виде. Конфиденциальной информацией считается любая информация, которая не подлежит опубликованию и не является общедоступной.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Конфиденциальная информация может пребывать как в бумажном печатном, так и в нематериальном электронном виде. Конфиденциальной информацией считается любая информация, которая не подлежит опубликованию и не является общедоступной.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[В каких обстоятельствах следует заключать соглашение о неразглашении?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Заключать договор о неразглашении конфиденциальной информации следует только в случае передачи секретной персональной информации другим людям как за пределами компании, так и внутри нее.]]></option>
                <option><![CDATA[Договор о неразглашении конфиденциальной информации необходимо заключать в случае передачи конфиденциальной информации внутри компании.]]></option>
                <option><![CDATA[Договор о неразглашении конфиденциальной информации следует заключать в случае передачи конфиденциальной информации третьей стороне.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Договор о неразглашении конфиденциальной информации следует подписывать в случае передачи конфиденциальной информации за пределы компании Johnson Controls. Подписание договора о неразглашении конфиденциальной информации — это эффективный способ защиты конфиденциальной информации от раскрытия.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Договор о неразглашении конфиденциальной информации следует подписывать в случае передачи конфиденциальной информации за пределы компании Johnson Controls. Подписание договора о неразглашении конфиденциальной информации — это эффективный способ защиты конфиденциальной информации от раскрытия.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Сьюзан печатает на принтере документ, содержащий конфиденциальную информацию о компании. В принтере закончились чернила, а Сьюзан уже опаздывает на совещание. Как ей следует поступить?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[Сьюзан должна заменить картридж с чернилами и дождаться завершения печати документа.]]></option>
                <option><![CDATA[Сьюзан должна отправиться на совещание и уже после этого разобраться с принтером.]]></option>
                <option><![CDATA[Сьюзан должна попросить секретаря забрать напечатанные страницы по завершении печати.]]></option>
                <option><![CDATA[Сьюзан должна попросить коллегу, у которого есть право просматривать содержащуюся в документе информацию, поменять картридж с чернилами и забрать напечатанный документ.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Сьюзан должна поменять картридж с чернилами самостоятельно и дождаться завершения печати документа или попросить сотрудника, который имеет право просматривать документ, забрать напечатанные страницы. Сначала Сьюзан должна принять меры для защиты печатаемого документа, только после этого она может отправиться на совещание. Сьюзан должна обеспечить надлежащее обращение с напечатанной конфиденциальной информацией.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Сьюзан должна поменять картридж с чернилами самостоятельно и дождаться завершения печати документа или попросить сотрудника, который имеет право просматривать документ, забрать напечатанные страницы. Сначала Сьюзан должна принять меры для защиты печатаемого документа, только после этого она может отправиться на совещание. Сьюзан должна обеспечить надлежащее обращение с напечатанной конфиденциальной информацией.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Сьюзан должна поменять картридж с чернилами самостоятельно и дождаться завершения печати документа или попросить сотрудника, который имеет право просматривать документ, забрать напечатанные страницы. Сначала Сьюзан должна принять меры для защиты печатаемого документа, только после этого она может отправиться на совещание. Сьюзан должна обеспечить надлежащее обращение с напечатанной конфиденциальной информацией.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы работаете за своим компьютером над отчетом, в котором содержится конфиденциальная информация о сотрудниках. Вам хочется сходить за чашечкой кофе. Как вам следует поступить?]]></text>
			</questionText>
			<instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Оставить отчет открытым, чтобы быстро продолжить работу по возвращении.]]></option>
                <option><![CDATA[Заблокировать компьютер таким образом, чтобы для продолжения работы необходимо было ввести пароль.]]></option>
                <option><![CDATA[Попросить коллегу присмотреть за компьютером во время вашего отсутствия.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Если вы покидаете рабочее место, обязательно заблокируйте экран компьютера. Даже если вы отходите от компьютера совсем ненадолго, обязательно заблокируйте экран, чтобы никто, кроме вас, не мог получить доступ к файлам, корпоративной сети и отчетам с конфиденциальной информацией.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Если вы покидаете рабочее место, обязательно заблокируйте экран компьютера. Даже если вы отходите от компьютера совсем ненадолго, обязательно заблокируйте экран, чтобы никто, кроме вас, не мог получить доступ к файлам, корпоративной сети и отчетам с конфиденциальной информацией.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие обязанности в отношении конфиденциальной информации имеются у вас как у сотрудника компании Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[Я отвечаю только за защиту информации о сотрудниках, клиентах и прочих третьих лицах.]]></option>
                <option><![CDATA[Я отвечаю за защиту конфиденциальности информации о коллегах и не несу ответственности за защиту конфиденциальности какой-либо другой информации компании.]]></option>
                <option><![CDATA[Я отвечаю за защиту конфиденциальности информации, принадлежащей компании Johnson Controls, и той информации о клиентах, поставщиках и прочих третьих лицах, которую хранит компания.]]></option>
                <option><![CDATA[Я отвечаю только за защиту конфиденциальности информации о компании и не несу ответственности за защиту конфиденциальности информации о физических лицах.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Будучи сотрудником компании Johnson Controls, вы должны защищать конфиденциальность информации, принадлежащей компании Johnson Controls, и той информации о клиентах, поставщиках и прочих третьих лицах, которую хранит компания. Вы должны следить за тем, чтобы эта информация не раскрывалась недопустимым образом сотрудникам компании Johnson Controls и посторонним лицам.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Будучи сотрудником компании Johnson Controls, вы должны защищать конфиденциальность информации, принадлежащей компании Johnson Controls, и той информации о клиентах, поставщиках и прочих третьих лицах, которую хранит компания. Вы должны следить за тем, чтобы эта информация не раскрывалась недопустимым образом сотрудникам компании Johnson Controls и посторонним лицам.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[На вашем рабочем столе лежит стопка конфиденциальных отчетов, с которыми вы будете работать завтра. Что вы должны сделать с этими документами перед уходом домой?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[Положить в сумку для ноутбука и унести домой.]]></option>
                <option><![CDATA[Запереть в ящике стола.]]></option>
                <option><![CDATA[Поместить в скоросшиватель и оставить его на полке над рабочим столом.]]></option>
                <option><![CDATA[Выбросить в корзину для мусора.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 35px;height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Обеспечивайте безопасное хранение неиспользуемой конфиденциальной информации. ]]></text>
					<text><![CDATA[Ни в коем случае не оставляйте информацию на бумажных и электронных носителях без присмотра — как в рабочее время, так и по его завершении. ]]></text>
					<text><![CDATA[Для защиты конфиденциальной информации выполняйте следующие действия.<ul><li>Предоставляйте доступ к конфиденциальной информации только тем лицам, которым необходимо ее знать и которые имеют право ее просматривать.</li><li>Не оставляйте конфиденциальную информацию без защиты — используйте пароли и безопасные хранилища, блокируйте компьютер.</li><li>Если вам необходимо уничтожить конфиденциальную информацию, используйте для этого надежные методы.</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 35px;height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Обеспечивайте безопасное хранение неиспользуемой конфиденциальной информации. ]]></text>
					<text><![CDATA[Ни в коем случае не оставляйте информацию на бумажных и электронных носителях без присмотра — как в рабочее время, так и по его завершении. ]]></text>
					<text><![CDATA[Для защиты конфиденциальной информации выполняйте следующие действия.<ul><li>Предоставляйте доступ к конфиденциальной информации только тем лицам, которым необходимо ее знать и которые имеют право ее просматривать.</li><li>Не оставляйте конфиденциальную информацию без защиты — используйте пароли и безопасные хранилища, блокируйте компьютер.</li><li>Если вам необходимо уничтожить конфиденциальную информацию, используйте для этого надежные методы.</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
	<module id="9" pick="3">
       <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы участвуете в отраслевой конференции и носите именной пропуск, который позволяет идентифицировать вас как сотрудника компании Johnson Controls. В буфете вы встречаете Марка — сотрудника конкурирующей компании. Пока вы обмениваетесь любезностями, к вам подходит одна из коллег Марка Элис и заводит разговор о предстоящем повышении цен. Можете ли вы использовать полученную информацию?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Да]]></option>
                <option><![CDATA[Нет]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Информация о ценах является конфиденциальной и требует защиты. Элис пренебрегла этим требованием и заговорила о повышении цен в присутствии конкурентов в буфете — общественном месте. В результате несоблюдения конфиденциальности информации о ценах компании Элис и обсуждения этого вопроса в общественном месте информация стала общедоступной. По этой причине вы можете использовать эту информацию. Прежде чем воспользоваться информацией, сообщите об ее источнике своему руководителю, в юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.  ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Информация о ценах является конфиденциальной и требует защиты. Элис пренебрегла этим требованием и заговорила о повышении цен в присутствии конкурентов в буфете — общественном месте. В результате несоблюдения конфиденциальности информации о ценах компании Элис и обсуждения этого вопроса в общественном месте информация стала общедоступной. По этой причине вы можете использовать эту информацию. Прежде чем воспользоваться информацией, сообщите об ее источнике своему руководителю, в юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.  ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какой ключевой вопрос вы должны задать себе, чтобы определить, можете ли вы использовать полученную конкурентную информацию?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Поможет ли эта информация выгодно позиционировать нашу компанию по отношению к ее конкурентам?]]></option>
                <option><![CDATA[Была ли эта информация получена с помощью обмана, предательства или мошенничества?]]></option>
                <option><![CDATA[Поможет ли эта информация избежать ошибок, которые дорого обошлись бы нашей компании?]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Конкурентная информация имеет ценность, однако использовать такую информацию можно лишь в том случае, если она получена законным и этичным способом. Компания Johnson Controls не имеет права использовать информацию, которая была собрана незаконным путем, посредством искажения фактов или была получена в нарушение соглашения конкурента о конфиденциальности.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Конкурентная информация имеет ценность, однако использовать такую информацию можно лишь в том случае, если она получена законным и этичным способом. Компания Johnson Controls не имеет права использовать информацию, которая была собрана незаконным путем, посредством искажения фактов или была получена в нарушение соглашения конкурента о конфиденциальности.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Клиент предлагает передать вам информацию о предложении, которое он получил от конкурента компании Johnson Controls. Как вам следует поступить?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Горячо поблагодарить клиента и использовать полученную информацию для составления предложения нашей компании.]]></option>
                <option><![CDATA[Ознакомиться с предложением в офисе клиента, но не забирать его с собой.]]></option>
                <option><![CDATA[Вежливо отказаться от просмотра предложения и сообщить о случившемся руководителю, в юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Предложение конкурента считается конфиденциальной конкурентной информацией. Вам не следует просматривать предложение, вы должны незамедлительно уведомить о нем юридический отдел компании.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Предложение конкурента считается конфиденциальной конкурентной информацией. Вам не следует просматривать предложение, вы должны незамедлительно уведомить о нем юридический отдел компании.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие из перечисленных ниже источников информации о конкурентах компании Johnson Controls являются приемлемыми?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[Заявки, подаваемые в государственные учреждения.]]></option>
                <option><![CDATA[Аналитические отчеты.]]></option>
                <option><![CDATA[Объявления о приеме на работу.]]></option>
                <option><![CDATA[Опубликованные заявки на патенты и товарные знаки.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Вы свободно можете использовать любую общедоступную информацию о наших конкурентах. К числу приемлемых источников информации относятся следующие.<ul> <li>Заявки, подаваемые в государственные учреждения.</li><li>Аналитические отчеты.</li><li>Объявления о приеме на работу.</li><li>Опубликованные заявки на патенты и товарные знаки.</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Вы свободно можете использовать любую общедоступную информацию о наших конкурентах. К числу приемлемых источников информации относятся следующие.<ul> <li>Заявки, подаваемые в государственные учреждения.</li><li>Аналитические отчеты.</li><li>Объявления о приеме на работу.</li><li>Опубликованные заявки на патенты и товарные знаки.</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Вы свободно можете использовать любую общедоступную информацию о наших конкурентах. К числу приемлемых источников информации относятся следующие.<ul> <li>Заявки, подаваемые в государственные учреждения.</li><li>Аналитические отчеты.</li><li>Объявления о приеме на работу.</li><li>Опубликованные заявки на патенты и товарные знаки.</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Новая сотрудница компании Johnson Controls Сандра раньше работала в конкурирующей компании и обладает информацией о новом продукте, который разрабатывают специалисты этой компании. Наша компания занимается разработкой аналогичного продукта. Каким образом вы можете получить от Сандры информацию о продукте ее бывшего работодателя?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Проще всего будет прямо попросить Сандру рассказать о продукте конкурента.]]></option>
                <option><![CDATA[Вы можете описать продукт нашей компании, а затем спросить, чем он отличается от продукта конкурента.]]></option>
                <option><![CDATA[Получение конфиденциальной информации о продуктах конкурирующей компании от ее бывших сотрудников противоречит политике компании Johnson Controls. ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Планы разработки нового продукта представляют собой конфиденциальную информацию. Не задавайте вопросов, не намекайте бывшим сотрудникам конкурирующей компании на необходимость предоставить какую-либо конфиденциальную информацию, и не давите на них.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Планы разработки нового продукта представляют собой конфиденциальную информацию. Не задавайте вопросов, не намекайте бывшим сотрудникам конкурирующей компании на необходимость предоставить какую-либо конфиденциальную информацию, и не давите на них.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Какие из перечисленных ниже способов получения конкурентной информации являются неприемлемыми?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,1">
                <option><![CDATA[Подача запроса о получении сведений, предоставленных в государственные учреждения.]]></option>
                <option><![CDATA[Обращение к конкуренту по телефону якобы от имени потенциального клиента.]]></option>
                <option><![CDATA[Обращение к клиенту с просьбой о просмотре предложения конкурента с целью составления более выгодного для клиента ценового предложения.]]></option>
                <option><![CDATA[Преподнесение подарка сотруднику конкурирующей компании в обмен на информацию.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Компания Johnson Controls не принимает и не использует конкурентную информацию, полученную недопустимым образом, в том числе следующими способами.<ul> <li>Обращение к конкуренту якобы от имени потенциального клиента.</li><li>Обращение к клиенту с просьбой о просмотре предложения конкурента.</li><li>Преподнесение подарка сотруднику конкурирующей компании в обмен на информацию.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Подача запросов о получении сведений, предоставленных в государственные учреждения, не нарушает законодательство.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Компания Johnson Controls не принимает и не использует конкурентную информацию, полученную недопустимым образом, в том числе следующими способами.<ul> <li>Обращение к конкуренту якобы от имени потенциального клиента.</li><li>Обращение к клиенту с просьбой о просмотре предложения конкурента.</li><li>Преподнесение подарка сотруднику конкурирующей компании в обмен на информацию.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Подача запросов о получении сведений, предоставленных в государственные учреждения, не нарушает законодательство.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Компания Johnson Controls не принимает и не использует конкурентную информацию, полученную недопустимым образом, в том числе следующими способами.<ul> <li>Обращение к конкуренту якобы от имени потенциального клиента.</li><li>Обращение к клиенту с просьбой о просмотре предложения конкурента.</li><li>Преподнесение подарка сотруднику конкурирующей компании в обмен на информацию.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Подача запросов о получении сведений, предоставленных в государственные учреждения, не нарушает законодательство.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Вы находитесь в офисе Хуана — поставщика компании Johnson Controls, который поставляет материалы и нашему конкуренту. Хуан дает вам брошюру с информацией о новой продукции этого конкурента. Можете ли вы использовать информацию, содержащуюся в этой брошюре?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите правильный вариант и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Да: брошюра с информацией о продукции доступна широкой публике, поэтому наша компания может использовать эту информацию.]]></option>
                <option><![CDATA[Нет: мы ни в коем случае не можем использовать конкурентную информацию, если ее собирали не мы.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Мы ни в коем случае не должны собирать конкурентную информацию с помощью обмана, мошенничества или других неэтичных действий. Мы можем принимать общедоступную конкурентную информацию, если она была получена этичным путем.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Мы ни в коем случае не должны собирать конкурентную информацию с помощью обмана, мошенничества или других неэтичных действий. Мы можем принимать общедоступную конкурентную информацию, если она была получена этичным путем.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Новый сотрудник компании Гарри прежде работал в фирме, которая является конкурентом нашей компании. Гарри рассказывает вам о планах этой фирмы снизить цены на 2 % в следующем году. Как вам следует поступить?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Выберите <strong><i>все</i></strong> правильные варианты и щелкните «ОТПРАВИТЬ».]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Правильных вариантов может быть несколько.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,0">
                <option><![CDATA[Порекомендовать нашей компании снизить цены на 2 %.]]></option>
                <option><![CDATA[Напомнить Гарри, что он не должен раскрывать конфиденциальную информацию бывшего работодателя.]]></option>
                <option><![CDATA[Уведомить о случившемся руководителя, юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.]]></option>
                <option><![CDATA[Определить, нарушил ли Гарри какие-либо законы посредством раскрытия этой информации.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Верно.</b> Гарри раскрыл конфиденциальную информацию своего бывшего работодателя. Вы не можете использовать эту информацию. Вместо этого вам следует уведомить о случившемся своего руководителя, юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Отчасти верно.</b> Гарри раскрыл конфиденциальную информацию своего бывшего работодателя. Вы не можете использовать эту информацию. Вместо этого вам следует уведомить о случившемся своего руководителя, юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Неверно.</b> Гарри раскрыл конфиденциальную информацию своего бывшего работодателя. Вы не можете использовать эту информацию. Вместо этого вам следует уведомить о случившемся своего руководителя, юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
</assessment>