<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m04s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module4/m04s06" id="0"><![CDATA[Prägen Sie sich folgende Regel zum Schutz personenbezogener Daten ein: Beschränken, schützen, löschen.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px;line-height:19px;font-size:15px;"><![CDATA[Unsere Lieferanten, Kunden und Mitarbeiter legen großen Wert auf Vertraulichkeit und erwarten, dass wir ihre Daten schützen. Wenn wir personenbezogene Daten verarbeiten, z. B. indem wir sie erfassen, kopieren, ergänzen, speichern, löschen oder anderweitig be- oder verarbeiten, müssen wir drei Grundsätze befolgen: Beschränken, schützen, löschen. Sehen Sie sich alle Felder unten an, um mehr zu erfahren.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module4/m04s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen „Aufdecken“-Schaltflächen, um mehr zu erfahren. Unter Umständen müssen Sie scrollen, um die vollständige Antwort lesen zu können.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[AUFDECKEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img1.png" style=""><![CDATA[Mitarbeiter, der personenbezogene Daten telefonisch weitergeben und auf dem Laptop bearbeiten muss]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Beschränken]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Verarbeiten Sie personenbezogene Daten nur mit Zustimmung der betroffenen Person und nur dann, wenn diese Daten für legitime Geschäftszwecke benötigt werden. <ul><li>Erfassen Sie niemals personenbezogene Daten, wenn dies keinem eindeutigen und legitimen Geschäftszweck dient.</li><li>Achten Sie darauf, dass die von Ihnen erfassten personenbezogenen Daten für den jeweiligen Geschäftszweck angemessen sind, relevant sind und ein vernünftiges Maß nicht überschreiten. Sammeln Sie niemals mehr personenbezogene Daten als nötig.</li><li>Verwenden Sie personenbezogene Daten nur für den genannten Zweck, für den sie gesammelt wurden.</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img2.png" style=""><![CDATA[Verschlüsselungssymbol]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Schützen]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Stellen Sie sicher, dass personenbezogene Daten vor unbefugter Nutzung geschützt sind und nicht versehentlich verloren gehen, beschädigt oder vernichtet werden können.<ul><li>Auf personenbezogene Daten dürfen nur autorisierte Mitarbeiter und Auftragnehmer zugreifen, die diese Informationen für einen arbeitsbezogenen Zweck benötigen.</li><li>Bewahren Sie die Daten nach Möglichkeit nur in elektronischer Form auf und schützen Sie alle Dateien durch Verschlüsselung oder starke Passwörter vor unbefugtem Zugriff. Papierexemplare könnten verlegt werden oder leichter zugänglich sein. Daher sollten sie, soweit möglich, auf ein Mindestmaß beschränkt werden.</li><li>Speichern Sie personenbezogene Daten niemals in gemeinsamen genutzten Dateien oder Verzeichnissen, wo sie von Personen ohne Befugnis oder triftigen Grund eingesehen werden könnten.</li><li>Bewahren Sie als elektronische Datensätze nicht an verschiedenen Orten auf, wenn diese Daten dort nicht regelmäßig und einheitlich gepflegt werden.</li></ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img3.png" style=""><![CDATA[Mülltonnensymbol auf Tastatur]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Löschen]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Bewahren Sie personenbezogene Daten nur so lange auf, wie dies gesetzlich vorgeschrieben oder für den Geschäftszweck, für den sie ursprünglich erfasst wurden, relevant ist.<ul><li>Überprüfen Sie die Daten regelmäßig, um sicherzustellen, dass sie aktuell, korrekt und weiterhin für den Geschäftszweck, für den sie ursprünglich erfasst wurden, relevant sind.</li><li>Entsorgen Sie Daten, die nicht mehr benötigt werden auf sichere Weise, indem Sie sie schreddern oder – falls an Ihrem Arbeitsplatz vorhanden – in Entsorgungsbehälter für vertrauliche Informationen legen.</li></ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>