<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s17">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s17/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Sekumpulan pekerja dalam bangunan pejabat syarikat.]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="680px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Cerita ini menunjukkan betapa pentingnya untuk melindungi maklumat peribadi pekerja, pelanggan atau rakan perniagaan kita di mana anda mempunyai akses.]]></text> 
		<text width="680px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Ingat – sentiasa dipandu oleh tiga prinsip privasi utama kita iaitu Had-Lindung-Padam.]]></text> 
		<text width="680px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Hadkan</span> jumlah data peribadi yang anda minta atau beri. Hanya meminta atau memberikan data yang anda perlukan untuk tujuan penting dan utama yang anda mahu lengkapkan.</li> <li><span class="fontBold">Lindungi</span> data daripada pemprosesan tidak dibenarkan, kehilangan, kerosakan atau pengubahsuaian. Kawal akses ke data dan juga penyebarannya.</li> <li><span class="fontBold">Padam</span> data dengan cara yang betul sebaik sahaja anda tidak lagi memerlukannya. Halang dan berhenti daripada memaparkan rekod.</li> </ol>]]></text>
		<text width="680px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Keadaan perubatan dan data peribadi sensitif lain, seperti orientasi seksual, memerlukan lebih banyak perlindungan daripada data peribadi lain.]]></text>
		<text width="680px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Data peribadi boleh dikongsikan hanya dengan orang yang telah diberikan kebenaran untuk melihatnya, mempunyai keperluan perniagaan untuk mengetahui maklumat tersebut dan ingin menggunakannya untuk tujuan perniagaan sah.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 680px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 680px;margin-top:50px">
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
</contents>