<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap individu. Untuk membaca yang seterusnya, klik X untuk menutup kotak teks.]]></text>
		<text><![CDATA[Pilih Seterusnya untuk mempertimbangkan semula keputusan anda dan cuba lagi.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:135px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="15px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 230px;top:-250px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;line-height:18px;"><![CDATA[Pada mulanya, saya dapat mengasingkan dengan mudah kerja saya di Johnson Controls dengan kerja sambilan saya dan hanya bekerja sebagai broker pada waktu malam dan hujung minggu. Tetapi pasaran hartanah benar-benar popular sekarang dan saya menjadi sibuk dengan cepat sekali.  Jadi, saya fikir cara terbaik untuk mengendalikannya sudah pasti mengambil cuti seperti cuti sakit dan menggunakan mana-mana masa yang terluang di tempat kerja untuk menyiapkan kerja broker saya. Berita juga cepat tersebar di pejabat mengenai kerja sambilan saya dan beberapa rakan sekerja berminat untuk membeli sekarang – saya memerlukan lebih banyak masa untuk semuanya!  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="15px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Roger, pengurus Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 245px;top: -250px; display: block; left: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;line-height:18px;"><![CDATA[Kerja Emma benar-benar terjejas dan dia telah mengambil cuti sakit yang agak banyak, walaupun tidak nampak sakit apabila dia kembali selepas bercuti. Pekerja lain dalam jabatan mengadu bahawa dia tidak mengambil bahagian panggilan pelanggan yang saksama, sering keluar dan pekerja lain kerap singgah di mejanya. Apabila saya meminta penjelasan daripada Emma, dia memberitahu saya mengenai kerja yang dia lakukan sebagai broker untuk syarikat abang iparnya. Dia sepatutnya bercakap dengan saya lebih awal, sebelum keadaan menjadi begitu mengganggu. Saya perlu membuat perbincangan jujur dengannya mengenai jangkaan saya ketika dia bekerja di sini. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>