<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s29">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s29/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="top:11px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="860px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Il est important de faire preuve de discernement, de discrétion et de modération lorsque nous décidons d’offrir ou d’accepter des cadeaux ou des divertissements.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Les cadeaux offerts ou reçus :]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ul> <li>doivent être de faible valeur, afin de ne pas risquer d’affecter le jugement indépendant du bénéficiaire ;</li> <li>cela doit rester exceptionnel et ne doit jamais être lié à un contrat ou à des activités commerciales</li> <li>ne sont pas offerts sous forme d’espèces ou sous forme similaire (cartes-cadeaux, p. ex.) ;</li> <li>ne doivent jamais ressembler à un pot-de-vin.</li> </ul>]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Le seuil de déclaration des cadeaux est fixé à 200 dollars. Si vous recevez quelque chose de valeur ou qui coûte plus de 200 dollars, veuillez remplir le formulaire de déclaration des cadeaux sur <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[À l’issue de l’analyse de cette déclaration, vous saurez si vous pouvez accepter ou non le cadeau.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Tout divertissement offert ou accepté doit servir un objectif commercial et ne doit être ni offensant ni inapproprié d’un point de vue culturel.]]></text>
		<text width="860px" height="auto" top="60px" position="relative" left="0px" padding="0 0 60px 0" cName=""><![CDATA[Si vous assistez à des divertissements professionnels, vous représentez Johnson Controls. En cette qualité, vous ne devez pas boire d’alcool de façon excessive et vous ne devez jamais être associé à des lieux proposant des divertissements pour adultes dont la nature est clairement sexuelle, ce qui est inapproprié pour des événements d’affaires.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 860px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 860px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
</contents>