<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c03s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 561px;right: 30px;top: 10px;padding: 0;line-height:21px;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Carlos refuse d’accepter le liquide proposé par Rafael, mais il décide de réparer les appareils pour éviter de faire courir un risque aux contrats de Johnson Controls. ]]></text>
		<text style=""><![CDATA[Lors de l’inspection planifiée du système suivante, un autre technicien Johnson Controls est sur le site. Rafael lui fait la même offre, mais au lieu d’accepter, le technicien appelle son responsable qui fait intervenir l’équipe chargée de la conformité. ]]></text>
		<text style=""><![CDATA[Au cours de l’enquête qui suit, Carlos doit répondre à des questions sur l’inspection précédente et il admet que même s’il a refusé la somme d’argent proposée par Rafael, il a réparé les appareils installés par le client. ]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 555px;left: 0px;top:-170px;height:195px;position: relative;line-height:20px;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style=""><![CDATA[Rafael semblait très en colère lorsque je lui ai dit que je ne pouvais pas réparer les appareils et nous travaillons beaucoup avec ce bâtiment. Ça n’a pas pris beaucoup de temps de faire ce travail et ça semblait en valoir la peine.]]></text>
		<text style=""><![CDATA[Mais je me rends compte maintenant que j’aurais dû avoir plus de jugement en refusant de réparer les appareils et que j’aurais dû en parler à mon responsable à l’époque. Je pourrais avoir des ennuis à cause de ce que j’ai fait.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Carlos.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 555px;height: 180px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/img_01.png" style="width:555px;height:135px;"><![CDATA[]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width:555px;height:180px;"><![CDATA[Carlos]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>