<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s03">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="1"><![CDATA[Kliknutím na tlačidlo Ďalej zistíte, čo sa stalo.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[Kliknutím na tlačidlo Ďalej zistíte, čo sa stalo.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[Kliknutím na tlačidlo Ďalej zistíte, čo sa stalo.]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<contentText>
		<text><![CDATA[Carlos sa cíti pod tlakom, aby opravil zariadenia alebo riskoval stratu mnohých zmlúv vo veľmi veľkej budove. Čo by mal Carlos urobiť?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Zvoľte jednu možnosť a potom vyberte tlačidlo OK.]]></text>
		<text><![CDATA[Kliknutím na tlačidlo Ďalej zistíte, čo sa stalo.]]></text>
		<text><![CDATA[Kliknutím na tlačidlo Ďalej zistíte, čo sa stalo.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Prijať peniaze a opraviť zariadenia, aby spoločnosť Johnson Controls neprišla o ďalšie veľké zákazky v budove, ale dať Rafaelovi najavo, že je to jednorazová záležitosť.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[Neprijať peniaze, ale aj tak opraviť zariadenia, aby spoločnosť Johnson Controls nestratila ďalšie veľké zákazky v budove.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Ospravedlniť sa z konverzácie a zavolať svojmu manažérovi.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[OK]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[Carlos prijme peniaze od Rafaela a opraví nesprávne nainštalované zariadenia. Spoločnosť Johnson Controls si udrží zákazky v budove.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Carlos dokončí prácu, ale neprijme peniaze od Rafaela.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Carlos zavolá svojmu manažérovi a požiada ho o radu.]]></text>
			<text style=""><![CDATA[Carlosov manažér mu dá pokyn, aby so svojím tímom odišiel. Keď sa Carlos vráti do kancelárie, zavolajú spolu na oddelenie pre dodržiavanie predpisov. ]]></text>
			<text style=""><![CDATA[Spustilo sa vyšetrovanie a zistilo sa, že Rafael urobil túto ponuku už niekoľkokrát aj v minulosti – a ostatní technici spoločnosti Johnson Controls prijali úplatok. Spoločnosť prijala disciplinárne opatrenia voči týmto technikom. ]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>