<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s13" id="0"><![CDATA[Деловые отношения с государственными служащими нередко регулируются особыми законами, нормативными актами и правилами, в особенности в том, что касается подарков и развлекательных мероприятий. Чтобы узнать больше, выберите каждый заголовок.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[При взаимодействии с государственными служащими необходимо соблюдать следующие правила.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Выберите каждый заголовок.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style="top:15px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Флаги разных стран]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style="height: 394px;"></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="line-height:16px;"><![CDATA[Убедитесь в том, что вы умеете идентифицировать государственных служащих]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup1.png"><![CDATA[Государственные служащие]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 350px;height: 368px;">
				<text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Государственный служащий — это руководитель или сотрудник любой подконтрольной государству организации, это в том числе лица, занимающие политические посты, и руководители государственных предприятий.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[К примеру, к государственным служащим относятся:]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[<ul> <li>лица, избираемые или назначаемые на государственные должности любого уровня;</li> <li>кандидаты на политические посты и представители политических партий;</li> <li>руководители и сотрудники межгосударственных международных организаций;</li> <li>сотрудники государственных органов, таких как таможенная служба или полиция;</li> <li>сотрудники подконтрольных государству предприятий, таких как коммунальные предприятия;</li> <li>сотрудники государственных учреждений, таких как университеты или больницы;</li> <li>военнослужащие.</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 32px;">
			<tabName style="line-height:16px;"><![CDATA[Обратитесь в компанию за предварительным разрешением]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup2.png"><![CDATA[Сотрудник выполняет процедуру получения разрешений]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Обращайтесь за разрешением в юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия, прежде чем преподнести подарок или организовать развлекательное мероприятие для развития отношений с государственными клиентами (в том числе потенциальными).</li> <li>Не предлагайте и не предоставляйте третьему лицу, которое является государственным служащим, что-либо ценное с намерением оказать на него влияние с целью получения выгоды для компании Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 64px;">
			<tabName style="line-height:16px;"><![CDATA[Знайте правила, касающиеся подарков]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup3.png"><![CDATA[Государственный служащий]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Проверяйте законность и целесообразность предоставления подарков государственным служащим: их следует надлежащим образом регистрировать, а информация о них должна быть точной.</li> <li>Для преподнесения подарка государственному клиенту необходимо получить предварительное разрешение. Для этого следует заблаговременно сделать соответствующий запрос на сайте <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>.</li> <li>Не предоставляйте подарки государственным служащим накануне подачи заявки на участие в государственном тендере.</li> <li>Не предоставляйте подарки государственным служащим в ожидание принятия решения или выдачи разрешения регулирующим органом, если получатель подарка участвует в процессе принятия решения или может воздействовать на этот процесс.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 107px;">
			<tabName style="line-height:16px;"><![CDATA[Знайте правила, касающиеся развлекательных мероприятий]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup4.png"><![CDATA[Сотрудник заполняет формы для получения разрешения]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[<ul> <li>На развлекательные мероприятия, связанные с государственными служащими, распространяются особые правила. Изучите таблицу передачи полномочий (DoA), относящуюся к вашему подразделению, и убедитесь в том, что вы соблюдаете правила, связанные с пороговыми денежными суммами, и выполняете процедуру получения разрешений на проведение развлекательных мероприятий для государственных клиентов.</li> <li>Не предоставляйте подарки и приглашения на развлекательные мероприятия третьим лицам, которые являются государственными служащими, в ожидание принятия решения о заключении договора или выдачи разрешения регулирующим органом, если получатель подарка или приглашения участвует в процессе принятия решения или может воздействовать на этот процесс.</li> <li>Для организации развлекательных мероприятий, предназначенных для сотрудников федеральных государственных органов США, необходимо получить предварительное разрешение.</li> <li>Антикоррупционная форма для получения предварительного разрешения доступна на сайте <a href="http://complianceforms.jci.com/" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>