<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[Что необходимо помнить в связи с развлекательными мероприятиями? Чтобы узнать больше, щелкните каждый заголовок.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Прежде чем предоставить или принять приглашение на развлекательное мероприятие или знак гостеприимства, задайте себе следующие вопросы.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Выберите каждый заголовок.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Список действий]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="line-height:16px;"><![CDATA[Служит ли развлекательное мероприятие той или иной деловой цели?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[Деловой ужин]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Приглашать на обеды или развлекательные мероприятия необходимо в контексте деловых переговоров. Основная цель приглашения на обед или развлекательное мероприятие должна иметь отношение к коммерческой деятельности.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[В связи с государственными служащими действуют особые правила, которые будут рассмотрены в ходе этого курса.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName style="line-height:16px;"><![CDATA[Может ли мероприятие быть оскорбительным или непристойным?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[Девушки! Знак]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 340px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Не посещайте мероприятия, которые могут кого-то оскорбить или быть непристойными ввиду культурных особенностей.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Компания Johnson Controls считает развлекательные мероприятия сексуального характера недопустимыми, даже если они могут быть приемлемы в культурном отношении или считаются обычными деловыми мероприятиями в той или иной местной или региональной компании.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Помните, что на деловых развлекательных мероприятиях вы представляете компанию Johnson Controls, участие в недопустимых действиях может негативно отразиться на вас и компании в целом.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName style="line-height:16px;"><![CDATA[Как насчет супругов или гостей?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[Семья]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Организация развлекательных мероприятий для супруга (супруги) или гостей клиента или делового партнера недопустимо без предварительного разрешения местного руководства. Все разрешенные развлекательные мероприятия с участием супругов или гостей должны быть тщательно отражены в отчетах о расходах.]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName style="line-height:16px;"><![CDATA[Как документируются расходы на развлекательные мероприятия?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[Чеки]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 350px;">
				 <text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[В отчет о расходах необходимо внести точную информацию обо всех расходах, участниках мероприятия и характере мероприятия.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[По возможности сотрудники компании Johnson Controls должны платить за развлекательные мероприятия для третьих сторон непосредственно поставщикам товаров или услуг, используя корпоративные кредитные карты. ]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Если в деловом развлекательном мероприятии, связанном с работой, участвует группа сотрудников Johnson Controls, оплатить мероприятие и составить отчет о расходах должен тот сотрудник из числа участников мероприятия, который занимает самую высокую должность.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Для возмещения расходов необходимы чеки. Чеки должны точно описывать состоявшееся развлекательное мероприятие. Кроме того, чеки следует надлежащим образом зарегистрировать в отчете о расходах.]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>