<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m02s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s02" id="0"><![CDATA[Знаете ли вы, что в отношении подарков и развлекательных мероприятий действуют особые правила? Если мы не будем соблюдать эти правила, наблюдателю может показаться, что мы пытаемся подкупить клиента или позволяем кому-либо воздействовать на нас в процессе принятия того или иного решения.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудник с подарком]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="530px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[При предоставлении и принятии подарков важно проявлять благоразумие и понимать требования политик нашей компании и законодательства.]]></text> 
		<text width="530px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Деловые подарки и развлекательные мероприятия — это важные составляющие построения отношений с клиентами, поставщиками и деловыми партнерами нашей компании. Однако нам необходимо проявлять осторожность. Нельзя создавать впечатление, что мы пытаемся подкупить клиентов или что на нас могут повлиять какие-либо подарки или приглашения на развлекательные мероприятия.]]></text>
		<text width="530px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Ваши решения в этой связи отражаются на компании Johnson Controls, поэтому вы должны неизменно проявлять благоразумие, выполнять указания компании относительно деловых подарков и развлекательных мероприятий и соблюдать особые правила, касающиеся взаимодействия с государственными служащими.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 530px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 530px;">
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
</contents>