<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m02s14">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s14" id="0"><![CDATA[В политиках компании Johnson Controls невозможно предусмотреть все вероятные ситуации. Если вы не знаете, как поступить правильно в сложившихся обстоятельствах, обратитесь за указаниями к соответствующему сотруднику компании: это очень важно.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s14/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудник обращается за указаниями в юридический отдел по телефону]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="line-height:18px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="430px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Если вы не знаете, какие подарки или приглашения допустимо предлагать или принимать, либо если у вас имеются вопросы о подарках или развлекательных мероприятиях, обратитесь за консультацией к соответствующему сотруднику компании.]]></text>
		<text width="430px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Если вы обнаружили или заподозрили, что кто-либо нарушает политики нашей компании, вы обязаны уведомить об этом компанию.]]></text>
		<text width="430px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Вы можете:<ul> <li>обратиться за консультацией к своему руководителю, в отдел кадров, юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия;</li> <li>сообщить о предполагаемом нарушении на <a href="http://www.johnsoncontrolsintegrityhelpline.com" target="_blank" class="aLinkColor">горячую линию компании Johnson Controls по вопросам добросовестного поведения;</a></li><li>изучить <a href="content/rus/pdf/Third_Party_Travel_Gifts_and_Entertainment_Policy.pdf" target="_blank" class="aLinkColor">политику в отношении поездок, подарков и деловых развлекательных мероприятий для третьих лиц</a> и <a href="content/rus/pdf/Anti_Corruption_Policy.pdf" target="_blank" class="aLinkColor">антикоррупционную политику нашей компании</a>.</li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 430px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 430px;">
		<text><![CDATA[Чтобы вернуться в главное меню, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
</contents>