<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m02s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s05" id="0"><![CDATA[Очень важно знать, чем отличаются подарки от приглашений на развлекательные мероприятия.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px;line-height:18px;"><![CDATA[Чтобы ознакомиться с различиями подарков и приглашений на развлекательные мероприятия и узнать, каким образом о подарках и приглашениях нужно уведомлять компанию, щелкните следующие ссылки.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудники на встрече с клиентом]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Выберите каждый заголовок.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 183px;">
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Подарок]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;font-size:13px;"><![CDATA[Подарки]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 190px;top: -217px;">
				<text><![CDATA[Что можно считать подарком?<ul> <li>Даритель подарка не извлекает из него выгоды (в то время как приглашающий на развлекательное мероприятие извлекает выгоду из приглашения, поскольку посещает мероприятие вместе с приглашенным).</li> <li>Предоставление подарка не подразумевает возможности для обсуждения коммерческих вопросов.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудник уведомляет компанию о подарке]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;font-size:13px;"><![CDATA[Правила уведомления компании о подарках]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 270px;top: -217px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Предоставление или принятие одного подарка стоимостью не менее 200 долл. США или нескольких подарков стоимостью не менее 400 долл. США в течение одного календарного года требует официального уведомления компании и рассмотрения соответствующей ситуации в рамках принятой в компании процедуры получения разрешений.</li> <li>Для того чтобы компания разрешила вам оставить у себя полученный вами подарок стоимостью не менее 200 долл. США или несколько подарков стоимостью не менее 400 долл. США, вы должны заполнить и отправить форму уведомления о подарках.</li> </ul>]]></text>					
				<text><![CDATA[Формы уведомления находятся на сайте <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудники и клиент в ресторане с умеренными ценами]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;font-size:13px;"><![CDATA[Развлекательные мероприятия]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 270px;top: -217px;">
				<text><![CDATA[Что можно считать развлекательным мероприятием?<ul> <li>Приглашающий на развлекательное мероприятие извлекает выгоду из приглашения, поскольку посещает мероприятие (ужин и т. п.) вместе с приглашенным.</li> <li>В ходе развлекательного мероприятия его участники могут обсудить коммерческие вопросы, тогда как предоставление подарка не подразумевает возможности для такого обсуждения.</li> <li>Развлекательные мероприятия должны быть обоснованными и связанными с коммерческой деятельностью.</li> <li>Если представитель лица, оплачивающего развлекательное мероприятие, не посещает это мероприятие, приглашение считается подарком и на него распространяются правила уведомления компании о подарках.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Отчет о расходах]]></img>
			<buttonText style="height:48px;font-size:12px;"><![CDATA[Правила уведомления компании о развлекательных мероприятиях]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 300px;top: -217px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Расходы на развлекательные мероприятия, организуемые компанией Johnson Controls (для третьих лиц или сотрудников Johnson Control), необходимо тщательно документировать в отчетах о поездках и расходах.</li> <li>Сотрудники компании Johnson Controls могут посещать развлекательные мероприятия, на которые их пригласили третьи лица, не уведомляя об этом компанию.</li><li>На развлекательные мероприятия, связанные с государственными служащими, распространяются особые правила. Изучите таблицу передачи полномочий (DoA), относящуюся к вашему подразделению, и убедитесь в том, что вы соблюдаете правила, связанные с пороговыми денежными суммами, и выполняете процедуру получения разрешений на проведение развлекательных мероприятий для государственных клиентов.</li></ul>]]></text>					
				<text><![CDATA[Формы уведомления находятся на сайте <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>