<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s08" id="0"><![CDATA[Что необходимо помнить в связи с подарками? Чтобы узнать больше, щелкните каждый заголовок.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Прежде чем предоставить или принять подарок, задайте себе следующие вопросы.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Выберите каждый заголовок.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/img_01.png"><![CDATA[Список действий]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[В каких обстоятельствах вы находитесь?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup1.png"><![CDATA[Рукопожатие]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Поможет ли подарок развить деловые отношения?</li> <li>Будут ли вскоре приниматься какие-то деловые решения? Если да, может ли предоставление подарка выглядеть как попытка оказать влияние на эти решения?</li> <li>Как ситуация может выглядеть со стороны?</li> <li>На взаимодействие с государственными клиентами распространяются особые правила. Изучите таблицу DoA, относящуюся к вашему подразделению, и убедитесь в том, что вы соблюдаете правила, связанные с предельной стоимостью подарков, и требования относительно получения предварительного разрешения на принятие или предоставление подарков.</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Какова стоимость подарка?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup2.png"><![CDATA[Подарок]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Слишком дорогие или ценные подарки могут быть восприняты неправильно, что делает их предоставление недопустимым или допустимым в очень редких случаях.</li> <li>Следите за тем, чтобы подарки соответствовали общепринятым нормам и обстоятельствам, регистрируйте все подарки точно и добросовестно.</li> <li>О подарках стоимостью не менее 200 долл. США следует сообщать компании с помощью формы уведомления о подарках.</li> <li>Для предоставления подарков государственным служащим необходимо получить предварительное разрешение компании с помощью антикоррупционной формы.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 52px;">
			<tabName><![CDATA[Каковы намерения дарителя?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup3.png"><![CDATA[Крупный план лица дарителя]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Подарки должны способствовать установлению доверия и созданию доброжелательной атмосферы в деловых отношениях, подарки ни в коем случае не следует предоставлять с целью оказания влияния на суждения получателя подарка.</li> <li>Предоставление подарка с целью получения деловой выгоды недопустимо, какова бы ни была стоимость подарка.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[С какой периодичностью предоставляются подарки?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup4.png"><![CDATA[Штамп «Разрешение выдано»]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;line-height:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Со временем стоимость даже незначительных подарков может сложиться в значительную сумму.</li> <li>Избегайте частого предоставления и получения подарков и приглашений на развлекательные мероприятия, особенно в связи с одним и тем же клиентом или деловым партнером.</li> <li>Для предоставления подарков или приглашений на развлекательные мероприятия государственным служащим необходимо получить предварительное разрешение компании.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>