<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c01s10">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentBg style="" wtbgStyle="padding:15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[แต่จิอานไม่พบสัญญาณเตือนบางอย่างเกี่ยวกับการติดสินบน...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[จิอานคุยกับโนลานทางโทรศัพท์ในห้องครัวของเขา]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[คลิกที่แต่ละปุ่ม หากต้องการอ่านข้อความถัดไป คลิกที่ X เพื่อปิดกล่องข้อความ]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[การจ่ายค่าอำนวยความสะดวก]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;font-size:13px;"><![CDATA[“เร่ง” การดำเนินการของรัฐบาล]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[เงินค่าอำนวยความสะดวกนั้นเป็นเงินจำนวนน้อยที่ไม่เป็นทางการ ซึ่งจ่ายให้เจ้าหน้าที่ของรัฐเพื่อให้พวกเขาทำงานให้ดีหรือฉับไว]]></text>						
				<text><![CDATA[ในบางประเทศ การจ่ายเงินค่าอำนวยความสะดวกนั้นถือเป็นส่วนหนึ่งของการทำธุรกิจ แต่นั่นไม่ได้หมายความว่ามันเป็นเรื่องที่ถูกต้อง]]></text>						
				<text><![CDATA[นโยบายของจอห์นสัน คอนโทรลส์ ห้ามจ่ายค่าอำนวยความสะดวก หรือค่าใช้จ่ายให้ทุกอย่าง “ราบรื่น” ห้ามจ่ายเงินค่าอำนวยความสะดวก แม้ว่ามันจะเป็นจำนวนเล็กน้อย]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[ใบอนุญาต]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;font-size:13px;"><![CDATA[ธุรกรรมเกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่ของรัฐ]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[อาจมีค่าธรรมเนียมที่ถูกต้องตามกฎหมายสำหรับการดำเนินการของรัฐบาลบางอย่าง เช่น การชำระค่าธรรมเนียมสำหรับใบอนุญาต ]]></text>
				<text><![CDATA[แต่เราต้องระมัดระวังธุรกรรมทางการเงินใด ๆ ที่เกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่ของรัฐและตรวจสอบในแน่ใจว่าการชำระเงินใด ๆ ต้องถูกกฎหมายและมีเอกสารและใบเสร็จที่ถูกต้อง]]></text>					
				<text><![CDATA[เนื่องจากมีกฎหมายการติดสินบนที่เข้มงวดที่ห้ามเราจากการให้สิ่งใด ๆ ที่มีมูลค่าแก่เจ้าหน้าที่ของรัฐ การชำระค่าธรรมเนียมใด ๆ อย่างไม่เป็นทางการ หรือการไม่สามารถตรวจสอบความถูกต้องของการชำระเงินแก่เจ้าหน้าที่ของรัฐ อาจนำไปสู่ข้อหาการติดสินบนซึ่งอาจส่งผลให้เกิดการปรับหรือการฟ้องร้องที่มีนัยสำคัญต่อบริษัทและบุคคลที่เกี่ยวข้อง]]></text>					
			</popText>
			
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[ภาพนิ่งของจิอาน]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;font-size:13px;"><![CDATA[ความกดดันให้ก้าวไปข้างหน้าโดยไม่มีข้อเท็จจริงทั้งหมด]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[สัญญาณของการติดสินบนอาจเข้ามาโดยไม่มีการเตือน ในสถานการณ์ที่มีความเครียดสูงที่มีความกดดันให้ดำเนินการโดยทันทีทั้งที่ไม่มีข้อเท็จจริงทั้งหมด]]></text>			
				<text><![CDATA[จิอานควรตระหนักถึงสัญญาณของการติดสินบนที่มีนัยสำคัญและขัดขวางความกดดันในกระทำการหรือตัดสินจนกว่าเขาสามารถแน่ใจได้ว่าธุรกรรมดังกล่าวเหมาะสมและเป็นที่อนุญาต]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="240px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[ค้อนพิพากษาวางอยู่บนสินบน]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;font-size:13px;"><![CDATA[ผลที่ตามมา]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 242px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[แม้ว่าซัพพลายเออร์จะเป็นคนที่จ่ายสินบนและเราไม่ทราบเรื่องนี้และไม่ได้อนุมัติเรื่องนี้ แต่จอห์นสัน คอนโทรลส์อาจต้องรับผิดทางกฎหมายเนื่องจากสินบนถูกจ่ายในนามของบริษัทและบริษัทได้รับประโยชน์จากสินบนดังกล่าว]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>