<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s06">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="1"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="2"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="3"><![CDATA[]]></text>
		
	</transcript>
	<pageTitle style="line-height:25px;"></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[การผ่าตัดของภรรยาจิอานประสบความสำเร็จ แต่แพทย์ยังให้เธอพักค้างคืนเพื่อสังเกตอาการ วันถัดไป เนื่องจากฝ่าย IT ไม่มีแล็ปท็อปมาทดแทนให้เขาจนกว่าจะหมดวัน จิอานจึงใช้แล็ปท็อปส่วนตัวของเขาและทำงานจากห้องของภรรยาของเขา ด้วยแล็ปท็อปของเขา เขาสามารถดูข้อมูลในไฟล์มาสเตอร์ของซัพพลายเออร์ได้]]></text>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[วิธีที่ดีที่สุดในส่งข้อมูลเปลี่ยนแปลงเหล่านั้นให้แก่ฮอล์ลีคืออะไร]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[ห้องโรงพยาบาลของภรรยาจิอาน]]></img>
	</contentBackground>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 10px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px 2px;"></contentBg>
	<pageTitle style="line-height:25px;"></pageTitle>	
	<instructionText style="padding-bottom:8px;line-height:20px;height:20px;">
		<text><![CDATA[เลือกหนึ่งตัวเลือก จากนั้นเลือก ตกลง]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกที่ ถัดไป เพื่อดูว่าเกิดอะไรขึ้น]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="line-height:20px;">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[จิอานเข้าสู่ระบบด้วย Wi-Fi สาธารณะ และส่งไฟล์อัพเดทจากทัมพ์ไดร์ฟทางอีเมลโดยใช้บัญชีอีเมลส่วนตัวของเขา]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[จิอานตระหนักว่าการส่งไฟล์มาสเตอร์ที่อัพเดทแล้วให้กับฮอล์ลีอาจก่อให้เกิดปัญหาได้เนื่องจากอาจมีคนอื่นที่ไปแก้ไขไฟล์มาสเตอร์ต้นฉบับขณะที่เขาไม่อยู่ และไฟล์อัพเดทของเขาอาจไปเขียนทับไฟล์นั้น ดังนั้น ในขณะที่เขากำลังทานอาหารเที่ยงในโรงอาหารของโรงพยาบาล เขาจึงโทรหาเธอและเล่าให้เธอฟังถึงส่วนที่เปลี่ยนแปลงในขณะที่เธอป้อนข้อมูลนั้นลงในไฟล์มาสเตอร์บนระบบของบริษัท]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[จิอานขอให้ฮอล์ลีมารับทัมพ์ไดร์ฟที่เข้ารหัสจากเขาที่โรงพยาบาล]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[ตกลง]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="height:210px;" fcStyle="top: -203px;">
			<text style="padding-top:12px;font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[จิอานส่งข้อมูลให้กับฮอล์ลี แต่การดาวน์โหลดไฟล์สร้างสำเนาซ้อนทับกับฐานข้อมูลซัพพลายเออร์ปัจจุบัน และทีมงานต้องใช้เวลาหลายชั่วโมงในการอัพเดทและยืนยันข้อมูล]]></text>
			<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[ใบแจ้งหนี้ปลอมถูกส่งเข้ามาหาบริษัทของจิอานอ้างว่ามาจากซัพพลายเออร์ที่ถูกต้องตามกฎหมาย แต่มีข้อมูลบัญชีธนาคารของผู้ที่พยายามหลอกลวงบริษัท หลายเดือนต่อมา มีการค้นพบแผนการและผลการสืบสวนชี้ไปยังการละเมิดการรักษาความปลอดภัยในฐานข้อมูลของซัพพลายเออร์ประมาณเวลาเดียวกันกับที่จิอานอยู่ที่โรงพยาบาล จิอานจำเป็นต้องอธิบายสิ่งที่เกิดขึ้น!]]></text>
			<text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[ตัวเลือกที่ปลอดภัยที่สุดคือการที่จิอานขอให้ฮอล์ลีไปรับทัมพ์ไดร์ฟอิเล็กทรอนิกส์ที่มีการเข้ารหัส แม้ว่าวิธีการนี้ไม่ได้ปกป้องทีมจากการใช้เวลาหลายชั่วโมงในการรวบรวมการแก้ไขข้อมูลของจิอานกับข้อมูลที่มีอยู่ในฐานข้อมูลของซัพพลายเออร์ก็ตาม แต่ก็ช่วยให้แน่ใจว่ามีการปกป้องข้อมูลที่ละเอียดอ่อน]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="font-size:15px;height:225px;" fcStyle="top: -202px;">
			<text style="padding-top:25px;line-height:20px;"><![CDATA[ฮอล์ลีสามารถอัพเดทไฟล์มาสเตอร์ของซัพพลายเออร์ และเธอได้ทำข้อผิดพลาดเพียงไม่กี่จุดซึ่งมีการค้นพบทีหลังและได้รับการแก้ไขแล้ว]]></text>
			<text><![CDATA[อย่างไรก็ตาม คนอื่น ๆ ที่ทานอาหารอยู่ในโรงอาหารของโรงพยาบาลได้ยินคำพูดทุกคำของจิอาน เป็นการเปิดเผยข้อมูลของซัพพลายเออร์โดยไม่จำเป็น]]></text>
			<text><![CDATA[ตัวเลือกที่ปลอดภัยที่สุดคือการที่จิอานขอให้ฮอล์ลีไปรับทัมพ์ไดร์ฟอิเล็กทรอนิกส์ที่มีการเข้ารหัส วิธีนี้จะทำให้แน่ใจว่ามีการปกป้องข้อมูลที่มีความละเอียดอ่อน]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="font-size:15px;height:225px;" fcStyle="top: -202px;">
			<text style="padding-top:25px;line-height:20px;"><![CDATA[ฮอล์ลีมารับแฟลชไดร์ฟ แต่ในขณะที่จิอานกำลังทำงานในสำเนาของเขาจากระยะไกล เพื่อร่วมงานของเขาได้ทำการแก้ไขต้นฉบับ เมื่อฮอล์ลีอัพโหลดเวอร์ชันของจิอาน การเปลี่ยนแปลงของเพื่อนร่วมงานของเขาถูกเขียนทับ ทีมงานได้ใช้เวลาหลายชั่วโมงเพื่อทำการอัพเดทและยืนยันข้อมูล]]></text>
			<text><![CDATA[จิอานได้รับการตำหนิที่ดาวน์โหลดไฟล์มาสเตอร์ แต่อย่างน้อยที่สุดข้อมูลมีความปลอดภัย ฮอล์ลีไม่ควรอัพโหลดไฟล์ฉบับแก้ไขโดยไม่ได้ตรวจสอบกับผู้เขียนอื่น ๆ ว่าพวกเขาได้ทำการอัพเดทใด ๆ ที่อาจได้รับผลกระทบหรือไม่]]></text>
			<text><![CDATA[วิธีการนี้เป็นตัวเลือกการดำเนินการที่มีความปลอดภัยมากที่สุด เนื่องจากทำให้แน่ใจว่ามีการปกป้องข้อมูลที่มีความละเอียดอ่อน]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>