<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s03" id="0"><![CDATA[เมื่อทราบว่าเขาจะใช้เวลาหลายชั่วโมงในการรอที่โรงพยาบาล จิอานจึงคิดที่จะนำงานของเขาไปกับเขา คุณคิดว่าเขาควรทำอย่างไร เลือกหนึ่งตัวเลือก จากนั้นคลิก ตกลง]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_3" id="1"><![CDATA[คลิกที่ ถัดไป เพื่อดูว่าเกิดอะไรขึ้น]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_3" id="2"><![CDATA[คลิกที่ ถัดไป เพื่อดูว่าเกิดอะไรขึ้น]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_4" id="3"><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
		
	</transcript>
	
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px 0;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<contentText>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[จิอานจำเป็นต้องออกไปเพื่อไปหาภรรยาของเขาที่โรงพยาบาล แต่มีโครงการเร่งด่วนที่เขาจำเป็นต้องดูแล เขาสามารถนำแล็ปท็อปของเขาไปใช้ที่โรงพยาบาลได้ แต่เขาทราบว่าการทำงานระยะไกลจากแล็ปท็อปของเขาไม่มีความปลอดภัยเท่ากับการใช้เครือข่ายของบริษัท]]></text>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[วิธีที่ดีที่สุดสำหรับจิอานในการทำให้แน่ใจว่างานของเขาเสร็จทันกำหนดคืออะไร]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[สภาพแวดล้อมของที่ทำงาน]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText style="padding-bottom:8px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[เลือกหนึ่งตัวเลือก จากนั้นเลือก ตกลง]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกที่ ถัดไป เพื่อดูว่าเกิดอะไรขึ้น]]></text>
		<text><![CDATA[คลิกถัดไปเพื่อดำเนินการต่อ]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="line-height:18px;">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[จิอานอัพโหลดข้อมูลสำหรับโครงการ Texela รวมถึงไฟล์มาสเตอร์ของซัพพลายเออร์ ไปยังบัญชี Dropbox ส่วนตัวของเขา วิธีนั้นทำให้เขาเข้าถึงข้อมูลได้โดยใช้แล็ปท็อปของเขาที่โรงพยาบาล แต่จะไม่ส่งออกไปทางอินเตอร์เน็ต หรือดาวน์โหลดเข้าในเครื่องของเขา]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[จิอานใส่ข้อมูลของซัพพลายเออร์และไฟล์มาสเตอร์ของซัพพลายเออร์ในทัมพ์ไดรฟ์และเข้ารหัสไว้ วิธีนี้ดูเหมือนเป็นวิธีที่ปลอดภัยกว่าสำหรับเขาในการเข้าถึงข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[จิอานเจรจาใหม่เพื่อขอขยายเวลาให้กับโครงการที่เขากำลังทำอยู่ แล้วมาทำงานของโครงการ Texela ให้เสร็จก่อนออกไปโรงพยาบาล]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[ตกลง]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[การตัดสินใจของจิอานทำให้ข้อมูลบริษัท ลูกค้า และซัพพลายเออร์ตกอยู่ในความเสี่ยงการละเมิดความเป็นส่วนตัว]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[จิอานได้ดำเนินการเพื่อปกป้องข้อมูลของบริษัทและซัพพลายเออร์ แต่เขาได้สร้างปัญหาอื่น ๆ ขึ้นหรือไม่]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="top: -170px;">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[จิอานเจรจาใหม่เพื่อขอขยายเวลาให้กับโครงการที่เขากำลังทำอยู่ แล้วมาทำงานของโครงการ Texela ให้เสร็จก่อนออกไปโรงพยาบาล]]></text>
			<text><![CDATA[จิอานสามารถส่งคำแนะนำซัพพลายเออร์ของเขาก่อนออกจากที่ทำงาน และการกระทำดังกล่าวเขาไม่จำเป็นต้องนำสำเนาข้อมูลซัพพลายเออร์ที่เป็นความลับหรือไฟล์มาสเตอร์ของซัพพลายออร์ออกไป การเจรจาขอขยายเวลาสำเร็จในกำหนดเวลาการส่งโครงการอีกโครงการหนึ่ง ทำให้เขาแน่ใจได้ว่าโครงการโดยรวมทั้งหมดไม่ได้รับผลกระทบที่ร้ายแรง]]></text>
			<text><![CDATA[และที่ดีกว่านั้น คือจิอานสามารถใช้เวลาของเขากับภรรยาของเขาโดยไม่ต้องมีกำหนดส่งที่เร่งรีบมากวนใจ]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>