<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c03s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 561px;right: 30px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Carlos schlägt Rafaels Geldangebot aus, beschließt aber, die Geräte zu warten, um den Auftrag von Johnson Controls nicht zu gefährden. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Während der nächsten geplanten Systeminspektion ist ein anderer Johnson Controls-Techniker vor Ort. Rafael macht dasselbe Angebot – anstatt aber anzunehmen, ruft dieser Techniker seinen Vorgesetzten an, der wiederum die Compliance-Abteilung benachrichtigt. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Im Rahmen der darauffolgenden Untersuchung wird Carlos zur vorherigen Inspektion befragt. Er gibt zu, die vom Kunden installierten Geräte gewartet, jedoch kein Geld von Rafael angenommen zu haben. ]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 555px;left: 0px;top:-170px;height:180px;position: relative;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Rafael wirkte sehr wütend, als ich ihm sagte, dass ich die Geräte nicht warten könne, und wir haben viele Aufträge in diesem Gebäude. Die Arbeiten dauerten nicht lange, und es schien sich zu lohnen.]]></text>
		<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Ich weiß jetzt aber, dass ich die Situation besser hätte einschätzen müssen. Zu diesem Zeitpunkt hätte ich die Geräte nicht warten dürfen und meinen Vorgesetzten kontaktieren müssen. Meine Handlungen könnten mir echten Ärger einbringen.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf Carlos.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 555px;height: 180px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/img_01.png" style="width:555px;height:135px;"><![CDATA[]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width:555px;height:180px;"><![CDATA[Carlos]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>