<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s21">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="1"><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 625px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<contentText>
		<text><![CDATA[Der Umschlag enthält 250 USD Bargeld. Carlos hat das Geschenk bereits abgelehnt, aber der Lieferant besteht darauf, dass er es behält. Was sollte er tun?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s21/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText style="">
		<text><![CDATA[Wählen Sie eine Option aus und klicken Sie auf „OK“.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent>
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Das Geld behalten, aber mit seinem Team teilen, damit niemand einen hohen Betrag bekommt.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[Das Bargeld nochmals ablehnen.  Chris antwortet, indem er Carlos einlädt, ihn und sein Team während einem großen Spiel in eine Sportsbar zu begleiten, und Carlos sagt zu.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Das Bargeld nochmals verweigern und auch Chris‘ Angebot, ihn und sein Team während einem großen Spiel in eine Sportsbar zu begleiten, <span class="fontBoldItalic" >ablehnen</span>.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[OK]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[Carlos teilte das Bargeld mit seinem Team und begründete dies damit, dass keine Person einen Betrag oberhalb der Wertgrenze für Geschenke von Johnson Controls erhalten hat. Viele Monate später führte jedoch ein anderes Unternehmen eine Untersuchung durch, da dem Unterauftragnehmer vorgeworfen wurde, mit unangemessenen Geschenken Folgegeschäfte zu begünstigen.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Als Carlos das Bargeld zum zweiten Mal ausschlug, begriff Chris, dass er es ernst meinte, und änderte sein Angebot. Stattdessen lud er Carlos ein, ihn und sein Team während einem großen Spiel in eine Sportsbar zu begleiten.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Als Carlos das Bargeld nochmals verweigerte und auch Chris‘ Angebot ausschlug, sein Team zum Abendessen einzuladen, begriff Chris, dass er es ernst meinte und drängte ihn nicht weiter.]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>