<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s03">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="1"><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 655px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Carlos fühlt sich unter Druck gesetzt, entweder die Geräte zu warten oder mehrere Aufträge für ein Großgebäude zu verlieren. Wie sollte Carlos vorgehen?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Wählen Sie eine Option aus und klicken Sie auf „OK“.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um herauszufinden, was passiert ist.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Das Geld annehmen und die Geräte warten, damit Johnson Controls die anderen Großaufträge im Gebäude nicht verliert, Rafael aber mitteilen, dass dies nur einmal vorkommen wird.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[Das Geld nicht annehmen, die Geräte aber trotzdem warten, damit Johnson Controls die anderen Großaufträge im Gebäude nicht verliert.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Die Unterhaltung verlassen und seinen Vorgesetzten anrufen.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[OK]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[Carlos nimmt das Geld von Rafael an und wartet die falsch installierten Geräte. Johnson Controls behält die Gebäudeaufträge.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[Carlos führt die Wartungen durch, nimmt aber kein Geld von Rafael an.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Carlos ruft seinen Vorgesetzten an, um Rat einzuholen.]]></text>
			<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Carlos‘ Vorgesetzter weist ihn an, den Ort zusammen mit seinem Team zu verlassen. Nach Carlos Rückkehr ins Büro rufen die beiden gemeinsam bei der Compliance-Abteilung an. ]]></text>
			<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Eine Untersuchung wird eingeleitet, und es stellt sich heraus, dass Rafael dieses Angebot bereits mehrere Male unterbreitet hat – und dass andere Johnson Controls-Techniker die Bestechung angenommen haben. Das Unternehmen leitet Disziplinarmaßnahmen gegen diese Techniker ein. ]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>