<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2" className="m02s13">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s13" id="0"><![CDATA[Los negocios con el gobierno a menudo involucran leyes, reglamentaciones y obligaciones especiales, particularmente con respecto a los regalos y el entretenimiento. Seleccione cada título para saber más.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Al tratar con funcionarios del gobierno, siga estas pautas:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Seleccione cada título.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Banderas internacionales]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style="height: 394px;"></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName  style="font-size: 14px;line-height:16px"><![CDATA[Asegúrese de saber cómo identificar a los funcionarios del gobierno]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup1.png"><![CDATA[Funcionarios del gobierno]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 385px;height: 368px;">
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[Un funcionario del gobierno es un funcionario o empleado de una entidad controlada por un gobierno, incluidas las personas que ocupan un cargo político y los gerentes de empresas estatales.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[Algunos ejemplos de funcionarios del gobierno son los siguientes:]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[<ul> <li>Funcionarios electos o designados en cualquier nivel del gobierno</li> <li>Candidatos para un puesto político y funcionarios de un partido político</li> <li>Autoridades o empleados de organizaciones públicas internacionales</li> <li>Empleados de organismos estatales, como funcionarios de aduana o la policía</li> <li>Empleados de empresas controladas por el estado, como empresas de servicios públicos</li> <li>Empleados de instituciones públicas, como universidades u hospitales</li> <li>Personal militar</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 32px;">
			<tabName  style="font-size: 14px;"><![CDATA[Primero solicite aprobación]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup2.png"><![CDATA[Un empleado siguiendo el proceso de aprobación]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width:332px;height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Siempre obtenga la aprobación del Departamento Legal o del equipo de Cumplimiento antes de usar regalos o entretenimiento para establecer relaciones con clientes del gobierno actuales o potenciales.</li> <li>No ofrezca ni proporcione nada de valor a un tercero del gobierno con la intención de influir en el funcionario para que le conceda un beneficio a Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 64px;">
			<tabName style="font-size: 14px;"><![CDATA[Comprenda las normas sobre regalos]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup3.png"><![CDATA[Funcionario del gobierno]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[<ul> <li>Asegúrese de que los regalos destinados a funcionarios del gobierno sean legales, razonables y se registren de forma adecuada y precisa.</li> <li>Cualquier regalo a un funcionario del gobierno se debe aprobar previamente enviando una solicitud con antelación a <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>.</li> <li>No entregue un regalo a un funcionario del gobierno cerca de la presentación de una propuesta de licitación pública.</li> <li>No entregue un regalo a un funcionario del gobierno mientras haya decisiones o aprobaciones reglamentarias pendientes, cuando el funcionario tenga una función o influencia en la decisión.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 107px;">
			<tabName style="font-size: 14px;"><![CDATA[Comprenda las normas sobre entretenimiento]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup4.png"><![CDATA[Un empleado completando formularios de aprobación]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;width:330px">
				 <text style="font-size:14px;line-height:18px"><![CDATA[<ul> <li>Se aplican normas especiales al entretenimiento que involucra a funcionarios del gobierno. Consulte la matriz de Delegación de Autoridad (DoA) de su empresa y asegúrese de cumplir con los límites monetarios y el proceso de aprobación requerido si va a ofrecer entretenimiento a clientes del gobierno.</li> <li>No ofrezca un regalo o entretenimiento a un tercero del gobierno mientras haya decisiones pendientes con respecto a contratos o aprobaciones reglamentarias, cuando el funcionario tenga una función o influencia en la decisión.</li> <li>Todas las actividades de entretenimiento que se ofrezcan a empleados del Gobierno Federal de los EE. UU. deberán ser aprobadas previamente.</li> <li>El formulario AB de aprobación previa se encuentra disponible en <a href="http://complianceforms.jci.com/" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>