<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[¿Qué se debe tener en cuenta cuando se trata de entretenimiento? Haga clic en cada título para obtener más información.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Hágase las siguientes preguntas antes de ofrecer o aceptar una actividad de entretenimiento o atención de cortesía:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Seleccione cada título.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Lista de verificación]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[¿Tiene un fin comercial?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[Cena de negocios]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Las comidas y el entretenimiento se deben ofrecer en el contexto de una charla de negocios. La finalidad principal de la comida o el entretenimiento debe estar relacionada con los negocios.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Tenga en cuenta que se aplican normas especiales a los funcionarios del gobierno, las cuales se tratarán más adelante en esta capacitación.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[¿Podría ser ofensivo o inapropiado?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[¡Chicas! Letrero]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 300px;">
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[No asista a un lugar de reunión ni participe en ningún tipo de entretenimiento que sea ofensivo o inadecuado desde el punto de vista cultural.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[El entretenimiento para adultos que sea de naturaleza sexual explícita, incluso cuando sea potencialmente aceptable desde el punto de vista cultural o considerado una práctica comercial normal para una empresa local o regional, no será aceptable en Johnson Controls.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;"><![CDATA[Recuerde, usted representa a Johnson Controls en los eventos de entretenimiento relacionado con los negocios, y participar en actividades inapropiadas daría una mala imagen de usted y de la empresa.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName><![CDATA[¿Qué sucede con los cónyuges o invitados?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[Familia]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[No se permite que participen en la actividad de entretenimiento el cónyuge ni ningún invitado del cliente o socio comercial, a menos que esto haya sido aprobado previamente por la gerencia local. Todo el entretenimiento aprobado para cónyuges o invitados se debe revelar específicamente en los informes de gastos.]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[¿Cómo se documentan los gastos de entretenimiento?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[Recibos]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width:370px;">
				 <text style="font-size:14px;line-height:19px;"><![CDATA[Todos los costos, los participantes y la naturaleza del evento se deben reflejar de manera precisa en sus informes de gastos.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height:19px;"><![CDATA[Cuando sea posible, los empleados de Johnson Controls deberán pagar el entretenimiento de terceros directamente al proveedor de bienes o servicios utilizando una tarjeta de crédito de la empresa. ]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height:19px;"><![CDATA[Para el entretenimiento de negocios relacionado con el trabajo que involucre a un grupo de empleados de Johnson Controls, el empleado de mayor jerarquía que esté presente en la comida o el evento de entretenimiento deberá ser quien pague el costo del evento y lo cargue como gasto.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height:19px;"><![CDATA[A fin de efectuar los reembolsos correspondientes, necesitamos los recibos. Estos deben reflejar con precisión el entretenimiento ofrecido y se deben registrar correctamente en su informe de gastos.]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>