<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m02s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s02" id="0"><![CDATA[¿Sabía que hay normas especiales al entregar y recibir regalos y entretenimiento relacionados con los negocios? No seguir estas normas podría dar la impresión de que intentamos comprar un negocio o que estamos abiertos a ser influidos por los demás al tomar decisiones.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Un empleado con un regalo]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="420px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Entregar y recibir regalos requiere aplicar el sentido común y comprender los lineamientos de nuestra empresa y la ley.]]></text> 
		<text width="420px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Los regalos y el entretenimiento relacionados con los negocios son una parte importante de forjar relaciones sólidas con nuestros clientes, proveedores y socios comerciales. Sin embargo, debemos tener cuidado. Nunca debemos dar la impresión de que estamos intentando comprar un negocio o que podríamos ser influenciados por los regalos o el entretenimiento que recibimos.]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Sus elecciones en esta área afectarán directamente a Johnson Controls, por lo que siempre apelar al sentido común y seguir nuestros lineamientos con respecto a los regalos y el entretenimiento relacionados con los negocios. Además, siempre debe acatar las normas especiales que se aplican al tratar con funcionarios del gobierno.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 420px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 420px;">
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
</contents>