<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m02s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s05" id="0"><![CDATA[Es importante reconocer la diferencia entre los regalos y el entretenimiento.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px;"><![CDATA[Haga clic en los siguientes enlaces para aprender las diferencias entre los regalos y las actividades de entretenimiento, y averiguar cómo informarlos de manera adecuada:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Empleados en una reunión con un cliente]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Seleccione cada título.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="200px" top="30px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Un regalo]]></img>
			<buttonText style="height: 66px;"><![CDATA[Regalos]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true"  arrowleft="90px" style="height: 200px;top: -200px;">
				<text><![CDATA[¿Qué se considera un regalo?<ul> <li>La persona que entrega el regalo no disfruta de ningún beneficio (a diferencia del entretenimiento, en el cual la persona que lo entrega comparte la experiencia).</li> <li>Un regalo no brinda una oportunidad para hablar de negocios.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="200px" top="30px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Un empleado informando un regalo]]></img>
			<buttonText style="height: 66px;"><![CDATA[Lineamientos para informar regalos]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 200px;top: -200px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Los regalos cuyo valor sea igual o superior a USD 200 por regalo o a USD 400 en total por año calendario requieren informes y revisiones formales de acuerdo con el proceso de aprobación de su empresa.</li> <li>Debe enviar el formulario de “Regalos” para obtener la aprobación correspondiente y poder conservar los regalos que reciba cuando el valor sea igual o superior a USD 200 por regalo, o igual o superior a USD 400 por año calendario.</li> </ul>]]></text>					
				<text><![CDATA[Los formularios se pueden encontrar en <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="200px" top="30px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Empleados y un cliente en un restaurante de precios razonables]]></img>
			<buttonText style="height: 66px;"><![CDATA[Entretenimiento]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 270px;top: -200px;">
				<text><![CDATA[¿Qué se considera entretenimiento?<ul> <li>La persona que ofrece una actividad de entretenimiento comparte el beneficio al asistir a la cena, participar en el evento en cuestión, etc.</li> <li>Un evento de entretenimiento también brinda una oportunidad para hablar de negocios, mientras que un regalo, por lo general, no.</li> <li>Al ofrecer actividades de entretenimiento, estas deben ser razonables y estar relacionadas con los negocios.</li> <li>Si se ofrece una actividad de entretenimiento y no asiste ningún representante de la persona que paga el evento, esta situación se clasifica como un regalo y, por lo tanto, está sujeta a los lineamientos para informar regalos.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="200px" top="30px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Informe de gastos]]></img>
			<buttonText style="height:66px;"><![CDATA[Lineamientos para informar actividades de entretenimiento]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 270px;top: -200px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Los gastos para actividades de entretenimiento de negocios que ofrece Johnson Controls (a terceros externos u otros colegas de Johnson Controls) deben informarse con precisión en los informes de viajes y gastos.</li> <li>Las actividades de entretenimiento relacionado con los negocios que ofrecen terceros externos a empleados de Johnson Controls no requieren de informes formales.</li><li>Se aplican normas especiales al entretenimiento que involucra a funcionarios del gobierno. Consulte la matriz de Delegación de Autoridad (DoA) de su empresa y asegúrese de cumplir con los límites monetarios y el proceso de aprobación requerido si va a ofrecer entretenimiento a clientes del gobierno.</li></ul>]]></text>					
				<text><![CDATA[Los formularios se pueden encontrar en <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>