<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s08" id="0"><![CDATA[¿Qué se debe tener en cuenta cuando se trata de regalos? Haga clic en cada título para obtener más información.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Hágase las siguientes preguntas antes de entregar o aceptar un regalo:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Seleccione cada título.]]></text>
		<text><![CDATA[Haga clic en Siguiente para continuar.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/img_01.png"><![CDATA[Lista de verificación]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[¿Cuáles son las circunstancias?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup1.png"><![CDATA[Apretón de manos]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>¿El regalo ayudará a desarrollar la relación de negocios?</li> <li>¿Habrá decisiones comerciales próximamente? Si es así, ¿este regalo podría verse como un intento de influir en ellas?</li> <li>¿Cómo percibiría esta situación un observador independiente?</li> <li>Se aplican normas especiales al tratar con clientes del gobierno. Consulte la Delegación de Autoridad (DoA) de su empresa y asegúrese de observar nuestros límites de regalos y requisitos de aprobación previa.</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[¿Cuál es el valor?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup2.png"><![CDATA[Un regalo]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Los regalos excesivos o extravagantes pueden transmitir el mensaje incorrecto, por lo que rara vez, o nunca, son adecuados.</li> <li>Todos los regalos deben ser habituales y razonables para las circunstancias, y se deben documentar de forma precisa y honesta.</li> <li>Los regalos cuyo valor sea igual o superior a USD 200 se deben informar utilizando el formulario para informar regalos.</li> <li>Los regalos que se entregan a funcionarios del gobierno requieren aprobación previa por medio del formulario AB.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 52px;">
			<tabName><![CDATA[¿Cuál es la intención de la persona que lo ofrece?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup3.png"><![CDATA[Primer plano de una persona que ofrece un regalo]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Los regalos deben ayudar a fomentar la buena voluntad y la confianza en una relación comercial, y nunca deben representar un intento de afectar el criterio independiente del destinatario.</li> <li>Entregar el regalo para obtener una ventaja comercial siempre es inadecuado, independientemente del valor.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName><![CDATA[¿Cuál es la frecuencia con la que se entrega?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s08/popup4.png"><![CDATA[Sello aprobatorio]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:16px;"><![CDATA[<ul> <li>Incluso los regalos pequeños pueden sumar con el tiempo.</li> <li>Evite entregar o recibir regalos o entretenimiento con frecuencia, en especial si se trata siempre del mismo cliente o socio comercial.</li> <li>Cualquier regalo o entretenimiento que involucre a funcionarios del gobierno requiere aprobación previa.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>