<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Máme-li dominantní postavení na trhu, musíme si dávat pozor na své jednání a předcházet právním rizikům a poškození dobrého jména. Kliknutím na jednotlivá tlačítka zobrazíte další informace.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Jsme-li na konkrétním trhu v dominantním postavení, musíme se vyhnout jednání, které by mohlo být považováno za zneužití tohoto postavení.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dva zaměstnanci spolu hovoří]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Kliknutím na jednotlivá tlačítka zobrazíte další informace. K zobrazení celé odpovědi bude pravděpodobně nutné posouvat text.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačítko Další.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ZOBRAZIT]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Zaměstnanec pracující s finančními údaji, graf znázorňuje dominantní postavení na trhu]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:305px;font-size:14px;"><![CDATA[Je možné, že společnost Johnson Controls na některých trzích zaujímá dominantní postavení.]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Společnost Johnson Controls je velká, globální korporace a na některých místech máme ve svém odvětví dominantní postavení.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Když jsme na trhu největší, lidé nemají jinou možnost než kupovat od nás. V takových situacích musíme být opatrní na to, jak jednáme a co říkáme, abychom se vyhnuli obvinění z predátorských praktik.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Čárový graf znázorňující vzestupný trend]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:305px;font-size:14px;"><![CDATA[Zákony na ochranu hospodářské soutěže zakazují zneužití dominantního postavení.]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Dominance na trhu vzniká ve chvíli, kdy má společnost ekonomickou sílu jednat nezávisle na zákaznících, konkurenci a dodavatelích.]]></text>				
				<text><![CDATA[Ke zneužití dominantního postavení může dojít, když zákazník nemá reálně jinou možnost než obchodovat s dominantní společností.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Zaměstnanec si prohlíží finanční údaje]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:305px;font-size:14px;"><![CDATA[Buďte si vědomi, že určité jednání může být rizikové.]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Máme-li dominantní postavení na trhu, musíme si dávat pozor na svou pověst a hlídat si, abychom svým jednáním neporušili zákony na ochranu hospodářské soutěže.]]></text>		
				<text><![CDATA[Nesmíme proto například stanovit nepřiměřeně vysoké ceny ani připravit menší konkurenty o zákazníky tím, že budeme prodávat za uměle nízké ceny, jimž nemohou konkurovat.]]></text>		
				<text><![CDATA[Určit dominantní postavení na trhu, a případně se podle toho zařídit, je složité. V případě pochyb se obraťte na právní oddělení či oddělení pro dodržování předpisů společnosti Johnson Controls.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>