<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s07">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Gegevensbeveiligingsachtergrond]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="700px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[U bent te allen tijde verantwoordelijk voor het beschermen van de fysieke en digitale veiligheid van alle persoonlijke en vertrouwelijke informatie in uw bezit. Vergeet niet de gouden regels voor gegevensprivacy op te volgen: beperken-beschermen-verwijderen.]]></text> 
		<text width="700px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Beperk</span> de hoeveelheid persoonsgegevens die u verzoekt of verstrekt. Verzoek of verstrek uitsluitend de gegevens die u nodig hebt voor het essentiële en hoofddoel dat u wilt vervullen.</li> <li><span class="fontBold">Bescherm</span> de gegevens tegen ongeoorloofde verwerking, verlies, schade of aanpassingen. Controleer de toegang tot en de verspreiding van de gegevens.</li> <li><span class="fontBold">Verwijder</span> de gegevens op gepaste wijze zodra u ze niet langer nodig hebt. Vermijd en beëindig het hamsteren van gegevens.</li> </ol>]]></text> 
		<text width="700px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Zorg ervoor dat er een registratiesysteem voor basisdossiers is en werk niet in een lokale kopie tenzij u zeker weet dat u over de meest recente versie beschikt. Zodra u klaar bent, moet u het van uw lokale schijf verwijderen.]]></text>
		<text width="700px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="0 0 30px 0" cName=""><![CDATA[Persoonlijke en vertrouwelijke gegevens van klanten, werknemers en zakenpartners mogen uitsluitend worden gedeeld met personen die hiertoe bevoegd zijn en een legitieme zakenbehoefte hebben voor de gegevens.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 700px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
</contents>