<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c01s10">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentBg style="" wtbgStyle="padding:15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Jian is er echter niet in geslaagd waarschuwingssignalen van omkoping op te sporen …]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Jian aan de telefoon met Nolan in zijn keuken]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Klik op elke knop. Om de volgende te lezen, klikt u op de 'X' om het tekstvak te sluiten.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Faciliterende betaling]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Het 'bespoedigen' van een overheidshandeling]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 255px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Faciliterende betalingen zijn kleine, onofficiële betalingen aan overheidsbeambten om ze aan te moedigen hun taken correct of tijdig uit te voeren.]]></text>						
				<text><![CDATA[In bepaalde landen horen faciliterende betalingen bij het zakendoen, maar daarom zijn ze nog niet aanvaardbaar.]]></text>						
				<text><![CDATA[Het beleid van Johnson Controls verbiedt faciliterende betalingen of de betaling van 'smeergeld'. Verricht nooit een faciliterende betaling, zelfs als het een klein bedrag is.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Een vergunning]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Een transactie waarbij een overheidsfunctionaris betrokken is]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 265px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Er kan sprake zijn van legitieme bijdragen voor bepaalde overheidshandelingen, zoals een bijdrage voor een vergunning. ]]></text>
				<text><![CDATA[We moeten echter zeer voorzichtig zijn met financiële transacties waarbij overheidsfunctionarissen betrokken zijn en erover waken dat uitgevoerde betalingen legitiem en naar behoren gedocumenteerd en gekwiteerd zijn.]]></text>					
				<text><![CDATA[Er bestaan strenge omkopingswetten die het geven van iets van waarde aan een overheidsfunctionaris verbieden. Het betalen van onofficiële bijdragen of het onvoldoende staven van een betaling aan een overheidsfunctionaris kunnen leiden tot aantijgingen van omkoping. Dit kan leiden tot hoge boetes of vervolging voor de betrokken onderneming en personen.]]></text>					
			</popText>
			
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Stilstaand beeld van Jian]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Druk om te handelen zonder alle feiten]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 255px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Tekenen van omkoping kunnen zich voordoen zonder enige waarschuwing, in stressvolle situaties waarin er druk heerst om onmiddellijk en zonder alle feiten te handelen.]]></text>			
				<text><![CDATA[Jian had de tekenen van mogelijke omkoping moeten herkennen en had moeten weerstaan aan de druk om te handelen of beslissen tot hij met zekerheid wist dat de transactie gepast en toegestaan was.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Voorzittershamer die op een steekpenning rust]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Gevolgen]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 255px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Zelfs als het de leveranciers waren die de steekpenning betaalden en we er niet van op de hoogte waren en het niet goedkeurden, kan Johnson Controls ervoor aansprakelijk worden gesteld omdat de steekpenning namens het bedrijf werd betaald en het bedrijf er baat bij had.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>