<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c01s21">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 636px;right: 30px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Nadat Jian het contant geld voor de tweede maal weigerde, drong de leverancier erop aan dat hij ten minste een cadeaubon van 100 Amerikaanse dollar voor een restaurant zou aanvaarden. Eduardo vertelde Jian dat zijn beste vriend eigenaar is van het restaurant en dat hij regelmatig gratis cadeaubonnen krijgt. Jian merkte op dat het om een bescheidener bedrag ging en dat het gebruikelijker is om in een zakelijke context voor een maaltijd te betalen, dus hij ging akkoord. ]]></text>
		<text style="font-size:15px;line-height:18px;"><![CDATA[Een paar weken later neemt Jian zijn vrouw mee uit eten met de cadeaubon. Terwijl ze aan de bar op hun tafel aan het wachten zijn, merkt Jian Eduardo op die aan een naburige tafel aan het dineren is. Ze zwaaien naar elkaar. Terwijl Jian en zijn vrouw de menukaart aan het bekijken zijn, komt de sommelier van het restaurant eraan met een fles wijn.]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s21/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Bar van restaurant ]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 630px;left: 0px;top:-173px;height:188px;position: relative;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style=""><![CDATA[Bedankt voor uw aanwezigheid deze avond. Deze fles wijn wordt u aangeboden door iemand in ons restaurant die u zijn beste wensen wil overmaken. De wijn is voor speciale gasten en staat niet op de menukaart.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText>
		<text><![CDATA[Klik op Charlotta.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 630px;height: 183px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s21/img_01.png" style="width:630px;height:140px;"><![CDATA[Charlotta]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width: 630px;height: 188px;"><![CDATA[Charlotta, sommelier]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>