<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s26 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s26" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s26/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Een geschenk.]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width: 880px;top: 30px;right: 30px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px" ><![CDATA[Bij het aanbieden of aanvaarden van geschenken of amusement, moet u altijd uw gezond verstand gebruiken en discretie en matigheid aan de dag leggen.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px"><![CDATA[Gegeven of ontvangen geschenken dienen:<ul> <li>van bescheiden waarde te zijn, zodat ze redelijkerwijze beschouwd het onafhankelijke oordeel van de ontvanger niet kunnen beïnvloeden</li> <li>niet frequent te zijn en nooit gekoppeld te zijn aan een potentieel contract of zaken, noch worden gegeven of aanvaard op een moment waarop er onderhandelingen op til zijn</li> <li>niet in contant geld of equivalenten daarvan te zijn, zoals cadeaubonnen</li> <li>nooit als een steekpenning over te komen of aan te voelen</li> </ul>]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px"><![CDATA[De drempel voor het melden van geschenken is 200 Amerikaanse dollar. Als u iets ontvangt ter waarde van 200 Amerikaanse dollar of meer, meld dit dan aan de hand van een geschenkenformulier op <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>. ]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px"><![CDATA[Dit wordt vervolgens geëvalueerd, waarna u te horen krijgt of u het geschenk al dan niet mag aanvaarden.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px"><![CDATA[Amusement dat wordt aangeboden of aanvaard mag in geen geval aanstootgevend of cultureel ongepast zijn. Als u zakelijke amusementsevenementen bijwoont, vertegenwoordigt u Johnson Controls. In deze hoedanigheid mag u niet te veel alcohol drinken en mag u nooit worden geassocieerd met locaties waar seksueel expliciet amusement wordt aangeboden, wat ongepast is voor zakelijke evenementen.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName="" fontSize="15px" lineHeight="19px"><![CDATA[Vergeet niet dat er strenge antiomkopingswetten gelden die u verbieden iets van waarde aan een overheidsfunctionaris te geven.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
</contents>