<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Se você exporta qualquer coisa para a Johnson Controls, é preciso cumprir rigorosamente os requisitos comerciais. Selecione cada cabeçalho para garantir que você sabe o que fazer.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px;line-height:18px;"><![CDATA[Para cumprir os requisitos comerciais, você terá que:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Mulher obtendo autorização obrigatória]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Selecione cada cabeçalho. Para ler o próximo, clique no X para fechar a caixa de texto.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 175px;">
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Mulher obtendo autorização obrigatória]]></img>
			<buttonText style="height:78px;line-height:17px;font-size:15px;"><![CDATA[Obter autorizações obrigatórias]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 210px;top: -225px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Garantir que sabe quais mercadorias, tecnologia, software e serviços controlados exigem autorização para serem exportados, incluindo os itens de uso duplo. Isto ajuda a garantir que esses itens vão apenas para os países e usuários finais autorizados a recebê-los.</li> <li>Obedeça rigorosamente a quaisquer autorizações recebidas, por exemplo, partes identificadas, quantidade e valor, e faça com que os parceiros de negócios façam o mesmo.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="0px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Um planeta]]></img>
			<buttonText style="height:78px;line-height:17px;font-size:15px;"><![CDATA[Evite usuários finais, usos finais e destinos restritos]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -225px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Certifique-se de saber quais controles de exportações restringem ou proíbem a exportação para determinados países, pessoas e entidades.</li> <li>Descubra quais usos finais também são restritos.</li> <li>Fique atento às entidades ou pessoas restritas que são identificadas por agências governamentais em várias listas e são normalmente chamadas de "partes restritas".</li> <li>Se você for responsável por realizar seleções de partes restritas, certifique-se de que sejam realizadas por meio da ferramenta de software da Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="0px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Bandeira da Síria]]></img>
			<buttonText style="height:78px;line-height:17px;font-size:15px;"><![CDATA[Siga as restrições regulamentares e os procedimentos da Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 290px;top: -225px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Não se envolva em transações com os seguintes países: <ul> <li>Irã</li> <li>Coreia do Norte</li> <li>Síria</li> <li>Cuba</li> <li>Sudão</li> <li>Região da Península da Crimeia na Ucrânia*</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[*Como a Crimeia não está bem definida, consulte nossos especialistas em conformidade comercial antes de fazer negócios com a Rússia ou Ucrânia.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="0px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Funcionário no computador informando uma solicitação a um especialista em conformidade comercial]]></img>
			<buttonText style="height:78px;line-height:17px;font-size:15px;"><![CDATA[Não participe de boicotes não autorizados]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 210px;top: -225px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Fique atento, pois as solicitações comerciais restritas podem ser sutis, como receber um pedido de cumprimento ao boicotar as leis dos países.</li> <li>As solicitações comerciais restritas podem ser recebidas de qualquer pessoa em qualquer lugar do mundo, portanto, fique atento durante a revisão dos documentos, letras de crédito e correspondências empresariais.</li> <li>Se você receber uma solicitação que pareça ser comercial restrita, não a responda, e sim, denuncie para um especialista em conformidade comercial.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>