<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[Quando i conflitti di interessi restano irrisolti, possono portare a uno servizio clienti scadente, a un uso improprio dei fondi dell'azienda, a scarsi rapporti con i fornitori, alla perdita di clienti e a recare danno alla reputazione della nostra società oltre che alla reputazione dei soggetti coinvolti.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Cosa accade quando i conflitti di interessi non vengono affrontati correttamente?]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Scenario di un ufficio]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="height:40px;width: 924px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ogni persona per scoprire come un conflitto ha cambiato la sua visione rispetto a una determinata situazione e condizionato negativamente la sua opinione su Johnson Controls.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent  style="top:192px">
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendente caucasico]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Carter, dipendente di Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 100px;top: -10px;">
				<text><![CDATA[Anna ed io abbiamo svolto lo stesso ruolo per anni, ma io sono rimasto qui più a lungo di lei e le mie prestazioni lavorative sono state migliori. <i>Lei</i> ha ottenuto una promozione perché suo fratello lavora nelle Risorse Umane e si è servito della propria influenza per aiutarla. Che senso ha lavorare sodo se ciò non conta?]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Soggetto maschile indiano]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Rajesh, fornitore di Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 100px;top: -10px;">
				<text><![CDATA[La nostra società ha lavorato con Johnson Controls per molti anni e abbiamo sempre fatto un buon lavoro. Recentemente però, John, il mio rappresentante commerciale a Johnson Controls, ha scelto di servirsi dell'azienda del suo migliore amico. Ho sempre pensato di poter confidare che Johnson Controls prendesse le decisioni giuste, sembra che non sia più così.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Soggetto maschile russo/europeo orientale]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Sergei, cliente di Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 125px;top: -10px;" textDivWidth='910px'>
				<text style="font-size: 15px;"><![CDATA[All'inizio dell’anno ho raccontato a Vinca, il mio contatto di Johnson Controls, della necessità che abbiamo avuto. Lei, anziché proporre una soluzione che Johnson Controls avrebbe potuto fornire, ci raccomandò una società più piccola in grado di fare la stessa cosa. Li abbiamo ingaggiati e finora siamo soddisfatti del loro lavoro. Recentemente però sono venuto a sapere che Vinca è comproprietaria della piccola società, motivo per il quale mi sono chiesto se il suo suggerimento sia avvenuto in maniera eticamente scorretta e non nel mio interesse o in quello di Johnson Controls.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>