<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[È importante considerare come potrebbe apparire una determinata situazione a chi ne è estraneo. Potrebbe sembrare che tu sia influenzato da un trattamento preferenziale o di favore? In tal caso, potrebbe esserci un conflitto. Ecco alcune situazioni in cui possono sorgere dei conflitti.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Ecco alcune situazioni comuni che creano conflitti di interesse:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Colleghi che conversano]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Seleziona ciascun titolo. Per leggere il successivo, fai clic sulla X per chiudere il riquadro.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Famigliare che viene intervistato]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[Un amico o famigliare che lavora, o che desidera lavorare, per Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 290px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Se un amico o un parente lavora o si candida per lavorare a Johnson Controls, non si tratta automaticamente di conflitto di interesse.]]></text>						
				<text><![CDATA[Tuttavia, se hai il potere di compiere o influenzare decisioni, che potrebbero condizionare la loro posizione, circa assunzioni, aumenti, premi, promozioni, ecc., allora ciò crea un conflitto e deve essere dichiarato.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Famigliare che lavora con un fornitore di Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;line-height: 18px;"><![CDATA[Un amico o famigliare lavora per uno dei venditori, fornitori, clienti o concorrenti di Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 290px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Tale situazione costituisce un possibile conflitto di interessi e deve essere dichiarata.]]></text>
				<text><![CDATA[È inoltre probabile che tu debba rimanere escluso da ogni decisione aziendale relativa a Johnson Controls e all'azienda per la quale lavora il tuo amico o famigliare.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Agenti di borsa che eseguono uno scambio commerciale per conto di un famigliare]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[Tu o un tuo famigliare stretto avete grossi interessi economici per un cliente, un fornitore o un concorrente.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 290px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Investire in una società esterna non costituisce generalmente un conflitto di interessi, a meno che tu non abbia un interesse significativo nei confronti di clienti, fornitori o concorrenti di Johnson Controls. Nel caso in cui i tuoi guadagni economici personali (o quelli di un tuo famigliare stretto) siano influenzati dalle decisioni e azioni di Johnson Controls, si crea un possibile conflitto di interessi che deve essere dichiarato.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendente che parla con il responsabile di un possibile conflitto di lavoro]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[Lavori per un’altra società al di fuori di Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 290px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Un’occupazione esterna non è proibita di per sé, ma in determinate circostanze può rappresentare un conflitto di interessi, ad esempio se:<ul> <li>Le tue responsabilità al di fuori di Johnson Controls influenzano le tue responsabilità o prestazioni lavorative a Johnson Controls.</li> <li>La tua posizione esterna richiede l’impiego di beni, informazioni o contatti di Johnson Controls.</li> <li>Ricopri un incarico con un venditore, fornitore o cliente di Johnson Controls.</li> <li>Sostieni, direttamente o indirettamente, un concorrente di Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[In questi casi, sei tenuto a segnalare la tua occupazione, o potenziale tale, a Johnson Controls per ottenere il permesso di proseguirla.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>