<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[Non basta evitare conflitti di interesse, dobbiamo evitare anche solo di dare l’impressione di un conflitto. Rivediamo un modo migliore di gestire queste situazioni.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Hai appena saputo da alcune persone che hanno percepito un conflitto di interessi. Come sarebbe stato possibile gestire meglio queste situazioni?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Seleziona ogni intestazione per saperne di più.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Occupazione e assunzione]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Carter percepisce un conflitto di interessi a causa del fatto che il fratello di Anna lavora nelle Risorse Umane e che a lei sia stato assegnato un lavoro per il quale Carter ha presentato la candidatura.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Prima che Anna fosse in lizza per una promozione, lei e suo fratello avrebbero entrambi dovuto avvisare la società del possibile conflitto. Il fratello di Anna avrebbe dovuto astenersi da ogni decisione correlata al ruolo di Anna a Johnson Controls. Ciò avrebbe permesso di garantire la selezione del candidato migliore per la promozione e che non ci fosse nessun motivo per illazioni sul fatto di disporre di una procedura di selezione imparziale.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[Selezione del fornitore]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Un fornitore percepisce un conflitto di interessi dopo aver saputo che tra il suo contattato e l’altro fornitore selezionato per il posto di lavoro intercorre un rapporto di amicizia.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[È possibile che la società dell’amico di John accettasse di presentare l’offerta per lavorare con Johnson Controls, e di aggiudicarsi la gara qualora fosse la prescelta. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Tuttavia, John avrebbe dovuto avvisare la società del proprio conflitto, e la selezione del fornitore avrebbe dovuto essere gestita da qualcuno che non avesse alcun interesse personale ad aiutare un determinato fornitore.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[Opportunità aziendali]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Un cliente percepisce un possibile conflitto dovuto al fatto che una dipendente di Johnson Controls lo ha indirizzato a una società che, successivamente, egli stesso scopri trattarsi di una società nella quale lei aveva investito.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vinca non avrebbe mai dovuto mettere sé stessa né Johnson Controls in una situazione come questa. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Lei è responsabile per Johnson Controls di condividere qualsiasi opportunità che si presenti durante la sua attività di lavoro e non può certamente sfruttare tali opportunità a proprio vantaggio. Vinca non dovrebbe lavorare o investire in una società che si potrebbe trovare a competere con Johnson Controls. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>