<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m04s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module4/m04s06" id="0"><![CDATA[Bij het beschermen van persoonsgegevens mag u niet vergeten: beperken, beschermen en verwijderen.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px;line-height:19px;font-size:15px;"><![CDATA[Onze leveranciers, klanten en werknemers hechten belang aan hun privacy en verwachten dat we hun gegevens beschermen. Bij het verwerken van persoonsgegevens, zoals het verzamelen, kopiëren, wijzigen, bewaren, verwijderen of het verrichten van een andere handeling, moeten we drie basisbeginselen handhaven: beperken, beschermen en verwijderen. Klik op elk deelvenster hieronder voor meer informatie.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module4/m04s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klik op elke knop 'onthullen' voor meer informatie. U moet mogelijk scrollen om het volledige antwoord te kunnen lezen.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ONTHULLEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img1.png" style=""><![CDATA[Werknemer die op telefoon en laptop met persoonsgegevens werkt]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Beperken]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Verwerk uitsluitend persoonsgegevens als u de toestemming van de persoon hebt gekregen en als u de gegevens nodig hebt voor een legitiem zakendoel. <ul><li>Verzamel nooit persoonsgegevens zonder een duidelijk, legitiem zakendoel voor de gegevens.</li><li>Zorg ervoor dat alle persoonsgegevens die u verzamelt adequaat, relevant en niet buitensporig zijn voor het zakendoel. Verzamel nooit meer persoonsgegevens dan u nodig hebt.</li><li>Gebruik persoonsgegevens uitsluitend voor het doel waarvoor ze werden verzameld.</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img2.png" style=""><![CDATA[Versleutelingspictogram]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Beschermen]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Zorg ervoor dat persoonsgegevens worden beschermd tegen ongeoorloofd gebruik en onopzettelijk verlies, schade of vernietiging.<ul><li>Uitsluitend bevoegde werknemers en aannemers met een geldige werkgerelateerde behoefte mogen persoonsgegevens raadplegen.</li><li>Bewaar waar mogelijk uitsluitend elektronische kopieën van de gegevens en bescherm bestanden tegen ongeoorloofd gebruik door ze te versleutelen of met een sterk wachtwoord te beveiligen. Afgedrukte exemplaren kunnen makkelijker worden misplaatst en geraadpleegd en moeten waar mogelijk tot een minimum worden beperkt of worden vermeden.</li><li>Bewaar nooit persoonsgegevens in gedeelde bestanden of mappen waar personen zonder de noodzaak of bevoegdheid om ze te raadplegen er toegang toe hebben.</li><li>Bewaar geen elektronische gegevens op meerdere locaties, waarbij geen consistente vorm van onderhoud wordt toegepast.</li></ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img3.png" style=""><![CDATA[Prullenbakpictogram op toetsenbord]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Verwijderen]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Bewaar persoonsgegevens uitsluitend zo lang als dit wettelijk vereist is of relevant is voor het oorspronkelijke zakendoel waarvoor ze werden verzameld.<ul><li>Controleer de gegevens regelmatig om er zeker van te zijn dat ze actueel, accuraat en nog steeds relevant zijn voor de oorspronkelijke zakendoelen waarvoor ze werden verzameld.</li><li>Vernietig gegevens op een veilige manier zodra ze overbodig zijn door ze te versnipperen of in vertrouwelijke afvalcontainers te steken als uw locatie hierover beschikt.</li></ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>