<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="graphicReveal1" className="m10c03s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<pageTitle style="width: 354px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<contentBg style="width: 561px;right: 30px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px;"></contentBg>
	<contentText>
		<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Карлос отказывается брать наличные, предложенные Рафаэлем, но решает обслужить устройства, чтобы не подвергать риску контракт Johnson Controls. ]]></text>
		<text style="line-height:16px;"><![CDATA[Следующую запланированную проверку системы на объекте проводит другой технический специалист Johnson Controls. Рафаэль делает такое же предложение, но технический специалист, вместо того, чтобы принять его, звонит своему менеджеру, который подключает отдел нормативно-правового соответствия. ]]></text>
		<text style="line-height:16px;"><![CDATA[В ходе последующего расследования Карлоса спрашивают о предыдущей проверке, и он признает, что, несмотря на отказ от денег, предложенных Рафаэлем, он все же обслуживал устройства, установленные клиентом. ]]></text>
	</contentText>	
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	<revelCollOut style="width: 555px;left: 0px;top:-170px;height:180px;position: relative;">		
		<img path=""><![CDATA[]]></img>	
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Рафаэль выглядел весьма разозленным, услышав мой отказ от обслуживания устройств — а с этим зданием нас связывает много деловых обязательств. Эта работа заняла немного времени, и это стоило того.]]></text>
		<text style="line-height:18px;"><![CDATA[Но сейчас я осознаю, что мне следовало руководствоваться здравым смыслом: нужно было обратиться к своему менеджеру, а не обслуживать устройства. Мой поступок мог бы повлечь за собой проблемы.]]></text>
	</revelCollOut>	
	<instructionText style="line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Щелкните изображение Карлоса.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<RevealButton style="top:10px;left: 0px;width: 555px;height: 180px;position: relative;">
		<buttonImg path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s05/img_01.png" style="width:555px;height:135px;"><![CDATA[]]>
			</buttonImg>
		<buttonText className="reveltab" style="width:555px;height:180px;"><![CDATA[Карлос]]></buttonText>		
	</RevealButton>	
	
	<tickCross left="145px" bottom="284px"></tickCross>
</contents>