<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c03s21">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="1"><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="2"><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		<text path="audio/module10/m10_fd_1" id="3"><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		
	</transcript>
	<contentBg style="width: 625px;right: 20px;top: 30px;padding: 0;" wtbgStyle=""></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<contentText>
		<text><![CDATA[В конверте наличные на сумму 250 долл. США. Карлос уже отказался от подарка, а поставщик настаивает. Какие действия он должен предпринять?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c03/m10c03s21/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<instructionText style="">
		<text><![CDATA[Выберите один из вариантов и щелкните «ОК».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы узнать о дальнейших событиях, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent>
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[Взять наличные и поделиться с командой так, чтобы никто не получил слишком большой суммы.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[Отказаться от наличных снова.  Когда Крис отвечает, приглашая Карлоса присоединиться к нему и команде в спортивном баре во время важной игры, Карлос соглашается.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[Снова отказаться от наличных, а также <span class="fontBoldItalic" >отказаться</span> от предложения пойти вместе с Крисом и его командой в спортбар на важную игру.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[ОК]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:12px;"><![CDATA[Карлос делится наличными с командой таким образом, чтобы никто не получил суммы, которая, согласно Johnson Controls, превышает максимальную стоимости подарка. Однако много месяцев спустя другая компания начинает расследование, обвиняя того же субподрядчика в использовании неуместных подарков с целью поощрения повторной сделки.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[После повторного отказа Карлоса от наличных, Крис осознает серьезность его намерений и делает другое предложение. Он приглашает Карлоса на важную игру в спортбаре вместе с ним и его командой.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="" fcStyle="">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[После повторного отказа Карлоса от наличных и приглашения команды на обед Крис осознает серьезность его намерений и больше не настаивает.]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>