<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c01s10">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentBg style="" wtbgStyle="padding:15px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Ma Jian non è riuscito a individuare alcun segno indicatore di corruzione...]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Jian al telefono con Nolan in cucina]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su ciascun pulsante. Per leggere il successivo, fai clic sulla X per chiudere il riquadro.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Pagamento di agevolazione]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[“Accelerare” un’azione statale]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 252px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[I pagamenti di agevolazione sono onorari di piccola entità, non ufficiali, pagati a funzionari pubblici per incoraggiarli a compiere il loro lavoro in modo corretto o sollecito.]]></text>						
				<text><![CDATA[In alcuni paesi, i pagamenti di agevolazione fanno parte del modo di fare affari, ma ciò non li rende giusti.]]></text>						
				<text><![CDATA[La politica di Johnson Controls proibisce i pagamenti di agevolazione o per “ungere gli ingranaggi”. Non effettuare mai un pagamento di agevolazione, anche se si tratta di una piccola cifra.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Un permesso]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Transazione che coinvolge un funzionario pubblico]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 262px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Ci possono essere alcuni pagamenti statali legittimi come le tassa per un permesso. ]]></text>
				<text><![CDATA[Ma dobbiamo stare molto attenti a qualsiasi transazione finanziaria relativa ai funzionari pubblici e dobbiamo garantire che tutti i pagamenti effettuati siano legittimi e adeguatamente documentati e registrati.]]></text>					
				<text><![CDATA[Ci sono severe leggi sulla corruzione che ci impediscono di dare qualcosa di valore a un funzionario pubblico. Pagare commissioni non ufficiali o non essere in grado di giustificare adeguatamente un pagamento a un funzionario pubblico potrebbe portare ad accuse di corruzione risultanti in multe o in azioni penali significative per l'azienda e per le persone coinvolte.]]></text>					
			</popText>
			
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Istantanea di Jian]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Pressione per accelerare tutto senza conoscere tutti i fatti]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 252px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[I segni della corruzione possono comparire senza preavviso, in situazioni di stress elevato in cui c’è pressione per agire immediatamente senza la conoscenza di tutti i fatti.]]></text>			
				<text><![CDATA[Jian avrebbe dovuto riconoscere segni della corruzione potenziale e resistere alla pressione per agire o per decidere fino a quando non fosse stato sicuro che la transazione fosse appropriata e consentita.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="255px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s10/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Martelletto sopra una bustarella]]></img>
			<buttonText style="height: 70px;"><![CDATA[Conseguenze]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 252px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Anche se il fornitore era colui che pagava la tangente e noi non ne eravamo a conoscenza e non lo approvavamo, Johnson Controls avrebbe potuto essere ritenuta responsabile in quanto la tangente veniva pagata per conto dell’azienda e ne traeva effettivamente vantaggio.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>