<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s26 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module10/m10c01/m10c01s26" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s26/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Un regalo.]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="width: 880px;top: 30px;right: 30px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="100%" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Quando offri o accetti regali o forme di intrattenimento, assicurati sempre di utilizzare il buon senso, la discrezione e la moderazione.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[I regali dati o ricevuti devono:<ul> <li>di modesto valore in modo che non possa influire sul giudizio indipendente di chi la riceve</li> <li>essere sporadici, senza collegamento a un possibile contratto o vantaggi commerciali dati/ricevuti in un arco di tempo che è vicino a una trattativa</li> <li>mai offerti sotto forma di contanti o titoli equivalenti, come carte prepagate</li> <li>non devono avere l’aspetto o l’apparenza di una tangente</li> </ul>]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[La soglia per la segnalazione dei regali è di 200 dollari USA. Se ricevi qualcosa di valore pari o superiore a 200 dollari USA, segnalalo utilizzando il modulo sui regali su <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>. ]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[La divulgazione sarà esaminata e ti verrà detto se potrai accettare o meno il regalo.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Qualsiasi intrattenimento offerto o accettato non dovrebbe essere offensivo o culturalmente inappropriato. Se partecipi a degli eventi di intrattenimento aziendale, stai rappresentando Johnson Controls. In tale veste, non dovresti bere troppi alcolici e non dovresti essere associato a luoghi che offrono intrattenimento sessualmente esplicito, il che è inappropriato per eventi legati al lavoro.]]></text>
		<text width="100%" height="auto" top="50px" position="relative" left="0px" padding="0 0 40px 0" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Ricorda che vi sono leggi severe sulla corruzione che ti Impediscono di dare qualcosa di valore a un funzionario pubblico.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 100%;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
</contents>