<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s07">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c01/m10c01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Scenario sicurezza dati]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="700px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Sei sempre responsabile della protezione della sicurezza fisica e digitale di tutte le informazioni personali e riservate in tuo possesso. Ricordati di seguire le regole d'oro per la privacy dei dati: Limitare, proteggere, eliminare.]]></text> 
		<text width="700px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Limitare</span> la quantità di dati personali richiesti o forniti. Richiedere o fornire solo i dati di cui avete necessità per lo scopo primario essenziale e che si desidera svolgere.</li> <li><span class="fontBold">Proteggere</span> elaborazione, perdita, danno o alterazione non autorizzati. Controllare l'accesso e la diffusione dei dati.</li> <li><span class="fontBold">Eliminare</span> i dati in modo corretto una volta che non siano più necessari. Evitare e interrompere l’accumulo dei documenti.</li> </ol>]]></text> 
		<text width="700px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Assicurarsi che esista un sistema di registrazione per i file principale di dati e che non funzioni da una copia locale a meno che non si abbia la certezza di disporre della versione più recente. Una volta terminato, è necessario eliminarla dall'unità locale.]]></text>
		<text width="700px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="0 0 30px 0" cName=""><![CDATA[I dati personali e riservati di clienti, dipendenti e partner commerciali possono essere condivisi solo con persone autorizzate e che hanno una legittima necessità aziendale di ottenere tali informazioni.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 700px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 700px;">
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
</contents>