<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[חשוב לשקול כיצד המצב ייראה לצופה מן הצד. האם עלול להתקבל רושם שהושפעת מיחס מועדף או מאפליה? אם כן, ייתכן שזהו ניגוד עניינים. הנה כמה מצבים שבהם עלולים לצוץ ניגודי עניינים.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[הנה כמה מצבים נפוצים שעלולים לגרום לניגוד עניינים:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[עמיתים לעבודה בשיחה]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[בחר כל כותרת. כדי לקרוא את האפשרות הבאה, לחץ על ה-X כדי לסגור את תיבת הטקסט.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:160px;">
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="0px" right="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[בן משפחה מתראיין]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[חבר או בן משפחה עובדים - או רוצים לעבוד - עבור Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 230px;top: -240px;">
				<text><![CDATA[אם חבר או קרוב משפחה עובדים או מבקשים להתקבל לעבודה ב- Johnson Controls, מצב זה לא בהכרח יוצר ניגוד עניינים.]]></text>						
				<text><![CDATA[עם זאת, אם יש לך סמכות לקבל החלטות שעלולות להשפיע על מעמדם, או להשפיע על החלטות אלה, למשל, העסקה, העלאת שכר, מתן בונוסים, קידום בתפקיד וכו' - הדבר אכן יותר ניגוד עניינים יש לדווח עליו.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="0px" right="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[בן משפחה עובד עם ספק של Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[חבר או בן משפחה עובדים עבור אחד מנותני השירות, הספקים, הלקוחות או המתחרים של Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -240px;">
				<text><![CDATA[מצב זה מציג פוטנציאל לניגוד עניינים ויש לדווח עליו.]]></text>
				<text><![CDATA[סביר להניח שתצטרך להימנע מקבלת החלטות עסקיות כלשהן שקשורות ל- Johnson Controls ולחברה שבה החבר או קרוב המשפחה עובדים.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="0px" right="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[סוחרי מניות סוחרים במניה של בן משפחה]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[אתה או בן משפחה מדרגה ראשונה השקעתם השקעה גדולה בלקוח, ספק או מתחרה.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -240px;">
				<text><![CDATA[השקעה בחברה חיצוני בדרך כלל לא נחשבת לניגוד עניינים, אלא אם יש לך עניין משמעותי באחד מהלקוחות, הספקים או המתחרים של Johnson Controls. כאשר הרווחים הפיננסיים האישיים שלך (או של בן משפחה מדרגה ראשונה) מושפעים מההחלטות והפעולות של Johnson Controls נוצר ניגוד עניינים פוטנציאלי שיש לדווח עליו.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="0px" right="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[עובדים מדבר עם מנהל על ניגוד עניינים פוטנציאלי בעבודה]]></img>
			<buttonText style="height: 100px;"><![CDATA[אתה עובד בחרה אחרת שאינה Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -240px;">
				<text><![CDATA[עבודה במקום נוסף לכשעצמה אינה אסורה, אך במקרים מסוימים היא עלולה ליצור ניגוד עניינים, לדוגמה, כאשר:<ul> <li>תחומי האחריות שלך מחוץ לחברת Johnson Controls משפיעים על תחומי האחריות או הביצועים שלך במסגרת תפקידך ב-Johnson Controls.</li> <li>התפקיד הנוסף שלך מחייב להשתמש ברכוש, מידע או קשרים של Johnson Controls.</li> <li>אתה מחזיק בתפקיד של ספק שירות, ספק או לקוח של Johnson Controls.</li> <li>אתה תומך במתחה של Johnson Controls במישרין או בעקיפין.</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[במצבים אלה, עליך לדווח על תעסוקתך, או תעסוקתך הפוטנציאלית, ל-Johnson Controls כדי לקבל אישור להמשיך.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>