<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[אין זה מספיק למנוע ניגודי עניינים - אנחנו חייבים למנוע גם מראית עין של ניגוד עניינים. כעת נבדוק דרכים טובות יותר לטיפול במצבים אלה.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[זה עתה שמעת כמה אנשים שזיהו מצבים של ניגוד עניינים. כיצד ניתן היה לטפל במצבים אלה בצורה טובה יותר?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[בחר כל כותרת כדי לקבל מידע נוסף.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/rtl/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[העסקה וגיוס עובדים]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/rtl/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[פיטר זיהה ניגוד עניינים מאחר שאח של אנה עובד במחלקת משאבי אנוש והיא זכתה בתפקיד שפיטר רצה לקבל בעצמו.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[לפני שאנה זכתה בקידום, היא ואחיה היו צריכים לדווח לחברה על ניגוד העניינים הפוטנציאלי. אח שלה יכול היה לפסול את עצמו מהשתתפות בקבלת החלטות הקשורה לתפקיד של אנה בחברת Johnson Controls. בדרך זו ניתן להבטיח שהמועמד הטוב ביותר ייבחר לקידום, ולמנוע סיבה להעלאת השערה לגבי קיומו של תהליך בחירה מוטה.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[בחירת ספקי שירות]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/rtl/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[ספק שירות מזהה ניגוד עניינים לאחר ששמה על חברות בין איש הקשר שלו לבין ספק אחר שנבחר לביצוע העבודה.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[ייתכן שאין כל בעיה עם זה שהחברה שבה עובד חבר של רון תגיש הצעה לעבודה עם Johnson Controls, ואף תזכה במכרז אם היא אכן הבחירה הטובה ביותר. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[עם זאת, רון היה צריך לדווח לחברה על ניגוד העניינים במקרה זה, ולבקש שבחירת הספק תנוהל על-ידי אדם שאין לו עניין אישי לעזור לספק שירות ספציפי.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[הזדמנויות ארגוניות]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/rtl/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[לקוח מזהה ניגוד עניינים פוטנציאלי כאשר עובדת של Johnson Controls מפנה אותו לחברה אחת, שמאוחר יותר הוא מבין שיש לה בעלות באותה חברה.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[מיקה לא הייתה צריכה להציב את עצמה או את Johnson Controls בעמדה כזו. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[יש לה אחריות כלפי Johnson Controls לשתף את כל ההזדמנויות שצצות במהלך עבודה, והיא לחלוטין לא יכולה לנצל את הזדמנויות אלה לטובתה האישית. מיקה לא צריכה לעבוד או להשקיע בחברה שעשויה להתחרות עם Johnson Controls. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>