<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c01s06">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="1"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="2"><![CDATA[]]></text>
		<text path="" id="3"><![CDATA[]]></text>
		
	</transcript>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<contentText>
		<text><![CDATA[ההליך הרפואי שעברה אשתו של חנן מסתיים בהצלחה, אך הרופאים מחליטים להשאיר אותה למשך הלילה לצורך השגחה. למחרת, מאחר שלמחלקת ה-IT אין מחשב חלופי לתת לחנן עד סיום יום העבודה, הוא משתמש במחשב האישי שלו ועובד בחדרה של אשתו. עם המחשב הנייד שלו, הוא יכול להציג את המידע שמופיע בקובץ הספקים הראשי.]]></text>
		<text><![CDATA[מהי הדרך הטובה ביותר להעביר שינויים אלה לגילי?]]></text>
	</contentText>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/rtl/module10/m10c01/m10c01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[חדר בית החולים של אשתו של חנן]]></img>
	</contentBackground>
	<contentBg style="width: 655px;left: 20px;top: 20px;padding: 0;" wtbgStyle="padding: 15px 15px 2px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>	
	<instructionText style="padding-bottom:8px;">
		<text><![CDATA[בחר אפשרות אחת ולאחר מכן בחר 'אישור'.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי לברר מה קרה.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>
	<optionContent style="">
		<option answer="0" feedbackId="1"><![CDATA[חנן מתחבר לרשת ה-Wi-Fi הציבורית ושולח בדוא"ל את הקובץ המעודכן השמור בדיסק און קי באמצעות חשבון הדוא"ל האישי שלו.]]></option>
		<option answer="1" feedbackId="2"><![CDATA[חנן מבין שהעלאת הקובץ הראשי המעודכן עלולה לגרום לבעיות מאחר שייתכן שאנשים אחרים ערכו את הקובץ הראשי המקורי בזמן היעדרותו, והעדכונים שלו עלולים לדרוס שינויים אלה. לכן, בזמן שהוא אוכל ארוחת צהריים בקפטריה של בית החולים, הוא מתקשר אליה ומקריא לה את השינויים כדי שהיא תזין אותם בקובץ הראשי במערכת של החברה.]]></option>
		<option answer="2" feedbackId="3"><![CDATA[חנן מבקש מגילי לבוא אליו לבית החולים כדי לקחת את הדיסק און קי המוצפן.]]></option>
	</optionContent>
	<buttonText>		
		<text><![CDATA[אישור]]></text>
	</buttonText>
	<feedback>
		<incorrect id="1" transcriptId="1" style="height:250px;" fcStyle="top: -215px;">
			<text style="padding-top:12px;font-size:15px;"><![CDATA[חנו שולח את המידע לגילי, אך הורדת הקובץ יוצרת התנגשות בין העותקים במסד הנתונים הנוכחי של הספקים, והצוות צריך להקדיש שעות רבות לעדכון ואישור של המידע.]]></text>
			<text style="font-size:15px;"><![CDATA[חשבוניות מזויפות נשלחות לחברה של חנן, כשלמראית עין נראה שהן מגיעות מספקים מוכרים, אך בפועל מכילות את פרטי חשבון הבנק של אלה שמנסים לרמות את החברה. כמה חודשים מאוחר יותר, המזימה מתגלה ותוצאות החקירה מצביעות על פרצת אבטחה במסד הנתונים של הספקים באותם ימים שבהם חנן היה בבית החולים. חנן נדרש לספק הסברים!]]></text>
			<text style="font-size:15px;"><![CDATA[האפשרות הבטוחה ביותר הייתה לבקש מגילי שתבוא לקחת את הדיסק און קי המוצפן. על אף שהדבר לא היה מונע מהצוות להקדיש שעות לשילוב השינויים שבוצעו על-ידי חנן עם אלה שבוצעו במסד הנתונים של הספקים, הדבר היה מבטיח הגנה על נתונים רגישים.]]></text>
		</incorrect>
		<partial id="2" transcriptId="2" style="font-size:15px;height:250px;" fcStyle="top: -215px;">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[גילי יכולה לעדכן את קובץ הספקים הראשי, והיא עושה רק כמה טעויות שמאוחר יותר זוהו ותוקנו.]]></text>
			<text><![CDATA[עם זאת, אנשים אחרים שאוכלים בקפטריה של בית החולים יכולים לשמוע כל מילה של חנן, שחושף את פרטי הספקים שלא לצורך.]]></text>
			<text><![CDATA[האפשרות הבטוחה ביותר הייתה לבקש מגילי שתבוא לקחת את הדיסק און קי המוצפן. פעולה זו הייתה מבטיחה הגנה על נתונים רגישים.]]></text>
		</partial>
		<correct id="3" transcriptId="3" style="font-size:15px;height:250px;" fcStyle="top: -215px;">
			<text style="padding-top:25px;"><![CDATA[גילי אוספת את הדיסק און קי, אך בזמן שחנן עובד על העותק המרוחק שלו עמיתיו לעבודה ערכו את הקובץ המקורי. כאשר גילי מעלה את הגרסה של חנן, שינויים שבוצעו על-ידי העמיתים שלו נדרסים. הצוות נדרש להקדיש שעות רבו לעדכון ואישור המידע.]]></text>
			<text><![CDATA[חנן ננזף על הורדת הקובץ הראשי, אך לפחות המידע מאובטח. גילי לא הייתה צריכה להעלות את הקובץ המתוקן בלי לבדוק אם מחברים אחרים ביצוע עדכונים שעלולים להימחק.]]></text>
			<text><![CDATA[זוהי הפעולה הבטוחה ביותר, מאחר שהיא מבטיחה הגנה על נתונים רגישים.]]></text>
		</correct>
	</feedback>
</contents>