<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[Keď konflikty záujmov zostanú nevyriešené, môže to viesť k zlým službám pre zákazníkov, zneužitiu finančných zdrojov spoločnosti, zlým vzťahom s dodávateľmi, strateným obchodným príležitostiam a poškodeniu reputácie našej spoločnosti spolu s reputáciou dotknutého jednotlivca.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Čo sa stane, keď konflikty záujmov nie sú správne vyriešené?]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Pozadie kancelárie]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Kliknite na každú osobu, aby ste zistili, ako konflikt zmenil jej názor na situáciu a negatívne ovplyvnil ich názor na spoločnosť Johnson Controls.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Kaukazský zamestnanec]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Carter, zamestnanec spoločnosti Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 100px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[Anna a ja sme roky pracovali na rovnakej pozícii, ale pôsobil som na nej oveľa dlhšie ako ona a moje pracovné výsledky boli lepšie. <i></i>Povýšili ju, pretože jej brat pracuje na oddelení ľudských zdrojov a využil svoj vplyv na to, aby jej pomohol. Aký zmysel má tvrdo pracovať, keď na tom nezáleží?]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Indický muž]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Rajesh, predajca spoločnosti Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 120px;top: -20px;">
				<text><![CDATA[Naša spoločnosť spolupracuje so spoločnosťou Johnson Controls už veľa rokov a vždy sme odvádzali dobrú prácu. V poslednej dobe sa John, zástupca nášho účtu v spoločnosti Johnson Controls, rozhodol využiť namiesto nás spoločnosť svojho najlepšieho priateľa. Vždy som si myslel, že môžem spoločnosti Johnson Controls dôverovať, že robí spravodlivé rozhodnutia – vyzerá to tak, že už to neplatí.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Ruský/východoeurópsky muž]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Sergej, klient spoločnosti Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 135px;top: -20px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[Začiatkom tohto roka som hovoril svojmu kontaktu v spoločnosti Johnson Controls, Vince, o potrebe, ktorú sme mali. Namiesto toho, aby navrhla riešenie, ktoré by mohla poskytnúť spoločnosť Johnson Controls, odporučila nás menšej spoločnosti, ktorá by mohla urobiť tú istú vec. Najali sme si ich a doteraz sme s ich prácou spokojní. Nedávno som sa však dozvedel, že Vinca je spoluvlastníkom menšej spoločnosti. Zarazilo ma, či jej odporúčanie nebolo neetické a nie zrovna v mojom najlepšom záujme, ako ani v záujme spoločnosti Johnson Controls.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>