<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[Nestačí sa vyhýbať len konfliktom záujmov – musíme sa tiež vyhnúť aj zdaniu konfliktu. Pozrime sa na lepšie riešenie týchto situácií.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Práve ste počuli pár ľudí, ktorí vnímali konflikt záujmov. Ako by sa tieto situácie dali zvládnuť lepšie?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Ak sa chcete dozvedieť viac, vyberte jednotlivé nadpisy.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Zamestnanosť a nábor]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Carter vníma konflikt záujmov, pretože Annin brat pracuje na oddelení ľudských zdrojov a ona získala prácu, o ktorú sa uchádzal Carter.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Predtým, než došlo k Anninmu povýšeniu, mala spolu so svojím bratom oznámiť spoločnosti možný konfliktom. Jej brat sa mohol vylúčiť zo všetkých rozhodnutí súvisiacich s pozíciou Anny v spoločnosti Johnson Controls. To by pomohlo zabezpečiť, aby bol na povýšenie zvolený ten najlepší kandidát a aby sa zabezpečilo, že neexistuje dôvod na špekulácie o nezaujatosti výberového konania.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[Výber predajcu]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Predajca vníma konflikt záujmov, pretože sa dozvedel o priateľstve medzi jeho kontaktom a iným dodávateľom vybraným pre túto zákazku.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Je možné, že by bolo akceptovateľné, aby spoločnosť Johnovho priateľa ponúkla práce spoločnosti Johnson Controls a ponuku vyhrala, ak by bola tou najlepšou voľbou. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[John mal však spoločnosti oznámiť svoj konflikt a výber predajcu mal riadiť niekto, kto nemal osobný záujem na pomoci konkrétnemu dodávateľovi.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[Firemné príležitosti]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Klient vníma ako možný konflikt to, že zamestnankyňa spoločnosti Johnson Controls ho odkázala na spoločnosť, o ktorej neskôr zistil, že v nej má osobnú investíciu.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vinca nemala nikdy dostať do tejto pozície seba ani spoločnosť Johnson Controls. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Nesie zodpovednosť voči spoločnosti Johnson Controls za to, že bude zdieľať všetky príležitosti, ktoré vzniknú počas jej práce – a ona rozhodne nemôže využiť tieto príležitosti vo svoj prospech. Vinca by nemala pracovať ani investovať do spoločnosti, ktorá by mohla konkurovať spoločnosti Johnson Controls. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>