<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[Je dôležité vziať do úvahy, ako by sa situácia mohla javiť nezaujatým osobám z vonku. Môže to vyzerať, akoby ste boli ovplyvnení uprednostňovaním alebo zvýhodňovaním? Ak áno, môže to byť konflikt. Tu sú niektoré situácie, v ktorých sa môžu objaviť konflikty.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Tu je niekoľko bežných situácií, ktoré predstavujú konflikty záujmov:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Spolupracovníci pri rozhovore]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Vyberte každú položku. Ak chcete čítať ďalej, kliknite na tlačidlo X a zatvorte textové políčko.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Člen rodiny, ktorý má pohovor]]></img>
			<buttonText style="height:100px;font-size: 14px;line-height: 17px;"><![CDATA[Priateľ alebo člen rodiny, ktorý pracuje – alebo chce pracovať – pre spoločnosť Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Ak priateľ alebo príbuzný pracuje alebo sa uchádza o prácu v spoločnosti Johnson Controls, neznamená to automaticky konflikt záujmov.]]></text>						
				<text><![CDATA[Avšak, ak máte právomoc rozhodovať alebo ovplyvňovať rozhodnutia, ktoré by mohli ovplyvniť ich postavenie – napríklad prijímanie, zvyšovanie, bonusy, podpora pracovných pozícií atď. – potom to vytvára konflikt a musíte to oznámiť.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Rodinný príslušník pracujúci u dodávateľa spoločnosti Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height:100px;font-size: 14px;line-height: 17px;"><![CDATA[Priateľ alebo člen rodiny pracuje pre jedného z predajcov, dodávateľov, klientov alebo konkurentov spoločnosti Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Táto situácia je potenciálnym konfliktom záujmov a musí sa oznámiť.]]></text>
				<text><![CDATA[Je pravdepodobné, že budete musieť zostať pozbavený akýchkoľvek obchodných rozhodovaní týkajúcich sa spoločnosti Johnson Controls a spoločnosti, pre ktorú váš priateľ alebo príbuzný pracuje.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Obchodníci s cennými papiermi, ktorí obchodujú s rodinným príslušníkom]]></img>
			<buttonText style="height:100px;font-size: 14px;line-height: 17px;"><![CDATA[Vy alebo člen vašej najbližšej rodiny má veľký finančný podiel v spoločnosti klienta, dodávateľa alebo konkurenta.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Investovanie do externej spoločnosti vo všeobecnosti nepredstavuje konflikt záujmov, pokiaľ nemáte významný podiel u niektorého z klientov, dodávateľov alebo konkurentov spoločnosti Johnson Controls. Ak sú vaše osobné finančné zisky (alebo zisky členov vašej najbližšej rodiny) ovplyvnené rozhodnutiami a činmi spoločnosti Johnson Controls, predstavuje to potenciálny konflikt záujmov, ktorý je potrebné oznámiť.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="230px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Zamestnanec hovoriaci s manažérom o potenciálnom konflikte s pracovnou pozíciou]]></img>
			<buttonText style="height:100px;font-size: 14px;line-height: 17px;"><![CDATA[Pracujete pre inú spoločnosť mimo spoločnosti Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 290px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Ďalšie zamestnanie samo o sebe nie je zakázané, ale v niektorých prípadoch sa môže stať zdrojom konfliktu záujmov, ako napríklad vtedy, ak:<ul> <li>Vaše povinnosti mimo spoločnosti Johnson Controls ovplyvňujú vaše pracovné povinnosti alebo výkonnosť v spoločnosti Johnson Controls.</li> <li>Vaša ďalšia pozícia vyžaduje použitie majetku, informácií alebo prepojení spoločnosti Johnson Controls.</li> <li>Zastávate pozíciu u predajcu, dodávateľa, klienta alebo zákazníka spoločnosti Johnson Controls.</li> <li>Priamo alebo nepriamo podporujete konkurenciu spoločnosti Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[V týchto situáciách musíte ohlásiť svoje zamestnanie – alebo potenciálne zamestnanie – spoločnosti Johnson Controls, aby ste získali povolenie v ňom pokračovať.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>