<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s08" id="0"><![CDATA[Pri nedodržaní zákonov o hospodárskej súťaži sú vysoké výdavky.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Ako ukazuje nedávny príklad, porušovanie zákona o hospodárskej súťaži môže priniesť prísne sankcie. Musíme sa vyhýbať čo i len náznaku priestupkov.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Ak sa chcete dozvedieť viac, vyberte jednotlivé nadpisy.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/img_01.png"><![CDATA[Ľudia podávajúci si ruky]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="line-height: 18px;font-size: 15px;"><![CDATA[Orgány na celom svete stíhajú porušovanie antitrustových pravidiel]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[V priebehu posledných piatich rokov americká vláda vymohla zhruba 6 miliárd amerických dolárov a Komisia EÚ zhruba 8 miliárd amerických dolárov na pokutách a sankciách za porušenie antitrustových pravidiel.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Podobne orgány v Ázii (najmä v Kórei, Číne a Japonsku) sú čoraz aktívnejšie.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 76px;">
			<tabName style="line-height: 20px;font-size: 15px;"><![CDATA[Škody môžu byť závažné]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup2.png"><![CDATA[Medzinárodná mena]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Porušenie pravidiel hospodárskej súťaže môže mať veľmi vážne dôsledky na finančnú situáciu našej spoločnosti, povesť a pokračujúci úspech.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Rovnako ako pokuty uložené spoločnosti, spoločnosť Johnson Controls môže byť žalovaná za škody. Tieto sankcie sú významné.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName style="line-height: 20px;font-size: 15px;"><![CDATA[Jednotlivci môžu byť stíhaní]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup3.png"><![CDATA[Osoba v putách]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Zamestnanci, ktorí porušujú zákony o hospodárskej súťaži, môžu byť pokutovaní a dokonca môžu ísť do väzenia. Napríklad: <ul> <li>Romano Pisciotti, taliansky občan, bol vydaný do USA a súdený za manipuláciu s ponukami, fixovanie cien a rozdelenie trhu pri predaji námorných hadíc. Bol uznaný vinným, zaplatil pokutu vo výške 50 000 amerických dolárov a bol odsúdený na 24 mesiacov väzenia.</li> <li>Generálny riaditeľ spoločnosti Canadian Environmental Services bol odsúdený na 63 mesiacov vo väzení po uznaní za vinného z manipulácie s ponukami a podvodu. Bolo mu nariadené zaplatiť pokutu vo výške 12 500 amerických dolárov a odškodné vo výške 3,8 milióna amerických dolárov.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>