<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Keď máme dominantné postavenie na trhu, musíme byť opatrní pri našich aktivitách, aby sme sa vyhli právnemu riziku alebo poškodeniu našej reputácie. Po kliknutí na každé z tlačidiel odhalenia sa dozviete viac.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Ak máme dominantné postavenie na konkrétnom trhu, musíme sa vyhnúť krokom, ktoré by sa mohli považovať za zneužitie tejto pozície.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dvaja zamestnanci počas rozhovoru]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Po kliknutí na každé z tlačidiel odhalenia sa dozviete viac. Ak si chcete prečítať celú odpoveď, možno budete musieť posúvať.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ODHALIŤ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 325px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Zamestnanec pracujúci s finančnými údajmi, graf ukazuje dominantné postavenie na trhu]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:95px;width:294px;font-size:15px;line-height:17px;"><![CDATA[Spoločnosť Johnson Controls by mohla mať dominantné postavenie na niektorých trhoch]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Spoločnosť Johnson Controls je veľká globálna spoločnosť a v niektorých lokalitách sme dominantnou spoločnosťou v našom odvetví.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Ak sme najväčším hráčom na trhu, ľudia nemusia mať inú možnosť než kúpiť od nás. Za takých okolností musíme byť opatrní pri našich činoch a slovách, aby sme sa vyhli obvineniu z predátorských praktík.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 325px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Lineárny graf zobrazujúci vzostupný trend]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:95px;width:294px;font-size:15px;line-height:17px;"><![CDATA[Zákony o hospodárskej súťaži zakazujú zneužívanie dominantného postavenia]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Dominantné postavenie vzniká vtedy, keď má spoločnosť moc správať sa „nezávisle“ od svojich zákazníkov, konkurentov a dodávateľov.]]></text>				
				<text><![CDATA[Zneužitie dominantného postavenia sa môže vyskytnúť vtedy, keď zákazníci nemajú žiadnu reálnu alternatívu, než jednať s dominantnou spoločnosťou.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 325px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Zamestnanec kontroluje finančné údaje]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:95px;width:294px;font-size:15px;line-height:17px;"><![CDATA[Rozpoznanie niektorých činov môže byť riskantné]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Keď sme v pozícii dominantného postavenia na trhu, musíme byť opatrní ohľadne poškodenia dobrého mena a vedomí si akcií, ktoré môžu priniesť právne riziko podľa zákonov o hospodárskej súťaži.]]></text>		
				<text><![CDATA[Tak napríklad, musíme sa vyhnúť účtovaniu nedôvodne vysokých cien alebo zbavenia sa menších konkurentov zákazníkov predávaním za umelo nízke ceny, ktorým nemôžu konkurovať.]]></text>		
				<text><![CDATA[Určenie dominantného postavenia na trhu a čo s tým robiť, je zložitá záležitosť. Ak máte nejaké pochybnosti, poraďte sa s právnym tímom alebo s tímom pre dodržiavanie predpisov spoločnosti Johnson Controls.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>