<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s03" id="0"><![CDATA[Čo zákony o hospodárskej súťaži zakazujú? Po kliknutí na každé z tlačidiel odhalenia sa dozviete viac.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Zákony o hospodárskej súťaži zakazujú dohody medzi konkurentmi, ktoré majú vplyv na cenu alebo obmedzujú výber zákazníka.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Stretnutie konkurentov]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Po kliknutí na každé z tlačidiel odhalenia sa dozviete viac. Ak si chcete prečítať celú odpoveď, možno budete musieť posúvať.]]></text>
		<text><![CDATA[Pokračujte kliknutím na tlačidlo Ďalej.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ODHALIŤ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img1.png"><![CDATA[Obrázok zobrazujúci cenotvorbu zliav]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Fixovanie cien]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Fixovanie cien je dohodou dvoch alebo viacerých konkurentov na stanovenie cien za tovary alebo služby. Tieto dohody sú vždy nezákonné.]]></text>						
				<text><![CDATA[K fixovaniu cien dochádza vtedy, ak vy a váš konkurent súhlasíte s tým, že: <ul> <li>držíte pevné ceny</li> <li>prijmete známy vzorec na výpočet cien</li> <li>držíte minimálny poplatok alebo cenový harmonogram</li> <li>odstránite alebo znížite zľavy</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
			
			
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img2.png"><![CDATA[Konkurenti, ktorí uzavreli dohodu]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Manipulácia s ponukami]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Manipulácia s ponukami je dohoda dvoch alebo viacerých konkurentov, kde predurčujú, ktorý konkurent vyhrá špeciálnu ponuku alebo tender.]]></text>					
				<text><![CDATA[Manipulácia s ponukami sa naskytne, ak vy a konkurent súhlasíte: <ul> <li>nedať cenovú ponuku alebo odstúpiť od už predloženej ponuky, aby vyhrala konkurenčná (alebo vaša) ponuka</li> <li>predložiť ponuky, ktoré sú úmyselne príliš vysoké na to, aby vyhrali, ale majú vyzerať ako legitímne - ponuky nie sú predložené na výhru, ale aby prehrali a aby váš konkurent vyhral ako vopred dohodnutý</li> <li>predložiť ponuky, ale postupne sa striedajú ponúkajúce strany s najnižšou cenou</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img3.png"><![CDATA[Konkurenti súhlasia s tým, že nebudú mať obchodné styky s konkrétnym dodávateľom]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Skupinové bojkoty]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Skupinové bojkoty sú dohodou dvoch alebo viacerých konkurentov, že odmietnu obchodovať s konkrétnym dodávateľom alebo zákazníkom s cieľom pokarhať, potrestať alebo inak poškodiť dodávateľa alebo zákazníka za jeho konanie.]]></text>
				<text><![CDATA[Skupinové bojkoty sa vyskytnú vtedy, keď vy a konkurent súhlasíte s tým, že nebudete spolupracovať s určitým zákazníkom ako trest za to, že si zákazník vybral iného konkurenta pre predchádzajúci veľký projekt.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img4.png"><![CDATA[Konkurenti súhlasia s rozdelením zákazníkov]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Rozdelenie trhu]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Rozdelenie trhu je dohodou dvoch alebo viacerých konkurentov na rozdelení zákazníkov alebo trhov.]]></text>			
				<text><![CDATA[Rozdelenie trhu sa môže uskutočniť, ak vy a konkurent súhlasíte s prácou s konkrétnymi zákazníkmi, ako napr.:<ul><li>„Ja beriem zákazníka A, vy beriete zákazníka B“</li><li>„Ja beriem zákazníkov na severe, vy beriete zákazníkov na juhu“</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img5.png"><![CDATA[Dvaja ľudia, ktorí uzavreli dohodu]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Dohody]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Porušenia antitrustových pravidiel alebo pravidiel hospodárskej súťaže si vyžadujú „dohodu“, ale čo to znamená?]]></text>			
				<text><![CDATA[Dohoda nemusí byť písomná, aby porušila zákon. Môže to byť ústna dohoda. V skutočnosti spoločný postup alebo vzorec správania je dostatočný na to, aby sa klasifikovali ako dohoda.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>