<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c02s12">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 694px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Emma heeft geen rekening gehouden met Sandy's privacy toen ze de fondsenwervingswebsite heeft aangemaakt.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/contentBackground.jpg" minwidth="769" />
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="width: 685px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 694px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 694px;">
		<text><![CDATA[Klik op iedere persoon. Om de volgende te lezen, klikt u op de 'X' om het tekstvak te sluiten.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om op uw beslissing terug te komen en opnieuw te proberen. ]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:166px;">
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="30px" left="256px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 251px;top: -205px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Het was zo eenvoudig om de fondsenwervingswebsite op te stellen! Ik heb omschreven wat Sandy is overkomen, namelijk dat ze een ernstig auto-ongeval heeft gehad waarbij haar auto in het midden van een kruispunt door een andere auto werd geraakt. Ik heb verteld dat ze een gebroken been heeft waarvoor ze nogmaals onder het mes zal moeten en veel fysiotherapie zal moeten volgen. Ook heb ik verteld dat ze misschien een hersenletsel heeft en mogelijk nog lange tijd arbeidsongeschikt zal zijn voordat ze weer aan de slag zal kunnen bij Johnson Controls. Ik wou iedereen laten weten hoe ernstig de situatie is voor Sandy, zodat ze een gift zouden doen voor haar fonds.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="30px" left="502px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Alfredo, een werknemer van Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 251px;top: -205px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Ik ben bevriend met Emma op Facebook en ik zag de koppeling naar de fondsenwervingswebsite die ze voor Sandy heeft aangemaakt. Ik weet dat Emma goede bedoelingen heeft, maar ze had de medische toestand van Sandy niet op de website mogen bespreken en ze had Johnson Controls er niet mee mogen associëren. Ik voelde dat ik er iets aan moest doen, dus ik heb melding gedaan.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="30px" left="748px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Jules, humanresourcesdirecteur]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 251px;top: -205px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Een werknemer heeft gemeld dat Emma een fondsenwervingswebsite heeft aangemaakt, het verhaal op Facebook heeft geplaatst en dat op de website de private medische geschiedenis van Sandy wordt onthuld.]]></text>			
				<text><![CDATA[Het is duidelijk dat Emma gewoon maar wilde helpen, maar ze had beter moeten nadenken over de gevolgen van haar handelingen. We moeten altijd de privacy van anderen respecteren en we mogen nooit persoonlijke informatie over anderen delen zonder hun toestemming. ]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
	</revealCallOutContent>	
</contents>