<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;height:32px;">
		<text><![CDATA[Klik op iedere persoon. Om de volgende te lezen, klikt u op de 'X' om het tekstvak te sluiten.]]></text>
		<text><![CDATA[Selecteer Volgende om op uw beslissing terug te komen en opnieuw te proberen.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:135px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="25px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 255px;top:-240px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[In eerste instantie kon ik mijn werk bij Johnson Controls gemakkelijk gescheiden houden van mijn tweede baan en werkte ik alleen 's avonds en in het weekend als makelaar. De vastgoedmarkt heeft echter een vlucht genomen en ik kreeg het al snel enorm druk.  Ik dacht dat ik dit het best kon oplossen door een aantal ziektedagen op te nemen en de vrije tijd op het werk te gebruiken om mijn makelaarstaken af te ronden. Intussen is het op kantoor ook bekend dat ik een tweede baan heb en sommige collega's willen nu zelfs een huis kopen ... Ik had hier meer tijd voor nodig!  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="25px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Roger, manager van Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 285px;top: -240px; display: block; left: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Het werk van Emma kreeg er werkelijk onder te lijden en ze heeft heel wat ziektedagen opgenomen zonder dat ze er ziek uitziet bij haar terugkeer. Andere werknemers van de afdeling klaagden erover dat ze onvoldoende telefoongesprekken met klanten voerde, vaak afwezig was en dat er voortdurend personen langs haar bureau kwamen. Toen ik Emma om uitleg vroeg, vertelde ze me over haar werk als makelaar voor het bedrijf van haar zwager. Ze had me dit eerder moeten vertellen, voordat het zo ontwrichtend werd. Ik moest een openhartig gesprek met haar voeren over mijn verwachtingen naar haar toe op het werk. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>