<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="accordion" className="m10c02s15">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s15/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Checklist]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width:623px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klik op iedere fase van het verhaal.]]></text>
		<text><![CDATA[Selecteer Volgende om op uw selectie terug te komen en opnieuw te proberen. ]]></text>
	</instructionText>	
	<accordionContent width="230px">
		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="107">			
			<buttonText style=""><![CDATA[Dan verstuurt een e-mail]]></buttonText>			
			<popText style="">
				<text style=""><![CDATA[Dan stuurt een bedrijfsbrede e-mail met daarin de koppeling naar de vastgoedblog van Emma naar iedereen in de werknemerslijst.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="126">
			<buttonText style=""><![CDATA[Emma verstuurt een opvolgingse-mail]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Emma verstuurt vervolgens een groepse-mail waarin ze de mensen bedankt voor hun steun en laat weten hoe het met Sandy gaat. Heel wat mensen plaatsen beterschapswensen voor Sandy in de opmerkingen van de blog. Heel wat mensen doen een gift aan haar fonds.]]></text>			
			</popText>
		</accordion>		
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="129">
			<buttonText style=""><![CDATA[Emma stuurt een tweede e-mail voor haar vastgoedblog]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Een maand later stuurt Emma nogmaals een groepse-mail met een koppeling naar haar blog waarin ze de nadruk legt op het laatste nieuwe pand dat te koop is en alle geïnteresseerde werknemers van Johnson Controls aanbiedt het eerder te komen bezichtigen. ]]></text>			
			</popText>
		</accordion>	
		<accordion style="width: 619px;" iconparDefHt="44" iconparHeight="151">			
			<buttonText style=""><![CDATA[Gevolgen]]></buttonText>
			<popText style="">
				<text style="font-size:15px;line-height:17px"><![CDATA[Zowel Emma als Dan worden op hun vingers getikt voor een ongepast gebruik van de mailinglijst met werknemers en voor het schenden van de werknemersprivacy. Emma had geen informatie over de medische toestand van Sandy op haar blog mogen verstrekken. En ze mag ook geen klanten proberen te ronselen aan de hand van bedrijfsbrede e-mailberichten.]]></text>				
			</popText>
		</accordion>		
	</accordionContent>	
</contents>