<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s17">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s17/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Een groep werknemers in een kantoorgebouw van het bedrijf.]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style=""></contentBg>
    <panelText>
		<text width="720px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Uit dit verhaal blijkt hoe belangrijk het is om persoonlijke gegevens van onze werknemers, klanten of zakenpartners waar u toegang toe hebt te beschermen.]]></text> 
		<text width="720px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Vergeet niet dat u zich te allen tijde moet laten leiden door onze drie voornaamste privacybeginselen, namelijk beperken, beschermen en verwijderen.]]></text> 
		<text width="720px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Beperk</span> de hoeveelheid persoonsgegevens die u verzoekt of verstrekt. Verzoek of verstrek uitsluitend de gegevens die u nodig hebt voor het essentiële en hoofddoel dat u wilt vervullen.</li> <li><span class="fontBold">Bescherm</span> de gegevens tegen ongeoorloofde verwerking, verlies, schade of aanpassingen. Controleer de toegang tot en de verspreiding van de gegevens.</li> <li><span class="fontBold">Verwijder</span> de gegevens op gepaste wijze zodra u ze niet langer nodig hebt. Vermijd en beëindig het hamsteren van gegevens.</li> </ol>]]></text>
		<text width="720px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Medische aandoeningen en andere gevoelige persoonsgegevens, zoals seksuele geaardheid, moeten zelfs nog meer worden beschermd dan andere persoonsgegevens.]]></text>
		<text width="720px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName="" fontSize="15px"><![CDATA[Persoonsgegevens mogen uitsluitend worden gedeeld met personen die ertoe bevoegd zijn ze te zien, een zakelijke behoefte hebben om ervan op de hoogte te zijn en van plan zijn ze te gebruiken voor legitieme zakendoelen.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 720px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 720px;margin-top:50px">
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
</contents>