<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s09 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s09" id="0"><![CDATA[Tous les salariés Johnson Controls doivent comprendre l’impact des lois sur la concurrence sur leurs actions et leurs décisions au travail.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Salariés]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="top:9px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="420px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Les règles relatives au jeu de la libre concurrence peuvent être difficiles à comprendre, c’est pourquoi vous devez toujours demander conseil aux affaires juridiques ou à l’équipe chargée de la conformité de Johnson Controls en cas de questions sur certaines pratiques commerciales.
]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[En cas de doutes sur les règles de concurrence :<ul> <li>demandez conseil aux affaires juridiques ou à l'équipe chargée de la conformité</li> <li>consultez la <a href="content/fra/pdf/Antitrust_Fair_Competition_Policy.pdf" target="_blank" class="aLinkColor">Politique internationale de Johnson Controls en matière de concurrence</a></li> </ul>]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Si vous constatez ou soupçonnez une infraction aux lois sur la concurrence ou aux politiques de Johnson Controls, vous avez le devoir de le signaler. Vous pouvez : <ul> <li>Parlez-en à votre responsable, aux affaires juridiques ou à l’équipe chargée de la conformité</li> <li>signaler le problème à la <a href="http://www.johnsoncontrolsintegrityhelpline.com" target="_blank" class="aLinkColor">ligne d’assistance Intégrité Johnson Controls par téléphone ou en ligne</a></li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 420px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 420px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour revenir à l’Accueil.]]></text>
	</instructionText>
</contents>