<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Lorsque nous sommes dans une situation de domination sur le marché, nous devons faire attention à nos actions pour éviter les risques juridiques ou les atteintes à notre réputation. Cliquez sur chaque bouton pour en savoir plus.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Si nous sommes dans une position dominante sur un marché spécifique, nous devons éviter toute action qui pourrait être considérée comme un abus de cette position.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Deux salarié(e)s en discussion]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur chaque bouton pour en savoir plus. Faites défiler le texte pour lire toute la réponse si nécessaire.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DÉVOILER]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Salarié travaillant sur des données financières, le graphique montre une situation de domination sur le marché]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:295px;font-size: 15px;"><![CDATA[Johnson Controls peut avoir une position dominante sur certains marchés]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls est une grande entreprise internationale qui domine parfois le marché dans son secteur.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Si nous sommes en position dominante sur un marché, les gens peuvent être obligés d’acheter nos produits. Nous devons faire attention à nos actions et à nos paroles dans de telles circonstances pour éviter d’être accusés de pratiques prédatrices.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Graphique linéaire montrant une tendance à la hausse]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Les lois sur la concurrence interdisent d'abuser d'une position dominante]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Une position dominante existe dès lors qu'une entreprise a le pouvoir d'agir « indépendamment » de ses clients, concurrents et fournisseurs.]]></text>				
				<text><![CDATA[L’abus de position dominante peut se produire quand les clients n’ont pas d’autre choix que de traiter avec la société dominante.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Salarié examinant des données financières]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Reconnaître que certaines actions peuvent être risquées]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Quand nous sommes en position dominante sur un marché, nous devons faire attention à ce qui pourrait nuire à notre réputation et être conscients des actions qui peuvent avoir des risques juridiques en vertu des lois sur la concurrence.]]></text>		
				<text><![CDATA[Par exemple, nous devons éviter de facturer des prix trop élevés ou de priver les plus petits concurrents de leurs clients en vendant à des prix trop bas avec lesquels ils ne peuvent pas rivaliser.]]></text>		
				<text><![CDATA[Il n’est pas évident de reconnaître une position dominante et de savoir quoi faire. Si vous avez le moindre doute, demandez conseil à la direction des affaires juridiques ou à l’équipe chargée de la conformité de Johnson Controls.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>