<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s07" id="0"><![CDATA[Êtes-vous surpris de ce qui peut constituer une exportation ? Avez-vous du mal à croire que les questions liées aux exportations puissent s'appliquer à des activités commerciales habituelles ? C’est une réalité pour les entreprises telles que la nôtre. Cliquez sur chaque titre pour confirmer votre connaissance de la législation.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 923px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Les questions liées aux exportations peuvent surgir à tout moment dans le cadre des activités commerciales habituelles. Contrôlez votre connaissance des règles.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Image d’exportation]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 923px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 923px;">
		<text><![CDATA[Sélectionnez chaque titre.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:186px;">
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="15px" left="22px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s07/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Visite de site]]></img>
			<buttonText style="height:44px"><![CDATA[Comment identifier une exportation]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="" style="height: 115px;top: -8px;width:956px;left:22px;">
				<text><![CDATA[Les exportations ont lieu lorsque des biens sont transportés ou expédiés à l’étranger, mais elles peuvent également avoir lieu sans que vous ne quittiez le <br />pays, par exemple dans le cadre d'une conversation, sur internet, dans un e-mail, lors de foires commerciales ou pendant une visite de site.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="15px" left="352px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s07/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Salarié travaillant avec la technologie Johnson Controls]]></img>
			<buttonText style="height:44px"><![CDATA[Restrictions clés]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="" style="height: 100px;top: -8px;width:956px;left:22px;">
				<text><![CDATA[Les réglementations commerciales exigent que Johnson Controls dispose d'une autorisation pour exporter des produits, une technologie ou des services. Certaines sanctions nous interdisent également d’établir des relations commerciales avec certains individus, entités et pays, et nous ne pouvons soutenir ou participer à des boycotts illégaux.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="15px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s07/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Expert de la réglementation du commerce au téléphone]]></img>
			<buttonText style="height:44px"><![CDATA[Assistance Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="" style="height: 80px;top: -8px;width:956px;left:22px;">
				<text><![CDATA[Des experts en matière de conformité des échanges commerciaux sont disponibles pour vous aider. Contactez un membre de l’équipe dédiée aux échanges internationaux en cas de questions ou doutes concernant les exportations/importations.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>