<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Si vous exportez quelque chose pour Johnson Controls, vous devez vous conformer de façon stricte aux exigences commerciales. Sélectionnez chaque titre pour vérifier si vous savez quoi faire.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Pour vous conformer aux exigences commerciales, vous devrez :]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Femme obtenant une autorisation requise]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Sélectionnez chaque titre. Pour passer au suivant, cliquez sur la X pour fermer le texte.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Femme obtenant une autorisation requise]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Obtenir toutes les autorisations requises]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 210px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Vérifier que vous savez quels biens, technologies, logiciels et services contrôlés requièrent une autorisation pour être exportés, y compris les articles à « double usage ». Cela permet de garantir que ces articles sont exportés uniquement dans des pays où les utilisateurs finaux sont autorisés à les recevoir.</li> <li>Respecter strictement toutes les autorisations que vous recevez (p. ex. parties identifiées, quantité et valeur) et vous assurer que les partenaires commerciaux respectent les mêmes normes.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Un globe]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Éviter les utilisateurs finaux, utilisations finales et destinations faisant l’objet de restrictions]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 220px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Vérifier que vous avez connaissance des contrôles à l’exportation qui restreignent ou interdisent les exportations vers certains types de pays, d'individus ou d'entités.</li> <li>Vous renseigner sur les utilisations finales faisant l’objet de restrictions.</li> <li>Être conscient du fait que les autorités inscrivent les entités et individus faisant l’objet de restrictions sur diverses listes et qu’elles sont généralement appelées « parties soumises à restrictions ».</li> <li>Si vous êtes chargé d’effectuer un contrôle des parties soumises à restrictions, assurez-vous de le faire tel qu’exigé à l’aide de l'outil logiciel de Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Drapeau syrien]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Respectez les restrictions réglementaires et les procédures Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 280px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Ne participez à aucune transaction impliquant : <ul> <li>Iran</li> <li>Corée du Nord</li> <li>la Syrie</li> <li>Cuba</li> <li>le Soudan</li> <li>la région ukrainienne de la péninsule de Crimée</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[*La Crimée n’étant pas bien définie, consultez nos experts de la conformité des échanges commerciaux avant de mener des activités commerciales avec la Russie ou l’Ukraine.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Salarié sur un ordinateur présentant une demande à un expert de la conformité des échanges commerciaux]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Ne participez pas à des boycotts illégaux]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 210px;top: -215px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Soyez conscient que les demandes restrictives du commerce peuvent être subtiles, comme par exemple se voir demander de respecter les lois de pays liés à un boycott.</li> <li>Les demandes restrictives du commerce peuvent être reçues de la part de n’importe qui, n’importe où dans le monde, donc veillez à bien examiner les documents commerciaux, lettres de crédit et correspondance.</li> <li>Si vous recevez une demande ressemblant à une demande restrictive du commerce, n’y répondez pas et signalez-la à un expert de la conformité des échanges commerciaux.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>