<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m05s10">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s10" id="0"><![CDATA[Parfois, les gens demandent pourquoi les exigences commerciales sont aussi strictes et pourquoi les sanctions sont si sévères. Les entreprises qui enfreignent les législations relatives à la conformité des échanges commerciaux doivent payer des millions en amendes, et peuvent également être exclues des contrats avec le gouvernement et des activités internationales dans le futur.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s10/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Usine moderne]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="top:8px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="494px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Les sanctions suite à une infraction de la législation relative à la conformité des échanges commerciaux peuvent être importantes.]]></text>
		<text width="494px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[<ul> <li>Les entreprises peuvent voir leurs biens saisis, payer des millions en amendes et même se voir interdire de mener leurs activités dans le futur.</li> <li>Les gouvernements imposent des contrôles commerciaux pour soutenir des objectifs économiques ou stratégiques, ou protéger la sécurité nationale ; pour prévenir les infractions, ils imposent des sanctions sévères.</li> <li>Les organisations internationales, telles que l’ONU, imposent également des contrôles commerciaux, souvent dans le but d’encourager les principes démocratiques ou de punir ceux qui enfreignent les droits de l'homme.</li> <li>Les réglementations commerciales sont un sujet complexe pour les entreprises internationales, car les règles varient d'un pays à l’autre, et elles peuvent changer rapidement en réponse aux événements actuels.</li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 494px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 494px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
</contents>