<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m05s11">
	<transcript>
		<text path="audio/module5/m05s11" id="0"><![CDATA[Jika anda mengeksport apa-apa untuk Johnson Controls, anda perlu mematuhi keperluan dagangan dengan ketat. Pilih setiap tajuk untuk memastikan anda mengetahui perkara yang akan dilakukan.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px;line-height:18px;"><![CDATA[Untuk mematuhi keperluan dagangan, anda perlu untuk:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Wanita mendapatkan kebenaran yang diperlukan]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding: 20px 20px 20px 20px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Pilih setiap hala tuju. Untuk membaca yang seterusnya, klik X untuk menutup kotak teks.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 160px;">
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Wanita mendapatkan kebenaran yang diperlukan]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Mendapatkan sebarang kebenaran yang diperlukan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 210px;top: -225px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Pastikan anda mengetahui barangan, teknologi, perisian dan perkhidmatan kawalan yang memerlukan kebenaran untuk dieksport, termasuk item dwi-kegunaan – ini membantu untuk memastikan bahawa item ini hanya pergi ke negara dan pengguna akhir yang dibenarkan untuk menerimanya.</li> <li>Ikut mana-mana kebenaran yang anda terima (cth. pihak yang dikenal pasti, kuantiti dan nilai) dengan ketat dan pertanggungjawabkan rakan perniagaan untuk melakukan standard yang sama.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Satu Glob]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Elakkan pengguna akhir, penggunaan akhir dan destinasi yang dilarang]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 240px;top: -225px;width:958px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Pastikan anda mengetahui kawalan dagangan yang mengehadkan atau melarang eksport ke negara, individu atau entiti yang mana.</li> <li>Ketahui penggunaan akhir yang juga dilarang.</li> <li>Berhati-hati bahawa entiti dan individu yang dihadkan telah dikenal pasti oleh agensi kerajaan pada pelbagai senarai dan selalunya dirujuk sebagai "pihak yang dilarang".</li> <li>Jika anda bertanggungjawab untuk menjalankan saringan pihak yang dilarang, pastikan anda melengkapkannya seperti yang diminta menggunakan alat perisian Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Bendera Syria]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Ikut kawal selia larangan dan prosedur Johnson Control]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 260px;top: -225px;width:958px;line-height:18px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Jangan terlibat dalam mana-mana transaksi yang melibatkan: <ul> <li>Iran</li> <li>Korea Utara</li> <li>Syria</li> <li>Cuba</li> <li>Sudan</li> <li>Semenanjung Crimea wilayah Ukraine*</li> </ul></li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[*Oleh sebab Crimea tidak ditentukan dengan jelas, berunding dengan pakar pematuhan dagangan sebelum melakukan sebarang perniagaan dengan Rusia atau Ukraine.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="210px" top="15px" left="747px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module5/m05s11/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Pekerja di komputer sedang melaporkan permintaan kepada pakar pematuhan dagangan]]></img>
			<buttonText style="height:78px"><![CDATA[Jangan terlibat dalam boikot yang tidak disekat]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 210px;top: -225px;width:958px;line-height:18px;">
				<text><![CDATA[<ul> <li>Berhati-hati bahawa permintaan dagangan terbatas sangat licik – seperti diminta untuk mematuhi dengan memboikot undang-undang negara.</li> <li>Permintaan dagangan terhad boleh diterima daripada sesiapa sahaja, di mana sahaja di dunia, jadi rajinlah menyemak dokumen, surat kredit dan surat-menyurat.</li> <li>Jika anda menerima permintaan yang kelihatan seperti permintaan dagangan terhad, jangan berikan respons, sebaliknya, laporkan kepada pakar pematuhan dagangan.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>