<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Если наша компания занимает доминирующее положение на рынке, нам следует действовать с осторожностью и избегать рисков несоблюдения нормативных требований и ущерба нашей репутации. Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать».]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Если наша компания доминирует на конкретном рынке, нам необходимо избегать поведения, которое можно посчитать злоупотреблением доминирующим положением.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Двое сотрудников ведут беседу]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать». Чтобы прочитать ответ до конца, вам, возможно, понадобится прокрутить текст.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ПОКАЗАТЬ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Сотрудник работает с финансовыми данными, представленный график свидетельствует о доминировании компании на рынке]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;line-height:16px;"><![CDATA[Компания Johnson Controls может занимать доминирующее положение на некоторых рынках.]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls — это крупная международная корпорация, которая занимает основную долю отраслевого рынка в некоторых регионах.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Если наша компания доминирует на рынке, люди вынуждены приобретать товары исключительно у нее. Во избежание обвинений в применении хищнических методов ведения коммерческой деятельности в таких обстоятельствах мы должны действовать и высказываться осторожно.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Линейная диаграмма с изображением тенденции роста]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;line-height:16px;"><![CDATA[Законы о защите конкуренции запрещают злоупотребление доминирующим положением.]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Компания доминирует на рынке, если она может действовать независимо от своих клиентов, конкурентов и поставщиков.]]></text>				
				<text><![CDATA[Злоупотребление доминирующим положением на рынке возможно в тех условиях, когда у клиентов нет иной альтернативы, кроме взаимодействия с доминирующей компанией.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Сотрудник изучает финансовые данные]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;line-height:16px;"><![CDATA[Помните, что некоторые действия могут быть рискованными.]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Если наша компания занимает доминирующее положение на рынке, нам следует остерегаться ущерба репутации и осознавать тот факт, что некоторые действия несут риски несоблюдения законодательства о защите конкуренции.]]></text>		
				<text><![CDATA[Например, нам не следует устанавливать необоснованно высокие цены или отбирать клиентов у небольших компаний посредством продажи товаров по искусственно заниженным ценам, с которыми эти компании не могут конкурировать.]]></text>		
				<text><![CDATA[Определение доминирующего положения на рынке и тех мер, которые следует предпринимать в связи с таким положением, — непростая задача. При возникновении сомнений обратитесь за указаниями в юридический отдел или отдел по вопросам нормативно-правового соответствия компании Johnson Controls.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>