<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s08" id="0"><![CDATA[Несоблюдение законов о защите конкуренции обходится очень дорого.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Как показывает рассмотренный пример, нарушение законов может повлечь за собой суровое наказание. Очень важно избегать даже видимости нарушений.]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, выберите каждый заголовок.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/img_01.png"><![CDATA[Люди пожимают друг другу руки]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="font-size: 12px;line-height: 13px;"><![CDATA[Государственные органы разных стран мира привлекают нарушителей антимонопольного законодательства к уголовной ответственности.]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[В течение последних пяти лет государственные органы США обязали нарушителей антимонопольного законодательства выплатить штрафы в размере примерно 6 млрд долл., а Европейская комиссия — 8 млрд долл.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Власти азиатских стран (в особенности Кореи, Китая и Японии) также проявляют все большую и большую активность в этом направлении.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 76px;">
			<tabName style="font-size: 12px;line-height: 13px;"><![CDATA[Убытки могут быть огромными.]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup2.png"><![CDATA[Международная валюта]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Нарушение антимонопольного законодательства может иметь серьезные последствия для финансового положения, репутации и дальнейшего успеха нашей компании.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Компании Johnson Controls грозят не только штрафы, но и иски о возмещении ущерба. Суммы таких исков весьма значительны.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName style="font-size: 12px;line-height: 13px;"><![CDATA[Власти могут привлекать к уголовной ответственности физических лиц]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s08/popup3.png"><![CDATA[Человек в наручниках]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:14px;line-height:15px;"><![CDATA[Сотрудники компании, нарушившие законодательство о защите конкуренции, могут быть оштрафованы и даже приговорены к тюремному заключению. Примеры: <ul> <li>Гражданин Италии Романо Пишотти был выдан США и предстал перед судом по обвинениям в мошенничестве в сфере проведения тендеров, ценовом сговоре и распределении рынков при продаже морских трубопроводов. Пишотти признал себя виновным, выплатил штраф в размере 50 000 долл. США и был приговорен к двум годам тюремного заключения.</li> <li>Главный исполнительный директор компании Canadian Environmental Services был приговорен к 63 месяцам тюремного заключения по обвинениям в мошенничестве в сфере проведения тендеров и обмане. Его обязали выплатить штраф в размере 12 500 долл. США и возместить причиненный им ущерб на сумму 3,8 млн долл. США.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>