<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s09 verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s09" id="0"><![CDATA[Компания Johnson Controls ожидает, что все ее сотрудники будут понимать, какое влияние законы о защите конкуренции должны оказывать на их действия и решения в ходе работы.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Сотрудники]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="line-height:13px;font-size:13px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="420px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Законы, регулирующие добросовестную конкуренцию, могут быть сложными для понимания, если у вас возникнут вопросы о конкретных методах ведения коммерческой деятельности, обязательно обратитесь за консультацией к представителю юридического отдела или отдела нормативно-правового соответствия компании Johnson Controls.
]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[При возникновении сомнений в связи с законодательством о защите конкуренции выполните следующие действия:<ul> <li>обратитесь за указаниями в юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия;</li> <li>изучите <a href="content/rus/pdf/Antitrust_Fair_Competition_Policy.pdf" target="_blank" class="aLinkColor">глобальную политику компании Johnson Controls в отношении соблюдения антимонопольного законодательства и добросовестной конкуренции.</a></li> </ul>]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Если вы обнаружили или заподозрили, что кто-либо не соблюдает законы о защите конкуренции или политики компании Johnson Controls, вы обязаны сообщить об этом компании. Вы можете: <ul> <li>обратитесь к своему руководителю, в юридический отдел или отдел нормативно-правового соответствия.</li> <li>сообщить о предполагаемом нарушении на <a href="http://www.johnsoncontrolsintegrityhelpline.com" target="_blank" class="aLinkColor">горячую линию компании Johnson Controls по вопросам добросовестного поведения;</a></li> </ul>]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 420px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 420px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Чтобы вернуться в главное меню, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>
</contents>