<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s06" id="0"><![CDATA[Какие еще действия можно предпринимать во избежание злоупотребления положением на рынке? Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать».]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Если наша компания доминирует на рынке, нам необходимо избегать действий и стратегий, в связи с которыми можно посчитать, что компания злоупотребляет доминирующим положением.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Два человека разрабатывают стратегию в офисном помещении]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать». Чтобы прочитать ответ до конца, вам, возможно, понадобится прокрутить текст.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ПОКАЗАТЬ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img1.png"><![CDATA[Набор товаров]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:16px;font-size:14px;"><![CDATA[Навязывание сопутствующих товаров или услуг]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Навязывание имеет место в тех случаях, когда компания объединяет товары в набор и не допускает продажи этих товаров по отдельности.]]></text>						
				<text><![CDATA[В результате потребители вынуждены покупать предметы, которые им не нужны, с целью приобретения нужных товаров.]]></text>						
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img2.png"><![CDATA[Покупатель и продавец изучают цены на товары]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:16px;font-size:14px;"><![CDATA[Исключительная продажа товаров или услуг]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Исключительная продажа товаров или услуг имеет место в тех случаях, когда покупателя вынуждают приобретать все товары или услуги (или их большую часть) у одного продавца, как правило, в течение определенного периода времени.]]></text>					
				<text><![CDATA[Европейская комиссия оштрафовала компанию Intel на 1,06 млрд евро за возврат клиентам части цены их покупок для повышения лояльности потребителей и вытеснения конкурентов с рынка. Возврат части цены производился при условии приобретения всех или почти всех участвующих в акции товаров у доминирующей компании.]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img3.png"><![CDATA[Изображение скидки в размере 50 % в корзине для покупок]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:16px;font-size:14px;"><![CDATA[Хищническая ценовая политика]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Компания ведет хищническую ценовую политику в том случае, если она продает товары потребителям по искусственно заниженным ценам и умышленно несет потери.]]></text>			
				<text><![CDATA[Как правило, компании ведут такую политику для уничтожения конкурентов, которые оказываются не в силах поддерживать цены на столь же низком уровне и уходят с рынка.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img4.png"><![CDATA[Диаграмма, на которой изображено повышение цены]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:16px;font-size:14px;"><![CDATA[Отказ от сделок]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Отказ от сделок имеет место в тех случаях, когда одна компания отказывается продавать товары другой или продает их по чрезмерно высоким ценам.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s06/img5.png"><![CDATA[Заключение устной договоренности, запрещающей дистрибьютору продавать товары конкретным клиентам]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:16px;font-size:14px;"><![CDATA[Предотвращение конкуренции в рамках одного бренда]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Предотвращение конкуренции в рамках одного бренда имеет место в тех случаях, когда компании заключают с дистрибьюторами соглашения, которые запрещают им продавать товары на определенных территориях или конкретным клиентам.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>