<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s03" id="0"><![CDATA[Что запрещают законы о защите конкуренции? Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать».]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Законы о защите конкуренции запрещают конкурентам заключать друг с другом соглашения, влияющие на цены или ограничивающие потребительский ассортимент.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Встреча конкурентов]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать». Чтобы прочитать ответ до конца, вам, возможно, понадобится прокрутить текст.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ПОКАЗАТЬ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img1.png"><![CDATA[Изображение скидок]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:15px;"><![CDATA[Ценовой сговор]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Ценовой сговор представляет собой соглашение двух и более конкурентов, направленное на установление цен на товары или услуги. Такие соглашения всегда нарушают законодательство.]]></text>						
				<text><![CDATA[Ценовой сговор имеет место в тех случаях, когда конкуренты соглашаются: <ul> <li>зафиксировать цены;</li> <li>принять определенную формулу вычисления цен;</li> <li>постоянно использовать определенный перечень цен или минимальных ставок;</li> <li>отказаться от скидок или снизить скидки.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
			
			
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img2.png"><![CDATA[Конкуренты заключают соглашение]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:15px;"><![CDATA[Мошенничество в сфере проведения тендеров]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Мошенничество в сфере проведения тендеров — это заключение двумя и более конкурентами соглашения о том, кто из конкурентов должен получить конкретный заказ или победить в тендере.]]></text>					
				<text><![CDATA[Мошенничество в сфере проведения тендеров имеет место в тех случаях, когда конкуренты соглашаются: <ul> <li>не подавать тендерные заявки или отозвать уже поданные заявки, чтобы обеспечить одному из конкурентов победу в тендере;</li> <li>подавать кажущиеся обоснованными заявки с преднамеренно завышенными ценовыми предложениями, чтобы обеспечить одному из конкурентов победу в тендере согласно заранее достигнутой договоренности;</li> <li>подавать тендерные заявки с умеренными ценовыми предложениями по очереди.</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img3.png"><![CDATA[Конкуренты соглашаются не сотрудничать с конкретным поставщиком]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:15px;"><![CDATA[Групповые бойкоты]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Групповой бойкот — это заключение двумя и более конкурентами соглашения об отказе от сотрудничества с конкретным поставщиком или клиентом в целях наказания или нанесения ущерба этому поставщику или клиенту за его действия.]]></text>
				<text><![CDATA[Групповые бойкоты имеют место в тех случаях, когда конкуренты соглашаются не сотрудничать с тем или иным клиентом в наказание за то, что этот клиент привлек другого конкурента к реализации крупного проекта.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img4.png"><![CDATA[Конкуренты соглашаются разделить клиентов между собой]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:15px;"><![CDATA[Распределение рынков]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Распределение рынков — это заключение двумя и более конкурентами соглашения о разделении клиентов или рынков.]]></text>			
				<text><![CDATA[Распределение рынков имеет место в тех случаях, когда конкуренты соглашаются сотрудничать с конкретными клиентами, например:<ul><li>«Я беру на себя клиента A, а вы берете клиента B».</li><li>«Я занимаюсь клиентами на севере, тебе достаются клиенты на юге».</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img5.png"><![CDATA[Два человека заключают соглашение]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;line-height:15px;"><![CDATA[Соглашения]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Для нарушения антимонопольного законодательства или законодательства о защите конкуренции необходимо «соглашение», но что это означает?]]></text>			
				<text><![CDATA[Для нарушения закона соглашение необязательно заключать в письменном виде. Соглашение может быть и устным. По сути, в качестве соглашений можно рассматривать даже согласованные действия и определенные модели поведения.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>