<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m08s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module8/m08s09" id="0"><![CDATA[Ce sont des choses importantes que vous pouvez faire pour sécuriser nos informations. Cliquez sur chaque bouton pour en savoir plus.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Mettez en pratique ces habitudes :]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module8/m08s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[empreinte digitale]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur chaque bouton pour en savoir plus. Faites défiler le texte pour lire toute la réponse si nécessaire.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DÉVOILER]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s09/img1.png"><![CDATA[]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:112px;width:167px;font-size: 13px;"><![CDATA[Ajouter une mention « confidentiel »]]></buttonText>
			<popText style="height:220px;">
				<text><![CDATA[Si d'autres salariés ne savent pas que l’information est confidentielle, ils ne sauront pas forcément qu’il faut la protéger. ]]></text>						
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s09/img2.png"><![CDATA[]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:112px;width:167px;font-size: 13px;"><![CDATA[Stockez les informations confidentielles de manière sécurisée ]]></buttonText>
			<popText style="height:220px;">
				<text><![CDATA[Mettez sous clé les documents physiques et protégez les fichiers électroniques et votre ordinateur avec des mots de passe complexes. Ne communiquez jamais votre mot de passe à quelqu’un et évitez d’utiliser le même mot de passe pour plusieurs documents et applications.]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s09/img3.png"><![CDATA[]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:112px;width:167px;font-size: 13px;"><![CDATA[Faites preuve de prudence lorsque vous voyagez]]></buttonText>
			<popText style="height:220px;">
				<text><![CDATA[Les téléphones portables ou les clés USB peuvent être perdus ou volés facilement. Réfléchissez avant de voyager avec des informations confidentielles et ne travaillez pas/ne parlez pas là où d'autres personnes peuvent vous voir ou vous entendre. ]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s09/img4.png"><![CDATA[]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:112px;width:167px;font-size: 13px;"><![CDATA[Partagez les informations confidentielles aux personnes ayant besoin de les connaître]]></buttonText>			
			<popText style="height:220px;">
				<text><![CDATA[Vous ne devez partager des informations confidentielles avec des clients, des partenaires, des fournisseurs, d'autres tiers ou d'autres salariés Johnson Controls que si : <ul> <li>c’est nécessaire</li> <li>vous avez obtenu l'autorisation de le faire</li> <li>la personne recevant l’information sait qu’elle est confidentielle et a l’autorisation de la consulter</li> <li>ils ont signé un accord juridique pour les protéger (tel qu’un accord de confidentialité). Même si ces conditions sont réunies, ne partagez que les informations dont la personne a besoin pour faire son travail</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 372px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module8/m08s09/img5.png"><![CDATA[]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:112px;width:167px;font-size: 13px;"><![CDATA[Soyez prudents sur les médias sociaux]]></buttonText>			
			<popText style="height:220px;">
				<text><![CDATA[Une fois qu’une information est en ligne, vous ne pouvez pas contrôler ce que les autres en font.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>