<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Agora você sabe que o suborno é proibido, mas e quanto aos pagamentos de facilitação? Vamos ver os conselhos de alguns gerentes.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Pagamentos de facilitação são taxas não oficiais e de baixo valor pagas a funcionários públicos para incentivá-los a fazer seu trabalho adequadamente ou de forma mais rápida. Você deve pagá-las? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Plano de fundo de escritório vazio]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Clique em cada gerente para ver seu conselho.]]></text>
		<text><![CDATA[Clique em Próximo para continuar.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Funcionário homem]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 153px;top: -27px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[A política da Johnson Controls proíbe pagamentos de facilitação ou propinas. Nunca faça um pagamento de facilitação, mesmo que seja uma quantia pequena. Se alguém pedir que você pague uma taxa de facilitação, recuse-a e informe o incidente ao seu gerente e ao Departamento Jurídico imediatamente.]]></text>	<text><![CDATA[A única exceção é se você acredita que sua saúde ou segurança possam estar em perigo se você não pagá-la. No entanto, você deve informar esses pagamentos ao seu gerente e um membro do Departamento Jurídico, Conformidade ou equipe de Segurança da Empresa o mais rápido possível. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Funcionária]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 120px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[Em alguns países, os pagamentos de facilitação fazem parte do negócio, mas isso não significa que seja correto. Os funcionários públicos não devem abusar do poder para obter ganhos pessoais. Os pagamentos de facilitação criam um jogo injusto, em que algumas pessoas não recebem uma licença ou serviço de que precisam apenas por não terem dinheiro para pagar taxas não oficiais. Não participe desse sistema injusto.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Funcionária]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Monica]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 153px;top: -27px;line-height:20px;">
				<text style=""><![CDATA[É importante estar preparado caso alguém peça que você faça um pagamento de facilitação. Às vezes, os funcionários públicos fazem essa solicitação e pode ser difícil recusá-la. No passado, algumas empresas permitiram esses pagamentos, vendo eles como uma exigência infeliz de fazer negócios em certos países. Mas atualmente, algumas leis antissuborno, como a Lei contra Subornos do Reino Unido, proíbem pagamentos de facilitação, e a Johnson Controls tomou uma decisão de não permitir esses pagamentos na empresa. Portanto, a menos que sua segurança física, saúde ou liberdade esteja em jogo, não faça pagamentos de facilitação!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Funcionário homem]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 140px;top: -27px;">
				<text><![CDATA[Lembre-se de que nem todos os pagamentos são pagamentos de facilitação. Alguns pagamentos feitos para acelerar um processo são legítimos. Por exemplo, em muitos países, você pode pagar uma taxa adicional para receber um passaporte mais rapidamente. Se houver uma tabela de honorários disponível ao público, esses pagamentos não são taxas de facilitação e podem ser pagos sem problemas. Você deve garantir a obtenção de um recibo que descreva com precisão o pagamento feito e o seu registro correto no relatório de despesas.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>