<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m09s05">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:574px;font-size: 15px;margin-bottom:0px"><![CDATA[]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:20px 20px 20px 20px"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 574px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 574px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur chaque individu. Pour passer au suivant, cliquez sur X pour fermer le texte.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur « Suivant » pour reconsidérer votre décision et réessayer.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:135px;">
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="15px" left="370px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_01.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 220px;top:-250px; display: block; left: 370px; width: 610px;line-height:20px;">			
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Au début, je pouvais facilement séparer mon travail chez Johnson Controls de mon activité secondaire. Je ne travaillais en tant que courtière que les soirs et les week-ends. Mais le marché de l’immobilier est en pleine effervescence aujourd’hui, et je suis rapidement devenue surchargée de travail.  J’ai pensé que la meilleure façon de gérer cela serait de prendre des congés maladie et d’utiliser mon temps libre au travail pour mener mon activité de courtière. Mes collègues se sont même passé le mot quant à mon activité secondaire et sont désormais intéressés pour acheter. J’avais besoin de plus temps pour tout ça !  ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="175px" top="15px" left="679px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s04/img_02.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Roger, responsable d’Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="" style="height: 255px;top: -250px; display: block; left: 370px; width: 610px;">
				<text style="margin-bottom: 0px;"><![CDATA[Le travail d’Emma en a vraiment pâti et elle a pris de nombreux jours de congé maladie. Pourtant, elle ne semble jamais malade à son retour. D’autres employés du département se sont plaints qu’elle ne prenait pas assez d’appels des clients, qu’elle était souvent absente et qu’elle recevait beaucoup de visites à son bureau. Lorsque j’ai demandé des explications à Emma, elle m’a parlé de son travail en tant que courtière pour l’agence de son beau-frère. Elle aurait dû m’en parler plus tôt, avant que la situation ne devienne trop perturbante. J’ai dû avoir une discussion franche avec elle au sujet de mes attentes lorsqu’elle est au travail ici. ]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>