<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m10c02s17">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground cName="">		
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s17/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Groupe de salariés dans un bâtiment de bureaux d’une entreprise.]]></img>
	</contentBackground>
    <contentBg style="top: 13px;line-height: 21px;"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="650px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Cette histoire montre à quel point il est important de protéger les informations personnelles sur nos employés, clients ou partenaires commerciaux auxquelles vous avez accès.]]></text> 
		<text width="650px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[N’oubliez pas que vous devez toujours être guidé par nos trois principes fondamentaux de confidentialité conformément aux règles Limiter l’accès-Protéger-Supprimer.]]></text> 
		<text width="650px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ol> <li><span class="fontBold">Limitez</span> la quantité de données personnelles que vous demandez ou fournissez. Demandez ou fournissez uniquement les données dont vous avez besoin pour l’objectif essentiel et principal que vous souhaitez accomplir.</li> <li><span class="fontBold">Protégez</span> les données contre tout traitement non autorisé et toute perte, détérioration ou altération. Contrôlez l’accès aux données ainsi que leur diffusion.</li> <li><span class="fontBold">Supprimez</span> les données de manière efficace une fois que vous n’en avez plus besoin. Évitez et arrêtez l’accumulation de dossiers.</li> </ol>]]></text>
		<text width="650px" height="auto" top="30px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Les informations sur l’état de santé et d’autres données personnelles sensibles, comme l’orientation sexuelle, doivent être encore mieux protégées que les autres données personnelles.]]></text>
		<text width="650px" height="auto" top="40px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Les données personnelles ne peuvent être communiquées qu’aux personnes autorisées à les consulter qui ont besoin de les connaître, et ayant l’intention de les utiliser à des fins professionnelles légitimes.]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 650px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 650px;margin-top:50px">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
</contents>