<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m10c02s12">
	<transcript>
		<text path="" id="0"><![CDATA[]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Emma n’a pas pensé à la vie privée de Sandy lorsqu’elle a créé le site de collecte de fonds…]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/contentBackground.jpg" minwidth="769" />
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="width: 685px;"></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur chaque individu. Pour passer au suivant, cliquez sur X pour fermer le texte.]]></text>
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour reconsidérer votre décision et recommencer.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top:166px;">
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="256px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Emma]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 241px;top: -229px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Ça a été tellement facile de créer le site de collecte de fonds. J’ai décrit ce qui est arrivé à Sandy, en expliquant qu’elle avait eu un accident de voiture grave : son véhicule a été percuté par une autre voiture au milieu d’une intersection. J’ai dit qu’elle avait une jambe cassée qui nécessiterait une nouvelle opération et de nombreuses séances de physiothérapie. J’ai aussi parlé de sa lésion cérébrale potentielle et du fait que cela puisse durer longtemps avant que Sandy se sente assez bien pour revenir au travail chez Johnson Controls. Je voulais que les gens sachent à quel point la situation est terrible pour Sandy afin de les encourager à faire une donation.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="502px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Alfredo, employé de Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 241px;top: -229px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Je fais partie des amis d’Emma sur Facebook et j’ai vu le lien vers le site de collecte de fonds qu’elle a créé pour Sandy. Je sais qu’Emma voulait bien faire, mais elle n’aurait pas dû parler de l’état de santé de Sandy sur le site ou mentionner Johnson Controls. J’avais le sentiment que je devais faire quelque chose, alors j’ai signalé ce que j’avais vu.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="238px" top="5px" left="748px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module10/m10c02/m10c02s12/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
			<buttonText style="height: 58px;"><![CDATA[Jules, directeur des ressources humaines]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 241px;top: -229px;left: 256px;width: 722px;">
				<text><![CDATA[Un employé a signalé qu’Emma avait créé un site de collecte de fonds et un lien vers l’histoire de Sandy sur Facebook, mais également que le site révélait les antécédents médicaux de cette dernière.]]></text>			
				<text><![CDATA[Il est évident qu’Emma voulait juste apporter son aide, mais elle aurait dû réfléchir aux conséquences de ses actions. Nous devons toujours respecter la vie privée des autres et ne jamais révéler les informations personnelles de quelqu’un sans sa permission. ]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
	</revealCallOutContent>	
</contents>