<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<assessment isAnsShow="false">
    <instructionText>
        <text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
    </instructionText>
	<contentBackground>		
		<img style="" className="bg-pos-right-center" path="content/images/ltr/preAssessment/preassessment.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
    <buttonText>
        <text><![CDATA[SERAH]]></text>
    </buttonText>
    <qIcon><![CDATA[S]]></qIcon>
    <qNumber><![CDATA[Soalan # daripada #]]></qNumber>
    <module id="1" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Adakah sentiasa bertentangan dengan dasar syarikat untuk bekerja di luar Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Ya]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Ia bukannya sentiasa bertentangan dengan dasar jika mempunyai pekerjaan kedua. Ia bertentangan dengan dasar jika mempunyai pekerjaan kedua yang bercanggah dengan kepentingan perniagaan Johnson Controls.  Anda perlu memastikan bahawa mana-mana kerja lain tidak mewujudkan konflik kepentingan. Sebarang pekerjaan luar mesti dilaporkan menggunakan Borang Konflik Kepentingan. Anda juga mesti memaklumkan pengurus atau penyelia anda mengenai situasi tersebut.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Ia bukannya sentiasa bertentangan dengan dasar jika mempunyai pekerjaan kedua. Ia bertentangan dengan dasar jika mempunyai pekerjaan kedua yang bercanggah dengan kepentingan perniagaan Johnson Controls.  Anda perlu memastikan bahawa mana-mana kerja lain tidak mewujudkan konflik kepentingan. Sebarang pekerjaan luar mesti dilaporkan menggunakan Borang Konflik Kepentingan. Anda juga mesti memaklumkan pengurus atau penyelia anda mengenai situasi tersebut.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Bekas rakan sekerja meninggalkan Johnson Controls dan telah membuka satu perniagaan. Dia kini telah menghubungi saya dan mahu dipertimbangkan sebagai subkontraktor. Bolehkah anda mengupah syarikat dia? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Ya, dia mempunyai pengalaman yang berharga]]></option>
                <option><![CDATA[Mungkin, tetapi dia perlu mematuhi proses pemilihan standard dan anda perlu mengeluarkan diri anda daripada sebarang keputusan pengambilan pekerjaan yang melibatkan dia]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, mengupah bekas pekerja Johnson Controls tidak sekali-kali boleh diterima dalam apa jua kapasiti]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Pekerja Johnson Controls boleh menggalakkan rakan atau ahli keluarga untuk menjadi pembekal tetapi mesti mematuhi proses pemilihan yang betul. Sekiranya mereka berjaya dalam bidaan mereka, anda perlu mendedahkan perhubungan anda menggunakan Borang Konflik Kepentingan dan memastikan bahawa anda tidak terlibat dalam sebarang pembuatan keputusan yang boleh mempengaruhi harga yang dibayar atau kerja yang diberikan kepada pembekal tersebut.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Pekerja Johnson Controls boleh menggalakkan rakan atau ahli keluarga untuk menjadi pembekal tetapi mesti mematuhi proses pemilihan yang betul. Sekiranya mereka berjaya dalam bidaan mereka, anda perlu mendedahkan perhubungan anda menggunakan Borang Konflik Kepentingan dan memastikan bahawa anda tidak terlibat dalam sebarang pembuatan keputusan yang boleh mempengaruhi harga yang dibayar atau kerja yang diberikan kepada pembekal tersebut.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Bolehkah anda mengesyorkan ahli keluarga untuk mendapat pekerjaan di Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Ya, dengan syarat anda tidak terlibat dalam proses pengambilan.]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, anda tidak sekali-kali boleh mengesyorkan ahli keluarga kepada Johnson Controls.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Anda boleh mengesyorkan ahli keluarga untuk mendapat pekerjaan, dengan syarat anda menghalakan ahli keluarga anda kepada saluran perekrutan yang sesuai dan anda tidak terlibat secara aktif dalam proses perekrutan. Selain itu, tidak boleh terdapat sebarang garis pelaporan antara anda dengan ahli keluarga anda. Jika saudara anda diambil bekerja, maka anda perlu melengkapkan Borang Konflik Kepentingan.]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Anda boleh mengesyorkan ahli keluarga untuk mendapat pekerjaan, dengan syarat anda menghalakan ahli keluarga anda kepada saluran perekrutan yang sesuai dan anda tidak terlibat secara aktif dalam proses perekrutan. Selain itu, tidak boleh terdapat sebarang garis pelaporan antara anda dengan ahli keluarga anda. Jika saudara anda diambil bekerja, maka anda perlu melengkapkan Borang Konflik Kepentingan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Adakah dasar Johnson Controls membenarkan pekerja meminta wang untuk badan amal pilihan mereka?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Ya]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Meminta derma untuk badan amal peribadi di tempat kerja tidak boleh diterima di Johnson Controls. Perbuatan sedemikian boleh mewujudkan suasana tekanan yang mana orang lain akan rasa bertanggungjawab untuk menyumbang dan kita mahu mengelakkan perkara ini. ]]></text>
				</correct>				
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Meminta derma untuk badan amal peribadi di tempat kerja tidak boleh diterima di Johnson Controls. Perbuatan sedemikian boleh mewujudkan suasana tekanan yang mana orang lain akan rasa bertanggungjawab untuk menyumbang dan kita mahu mengelakkan perkara ini. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda mempunyai rakan yang berhasrat untuk berurus niaga dengan Johnson Controls. Apakah yang patut anda lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Ambil perkhidmatan rakan anda dengan serta-merta kerana mereka mempunyai produk yang hebat ]]></option>
                <option><![CDATA[Beritahu rakan anda bahawa perkara ini tidak boleh dilakukan kerana ia melanggar Dasar Konflik Kepentingan Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[Galakkan rakan anda untuk menjadi salah satu pembekal pilihan Johnson Controls dengan menyertai proses kelulusan pembekal rasmi]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Pekerja Johnson Controls boleh menggalakkan rakan atau ahli keluarga untuk menjadi pembekal tetapi mesti mematuhi proses pemilihan yang betul. Jika mereka ialah pembekal, maka anda patut menggalakkan mereka untuk menggunakan proses kelulusan pembekal rasmi Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Pekerja Johnson Controls boleh menggalakkan rakan atau ahli keluarga untuk menjadi pembekal tetapi mesti mematuhi proses pemilihan yang betul. Jika mereka ialah pembekal, maka anda patut menggalakkan mereka untuk menggunakan proses kelulusan pembekal rasmi Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda baru sahaja mengetahui bahawa kakak anda telah menjawat jawatan kanan di syarikat pesaing Johnson Controls. Apakah yang patut anda lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Hubungi dia untuk mendapatkan beberapa maklumat tentang pesaing, ia mungkin berguna untuk Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[Lengkapkan Borang Konflik Kepentingan untuk memaklumkan Johnson Controls tentang kemungkinan konflik]]></option>
                <option><![CDATA[Jangan buat apa-apa, tempat ahli keluarga anda bekerja adalah tidak penting]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Penting untuk mengelakkan konflik kepentingan yang sebenar atau mungkin berlaku. Malah kelihatan seperti konflik juga patut dielakkan. Dalam kes ini, penting untuk melaporkan fakta bahawa ahli keluarga terdekat menjawat jawatan kanan untuk syarikat pesaing.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Penting untuk mengelakkan konflik kepentingan yang sebenar atau mungkin berlaku. Malah kelihatan seperti konflik juga patut dielakkan. Dalam kes ini, penting untuk melaporkan fakta bahawa ahli keluarga terdekat menjawat jawatan kanan untuk syarikat pesaing.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda telah bekerja dengan pembekal selama beberapa tahun dan telah menjadi rakan mereka. Pembekal ini sudah menjadi pembekal pihak ketiga yang diperiksa. Pembekal meminta anda menyokong dia dengan pekerja dalam perniagaan lain dalam Johnson Controls. Apakah yang patut anda lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
               <option><![CDATA[Beritahu dia yang anda berbesar hati untuk memberikan rujukan tetapi katakan bahawa anda tidak mempunyai jawatan untuk mengesyorkan keputusan penyumberan]]></option>				
                <option><![CDATA[Beritahu dia bahawa anda akan menghantar pengesyoran tetapi sebenarnya tidak melakukannya]]></option>				
                <option><![CDATA[Hantar e-mel pengesyoran kepada pekerja yang memaklumkan bahawa mereka patut memberikan pembekal tersebut perniagaan dengan serta-merta]]></option>
				<option><![CDATA[Tiada satu pun di atas]]></option>               	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Walaupun anda telah membina persahabatan dengan pembekal, anda mesti sentiasa bertindak demi kepentingan terbaik Johnson Controls. Anda boleh memberikan rujukan tetapi anda tidak sepatutnya cuba secara terus untuk mempengaruhi keputusan penyumberan dengan bidang perniagaan lain di Johnson Controls. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Walaupun anda telah membina persahabatan dengan pembekal, anda mesti sentiasa bertindak demi kepentingan terbaik Johnson Controls. Anda boleh memberikan rujukan tetapi anda tidak sepatutnya cuba secara terus untuk mempengaruhi keputusan penyumberan dengan bidang perniagaan lain di Johnson Controls. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Baru-baru ini, anda telah melabur wang anda dalam beberapa buah syarikat tetapi baru sahaja menyedari bahawa sesetengah syarikat tersebut merupakan pesaing Johnson Controls. Adakah ini dibenarkan di bawah dasar Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                			
                <option><![CDATA[Tidak, anda tidak sekali-kali boleh melabur dalam pesaing Johnson Controls]]></option>				
                <option><![CDATA[Ia hanya boleh diterima jika anda memiliki syarikat pesaing tersebut]]></option>				
                <option><![CDATA[Ya, tidak akan terdapat sebarang masalah melabur dalam pesaing Johnson Controls]]></option>				
                <option><![CDATA[Ia boleh diterima untuk berbuat demikian selagi pelaburan anda tidak menyebabkan pemilikan 1% atau lebih dalam syarikat tersebut]]></option>		
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Anda boleh melabur wang anda dalam syarikat yang merupakan pesaing selagi ia tidak menyebabkan anda memiliki syarikat tersebut sebanyak 1% atau lebih. Jika dalam keraguan, bersikap telus dan serahkan Borang Konflik Kepentingan di <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a> supaya situasi anda boleh disemak semula.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Anda boleh melabur wang anda dalam syarikat yang merupakan pesaing selagi ia tidak menyebabkan anda memiliki syarikat tersebut sebanyak 1% atau lebih. Jika dalam keraguan, bersikap telus dan serahkan Borang Konflik Kepentingan di <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a> supaya situasi anda boleh disemak semula.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Jiran anda mempunyai perniagaan limusin. Dia boleh diharapkan dan harganya lebih rendah daripada pembekal pilihan Johnson Controls. Anda banyak membuat perjalanan dan menggunakan perkhidmatan dia akan menjadi lebih menjimatkan untuk Johnson Controls. Bolehkah anda menggunakan perkhidmatan jiran anda? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">                		
                <option><![CDATA[Ya, kadar dia rendah dan setiap orang di Johnson Controls diminta untuk mengurangkan kos]]></option>				
                <option><![CDATA[Ya, dia rakan anda dan menggunakan syarikatnya menjimatkan wang Syarikat dan membantu dia]]></option>				
                <option><![CDATA[Tidak, dia tidak menawarkan anda cukup diskaun]]></option>				
                <option><![CDATA[Ya, dengan syarat dia menjadi pembekal yang sah]]></option>	
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Jika syarikat jiran anda akan menjadi pembekal pilihan melalui proses Johnson Controls yang betul, mungkin boleh bagi anda untuk menggunakan perkhidmatannya.]]></text>
					<text><![CDATA[Jika jiran anda sudah menjadi pembekal pilihan, penting untuk mengetahui bahawa anda tidak boleh menerima diskaun terhadap mana-mana perjalanan peribadi kerana ia boleh dianggap konflik kepentingan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Jika syarikat jiran anda akan menjadi pembekal pilihan melalui proses Johnson Controls yang betul, mungkin boleh bagi anda untuk menggunakan perkhidmatannya.]]></text>
					<text><![CDATA[Jika jiran anda sudah menjadi pembekal pilihan, penting untuk mengetahui bahawa anda tidak boleh menerima diskaun terhadap mana-mana perjalanan peribadi kerana ia boleh dianggap konflik kepentingan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	
	<module id="2" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Ia musim percutian dan anda serta pasukan anda ingin memberi hadiah kepada pembekal anda. Apakah hadiah yang sesuai?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[Komputer riba terkini]]></option>
                <option><![CDATA[Bingkai fotograf berharga sederhana]]></option>
                <option><![CDATA[Kad hadiah American Express]]></option>
                <option><![CDATA[Penginapan hujung minggu di spa mewah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Beberapa pilihan yang ditunjukkan di sini terlalu mahal dan tidak sesuai untuk diberikan kepada pembekal. Wang tunai atau hadiah yang setara wang tunai, seperti kad hadiah, adalah dilarang dengan nyata. Bingkai fotograf berharga sederhana pasti boleh diterima dalam situasi ini. Penting untuk mengetahui bahawa sesuatu yang berharga tidak sepatutnya diberikan jika terhadap sebarang kemungkinan bahawa ia akan dianggap sebagai rasuah.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Beberapa pilihan yang ditunjukkan di sini terlalu mahal dan tidak sesuai untuk diberikan kepada pembekal. Wang tunai atau hadiah yang setara wang tunai, seperti kad hadiah, adalah dilarang dengan nyata. Bingkai fotograf berharga sederhana pasti boleh diterima dalam situasi ini. Penting untuk mengetahui bahawa sesuatu yang berharga tidak sepatutnya diberikan jika terhadap sebarang kemungkinan bahawa ia akan dianggap sebagai rasuah.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Pembekal telah memberikan hadiah kepada anda. Manakah antara hadiah yang disenaraikan di bawah patut dilaporkan menggunakan Borang Pelaporan Hadiah Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[Apple iPad baharu]]></option>
                <option><![CDATA[Pokok hias rumah yang kecil]]></option>
                <option><![CDATA[Dua tiket baris depan untuk acara sukan antarabangsa]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Nilai iPad lebih besar daripada USD$200, sama seperti tiket. Semua hadiah yang melebihi had kewangan yang ditentukan dalam Dasar Perjalanan, Hadiah dan Hiburan Pihak Ketiga mesti dilaporkan. Pokok berharga sederhana dan tidak diberikan dengan niat untuk mempengaruhi anda, jadi tiada masalah untuk menerimanya.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Nilai iPad lebih besar daripada USD$200, sama seperti tiket. Semua hadiah yang melebihi had kewangan yang ditentukan dalam Dasar Perjalanan, Hadiah dan Hiburan Pihak Ketiga mesti dilaporkan. Pokok berharga sederhana dan tidak diberikan dengan niat untuk mempengaruhi anda, jadi tiada masalah untuk menerimanya.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Nilai iPad lebih besar daripada USD$200, sama seperti tiket. Semua hadiah yang melebihi had kewangan yang ditentukan dalam Dasar Perjalanan, Hadiah dan Hiburan Pihak Ketiga mesti dilaporkan. Pokok berharga sederhana dan tidak diberikan dengan niat untuk mempengaruhi anda, jadi tiada masalah untuk menerimanya.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Pejabat anda memberi hiburan perniagaan kepada pelanggan tetapi anda rasa pelanggan mungkin “entiti kerajaan.” Apakah yang patut anda lakukan? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[Hubungi peguam pematuhan serantau atau sesiapa sahaja dalam jabatan Undang-undang, kerana mereka boleh membantu ]]></option>
                <option><![CDATA[Tiada apa-apa, status pelanggan tidak penting ]]></option>
                <option><![CDATA[Cuba untuk mengetahui sama ada pelanggan tersebut ialah entiti kerajaan supaya anda boleh membawa mereka ke tempat yang lebih mahal]]></option>
                <option><![CDATA[Anggap mereka sebagai entiti kerajaan dan lengkapkan Borang Antirasuah hanya sebagai langkah keselamatan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Pelanggan yang merupakan entiti kerajaan perlu dilayan secara berbeza daripada pelanggan komersial, terutamanya apabila berkaitan dengan hadiah dan hiburan.]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda tidak pasti sama ada mereka ialah entiti kerajaan atau tidak, maka hubungi peguam pematuhan serantau anda atau sesiapa sahaja dalam jabatan Undang-undang untuk mendapatkan bantuan. Mereka boleh mengarahkan anda tentang perkara yang boleh dan tidak boleh dilakukan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Pelanggan yang merupakan entiti kerajaan perlu dilayan secara berbeza daripada pelanggan komersial, terutamanya apabila berkaitan dengan hadiah dan hiburan.]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda tidak pasti sama ada mereka ialah entiti kerajaan atau tidak, maka hubungi peguam pematuhan serantau anda atau sesiapa sahaja dalam jabatan Undang-undang untuk mendapatkan bantuan. Mereka boleh mengarahkan anda tentang perkara yang boleh dan tidak boleh dilakukan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda baru sahaja memuktamadkan jualan yang besar dan pelanggan mahu meraikannya dengan membawa anda dan pasangan anda ke teater.  Anda percaya tiket tersebut bernilai kurang daripada USD$200. Adakah anda perlu melaporkan perkara ini di <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Tidak, ini selepas waktu kerja dan memandangkan pasangan anda pergi, ini bukan berkaitan kerja]]></option>
                <option><![CDATA[Ya, tetapi anda hanya perlu melaporkan separuh daripada nilai hiburan ini kerana pasangan anda bukan pekerja Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, oleh sebab pelanggan pergi ke teater bersama anda, jadi ia hiburan perniagaan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Tiket teater kelihatan selaras dengan perkara yang boleh diterima dari segi hiburan perniagaan. Jika anda mempunyai sebarang pertanyaan atau terdapat sebarang sebab bahawa ia boleh kelihatan seperti rasuah, maka anda patut membincangkan tawaran tersebut dengan penyelia anda dan memastikan dia bersetuju dengan keputusan anda.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Tiket teater kelihatan selaras dengan perkara yang boleh diterima dari segi hiburan perniagaan. Jika anda mempunyai sebarang pertanyaan atau terdapat sebarang sebab bahawa ia boleh kelihatan seperti rasuah, maka anda patut membincangkan tawaran tersebut dengan penyelia anda dan memastikan dia bersetuju dengan keputusan anda.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Pembekal yang berpotensi menghampiri anda dan menawarkan bonus wang tunai jika anda menghantar kerja tambahan kepada dia. Anda memahami bahawa ini kelihatan seperti rasuah dan anda menolak tawaran tersebut dengan betul dan penuh hormat. Adakah anda telah melakukan semua yang diperlukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Ya, anda tidak menerima hadiah kerana ia wang tunai ]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, anda mesti melaporkan juga tawaran tersebut kepada sumber syarikat yang sesuai]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, anda patut menerima hadiah tersebut kerana anda tidak mahu menghina pembekal]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Jika pembekal atau mana-mana pihak ketiga, yang menjalankan perniagaan dengan Johnson Controls cuba untuk memberikan anda hadiah atau wang tunai dan anda percaya ia ditawarkan untuk mempengaruhi anda, anda patut menolak hadiah tersebut dan melaporkannya kepada jabatan Undang-undang atau peguam pematuhan serantau anda, yang akan mengarahkan anda untuk melengkapkan borang. Ini mungkin pembekal yang kita tidak mahu menjalankan perniagaan dengannya.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Jika pembekal atau mana-mana pihak ketiga, yang menjalankan perniagaan dengan Johnson Controls cuba untuk memberikan anda hadiah atau wang tunai dan anda percaya ia ditawarkan untuk mempengaruhi anda, anda patut menolak hadiah tersebut dan melaporkannya kepada jabatan Undang-undang atau peguam pematuhan serantau anda, yang akan mengarahkan anda untuk melengkapkan borang. Ini mungkin pembekal yang kita tidak mahu menjalankan perniagaan dengannya.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Perniagaan anda telah diminta untuk menderma hadiah yang akan menjadi cabutan bertuah di persidangan. Persidangan tersebut akan dihadiri oleh pembekal dan syarikat rakan yang lain. Nilai setiap hadiah kurang daripada USD$200. Patutkah hadiah tersebut dilaporkan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Hanya jika salah satu produk Johnson Controls diberikan dalam cabutan bertuah]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, ini ialah perbelanjaan perniagaan dan tidak diberikan kepada sesiapa sahaja secara terus tetapi akan dimenangi oleh peserta mengikut nasib]]></option>
                <option><![CDATA[Ya, hadiah ini mungkin dimenangi oleh pegawai kerajaan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Ia boleh diterima untuk Johnson Controls menderma hadiah dengan cara begini. Tiada niat untuk memberi apa sahaja secara langsung kepada peserta sama ada ia pekerja kerajaan atau komersial dan tiada niat untuk mempengaruhi.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Ia boleh diterima untuk Johnson Controls menderma hadiah dengan cara begini. Tiada niat untuk memberi apa sahaja secara langsung kepada peserta sama ada ia pekerja kerajaan atau komersial dan tiada niat untuk mempengaruhi.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda telah menerima hadiah elektronik yang mahal daripada pelanggan lama yang amat penting. Pelanggan menghargai kerja luar biasa yang konsisten oleh Johnson Controls dan terutamanya anda, yang telah dilakukan untuk mereka. Anda memahami bahawa nilainya jauh melebihi ambang pelaporan hadiah USD$200 dan mungkin dianggap terlalu mewah. Manakah antara berikut cara yang sesuai untuk mengendalikan situasi berikut?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[Laporkan hadiah dan kembalikannya secara sopan sambil menyatakan bahawa hadiah tersebut dihargai tetapi jauh melebihi nilai yang boleh diterima di bawah dasar Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[Terima hadiah tersebut dengan murah hati, laporkannya dan berbincang dengan pengurus anda sama ada ia boleh diterima bagi anda untuk menyimpan hadiah tersebut]]></option>
                <option><![CDATA[Terima hadiah tersebut dengan murah hati, laporkannya dan dermakan hadiah tersebut kepada badan amal yang ditaja Johnson Controls]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Mana-mana satu daripada ini boleh diterima. Terdapat keadaan yang mana anda tidak mahu menghina pelanggan sama ada disebabkan kelaziman tempatan atau disebabkan perhubungan perniagaan. Jika anda berasa tidak selesa untuk menolak hadiah tersebut, terima ia dengan murah hati, laporkannya dan berbincang dengan pengurus anda, HR dan/atau pasukan pematuhan untuk menentukan kecenderungan yang terbaik untuk hadiah tersebut.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Mana-mana satu daripada ini boleh diterima. Terdapat keadaan yang mana anda tidak mahu menghina pelanggan sama ada disebabkan kelaziman tempatan atau disebabkan perhubungan perniagaan. Jika anda berasa tidak selesa untuk menolak hadiah tersebut, terima ia dengan murah hati, laporkannya dan berbincang dengan pengurus anda, HR dan/atau pasukan pematuhan untuk menentukan kecenderungan yang terbaik untuk hadiah tersebut.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Mana-mana satu daripada ini boleh diterima. Terdapat keadaan yang mana anda tidak mahu menghina pelanggan sama ada disebabkan kelaziman tempatan atau disebabkan perhubungan perniagaan. Jika anda berasa tidak selesa untuk menolak hadiah tersebut, terima ia dengan murah hati, laporkannya dan berbincang dengan pengurus anda, HR dan/atau pasukan pematuhan untuk menentukan kecenderungan yang terbaik untuk hadiah tersebut.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda dan pasukan Johnson Controls ingin meraikan percutian dan akan pergi makan tengah hari yang akan dibayar oleh setiap orang secara berasingan dan bukannya oleh Johnson Controls. Anda juga akan saling bertukar hadiah. Adakah ambang pelaporan hadiah USD$200 yang sama dikenakan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Ya, jika ia diguna pakai untuk hadiah yang kita beri atau terima untuk Syarikat, kita sendiri sudah tentu perlu mendukung standard yang sama]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak]]></option>
                <option><![CDATA[Ya, tetapi jika ia melebihi USD$200]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Hadiah pekerja kepada pekerja tidak perlu dilaporkan tetapi hendaklah sentiasa menarik dan tidak bertujuan untuk mempengaruhi pekerja lain dalam apa jua cara.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Hadiah pekerja kepada pekerja tidak perlu dilaporkan tetapi hendaklah sentiasa menarik dan tidak bertujuan untuk mempengaruhi pekerja lain dalam apa jua cara.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	<module id="3" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Untuk dipertimbangkan sebagai rasuah, pertukaran wang tunai mesti berlaku.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Rasuah terjadi apabila seseorang diberikan apa sahaja yang bernilai dalam usaha untuk mempengaruhi secara tidak wajar keputusan atau tindakan mereka. ]]></text>
					<text><![CDATA[Rasuah boleh melibatkan wang tunai tetapi ia juga termasuk perkara seperti saham, hadiah, layanan mesra, rebat atau komisen tidak wajar, sumbangan amal atau kerja untuk keluarga dan rakan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Rasuah terjadi apabila seseorang diberikan apa sahaja yang bernilai dalam usaha untuk mempengaruhi secara tidak wajar keputusan atau tindakan mereka. ]]></text>
					<text><![CDATA[Rasuah boleh melibatkan wang tunai tetapi ia juga termasuk perkara seperti saham, hadiah, layanan mesra, rebat atau komisen tidak wajar, sumbangan amal atau kerja untuk keluarga dan rakan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Apabila Reginald, seorang pekerja Johnson Controls dan rakyat UK, tiba di pejabat kerajaan di Honduras untuk memohon pelanjutan visa kerjanya, kerani memberitahu dia bahawa proses permohonannya akan mengambil masa sehingga tiga minggu. Tempoh masa ini akan menyebabkan Reginald berisiko untuk tidak dapat melengkapkan projek jangka panjang; dia memerlukan pelanjutan dengan serta-merta. Kerani tersebut memberitahu Reginald bahawa dia boleh memastikan permohonan Reginald diproses kurang daripada sejam dengan “bayaran yang kecil”. Patutkah Reginald memberi wang tunai USD$20 kepada kerani tersebut?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Ya, kerana nilainya kecil untuk dibayar bagi memastikan dia boleh melengkapkan projek jangka panjang.]]></option>
                <option><![CDATA[Ya, kerana dia boleh mengeluarkan bayaran ini.]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, kerana ini ialah “bayaran pemudahan” yang akan melanggar undang-undang dan dasar Johnson Controls.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Jika Reginald telah membayar kerani kerajaan tersebut untuk mempercepat permohonan visa kerjanya, dia telah membuat bayaran pemudahan. Ini tidak dibenarkan di bawah dasar Johnson Controls <b>dan ia menyalahi undang-undang di bawah undang-undang rasuah dalam kebanyakan bidang kuasa</b>.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Jika Reginald telah membayar kerani kerajaan tersebut untuk mempercepat permohonan visa kerjanya, dia telah membuat bayaran pemudahan. Ini tidak dibenarkan di bawah dasar Johnson Controls <b>dan ia menyalahi undang-undang di bawah undang-undang rasuah dalam kebanyakan bidang kuasa</b>.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Stephanie, seorang pekerja Johnson Controls, menerima sampul berisi USD$500 daripada subkontraktor bagi projek yang Stephanie uruskan. Nota di dalam sampul tersebut memaklumkan Stephanie bahawa subkontraktor tersebut mahu dipertimbangkan untuk lebih banyak projek pada masa akan datang. Apakah yang perlu Stephanie lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[Tolak hadiah, kembalikan wang dan laporkan bayaran tersebut kepada penyelianya dan jabatan Undang-undang Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[Terima bayaran tersebut dan rekodkannya dengan tepat sebagai “hadiah” daripada subkontraktor pada Borang Pelaporan Hadiah Johnson Controls ]]></option>
                <option><![CDATA[Terima bayaran tersebut dan tidak berbuat apa-apa kerana dia boleh yakin bahawa ia tidak akan mempengaruhi pembuatan keputusannya pada masa akan datang, jadi ia bukan rasuah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Wang di dalam sampul ialah usaha untuk memberi rasuah kepada Stephanie.  Menerimanya adalah tidak beretika dan menyalahi undang-undang dalam kebanyakan bidang kuasa. Stephanie patut memberitahu penyelianya dan jabatan Undang-undang Johnson Controls mengenai cubaan subkontraktor tersebut untuk memberi rasuah. Pengurusan dan Jabatan Undang-undang akan mengambil tindakan selepas itu.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Wang di dalam sampul ialah usaha untuk memberi rasuah kepada Stephanie.  Menerimanya adalah tidak beretika dan menyalahi undang-undang dalam kebanyakan bidang kuasa. Stephanie patut memberitahu penyelianya dan jabatan Undang-undang Johnson Controls mengenai cubaan subkontraktor tersebut untuk memberi rasuah. Pengurusan dan Jabatan Undang-undang akan mengambil tindakan selepas itu.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Mark, seorang pekerja Johnson Controls, menerima sampul berisi USD$500 daripada subkontraktor bagi projek yang Mark uruskan di London, England. Nota di dalam sampul tersebut memaklumkan dia bahawa subkontraktor tersebut mahu dipertimbangkan untuk mendapat lebih banyak projek pada masa akan datang. Jika Mark menerima bayaran subkontraktor tersebut, dia dan juga subkontraktor boleh dipertanggungjawabkan secara jenayah di bawah Akta Rasuah UK.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Di bawah Akta Rasuah UK, Mark dan juga vendor boleh dipertanggungjawabkan secara jenayah jika rasuah tersebut berlaku di UK atau di mana-mana sahaja dengan “hubungan rapat” kepada UK. Akta Rasuah UK menjadikan rasuah komersial suatu jenayah (rasuah antara entiti persendirian dan individu), sementara FCPA menjadikan bayaran rasuah suatu jenayah hanya jika melibatkan pegawai kerajaan bukan A.S.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Di bawah Akta Rasuah UK, Mark dan juga vendor boleh dipertanggungjawabkan secara jenayah jika rasuah tersebut berlaku di UK atau di mana-mana sahaja dengan “hubungan rapat” kepada UK. Akta Rasuah UK menjadikan rasuah komersial suatu jenayah (rasuah antara entiti persendirian dan individu), sementara FCPA menjadikan bayaran rasuah suatu jenayah hanya jika melibatkan pegawai kerajaan bukan A.S.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Seorang pegawai kerajaan Itali memaklumkan Justin, seorang pekerja Johnson Controls yang berpangkalan di A.S., bahawa dia akan memastikan Johnson Controls dianugerahkan kontrak kerajaan yang besar di Itali. Sebagai balasan, dia meminta Johnson Controls untuk membuat sumbangan sebanyak USD$5000 kepada badan amal pilihannya, “Make a Better Choice Foundation.” Justin meyakinkan Johnson Controls untuk membuat derma dan 6 bulan kemudian, Johnson Controls memenangi kontrak yang menguntungkan dengan kerajaan Itali, seperti yang dijanjikan.]]></text>
				<text><![CDATA[Manakah antara pernyataan berikut adalah benar?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Justin tidak menyebabkan Johnson Controls membuat kesalahan rasuah kerana pegawai kerajaan Itali tidak menerima sebarang wang.]]></option>
                <option><![CDATA[Justin menyebabkan Johnson Controls membuat kesalahan rasuah walaupun pegawai kerajaan Itali tidak menerima sebarang wang, kerana wang ialah apa sahaja yang bernilai yang diberikan untuk mempengaruhi keputusan pembuat keputusan.]]></option>
                <option><![CDATA[Justin menyebabkan Johnson Controls membuat kesalahan rasuah kepada pegawai kerajaan Itali dan boleh berdepan hukuman penjara dalam kebanyakan bidang kuasa berdasarkan tindakannya.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Rasuah ialah memberikan atau menjanjikan sesuatu yang bernilai dalam usaha untuk mempengaruhi pertimbangan bebas atau tingkah laku seseorang dalam jawatan beramanah. Rasuah menyalahi undang-undang dan dilarang keras di Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Rasuah ialah memberikan atau menjanjikan sesuatu yang bernilai dalam usaha untuk mempengaruhi pertimbangan bebas atau tingkah laku seseorang dalam jawatan beramanah. Rasuah menyalahi undang-undang dan dilarang keras di Johnson Controls.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Rasuah ialah memberikan atau menjanjikan sesuatu yang bernilai dalam usaha untuk mempengaruhi pertimbangan bebas atau tingkah laku seseorang dalam jawatan beramanah. Rasuah menyalahi undang-undang dan dilarang keras di Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Sebahagian besar dakwaan di bawah undang-undang antirasuah melibatkan orang tengah pihak ketiga, contohnya ejen, pengedar dan organisasi amal, antara pemberi dan penerima rasuah.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Kebanyakan dakwaan rasuah melibatkan orang tengah pihak ketiga, contohnya ejen, pengedar dan organisasi amal. Sebab inilah penting bagi kita untuk memastikan bahawa semua pihak ketiga dalam skop berdaftar dan diuruskan dalam program 3P kita.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Kebanyakan dakwaan rasuah melibatkan orang tengah pihak ketiga, contohnya ejen, pengedar dan organisasi amal. Sebab inilah penting bagi kita untuk memastikan bahawa semua pihak ketiga dalam skop berdaftar dan diuruskan dalam program 3P kita.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Robert, seorang pekerja Johnson Controls, memulakan perbincangan dengan Alex, seorang pekerja Middleman Ltd., untuk Middleman bertindak sebagai ejen Johnson Controls. Alex memberitahu Robert bahawa dia mempunyai “hubungan yang hebat dengan pegawai kerajaan,” dan menyatakan bahawa 30% komisen yang Middleman minta bagi mendapatkan kontrak untuk Johnson Controls daripada kerajaan adalah untuk “memastikan orang yang betul gembira.”]]></text>
				<text><![CDATA[Patutkah Robert berasa bimbang?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Tidak, objektif utama dia adalah untuk memaksimumkan keuntungan Johnson Controls, menggunakan hubungan kerajaan Middleman ialah peluang perniagaan yang baik]]></option>
                <option><![CDATA[Mungkin, Johnson Controls tidak membayar komisen lebih tinggi daripada pasaran dan permintaan Middleman sebanyak 30% adalah terlalu tinggi]]></option>
                <option><![CDATA[Ya, Middleman menunjukkan risiko rasuah yang ketara]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Robert patut berasa bimbang. Tanda amaran dalam situasi ini ialah:<ul><li>Apabila Alex berkata dia mempunyai hubungan kerajaan yang rapat.</li><li>Komisen tinggi yang diminta terhadap jualan untuk pelanggan kerajaan.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Robert sepatutnya telah mengenal pasti bahawa kedua-duanya ialah tanda amaran ketara bahawa Middleman mungkin mendapat perniagaan untuk Johnson Controls dengan memberi rasuah kepada pegawai kerajaan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Robert patut berasa bimbang. Tanda amaran dalam situasi ini ialah:<ul><li>Apabila Alex berkata dia mempunyai hubungan kerajaan yang rapat.</li><li>Komisen tinggi yang diminta terhadap jualan untuk pelanggan kerajaan.</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Robert sepatutnya telah mengenal pasti bahawa kedua-duanya ialah tanda amaran ketara bahawa Middleman mungkin mendapat perniagaan untuk Johnson Controls dengan memberi rasuah kepada pegawai kerajaan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Ted, seorang pekerja Johnson Controls, memulakan perbincangan dengan John, seorang pekerja ABC Ltd., untuk ABC bertindak sebagai ejen Johnson Controls. John menjelaskan bahawa dia telah bertahun-tahun membina perhubungan perniagaan yang rapat dengan pegawai kerajaan dan oleh itu, dia mahu 30% komisen bagi mendapatkan kontrak untuk Johnson Controls daripada kerajaan. Jika John membayar bahagian komisen ABC kepada pegawai kerajaan, Ted, John, Johnson Controls dan ABC semuanya boleh dikenakan denda dan/atau hukuman penjara di bawah undang-undang antirasuah.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Syarikat dan individu yang terlibat dalam kegiatan rasuah ini semuanya akan dipertanggungjawabkan secara jenayah. ]]></text>
					<text><![CDATA[Malah, kebanyakan undang-undang antirasuah, termasuk Akta Amalan Rasuah Asing (FCPA) A.S. dan Akta Rasuah UK, diguna pakai kepada perbadanan dan individu. Syarikat dan individu yang didakwa di bawah undang-undang antirasuah boleh berdepan dengan denda yang tinggi dan juga dihukum penjara.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Syarikat dan individu yang terlibat dalam kegiatan rasuah ini semuanya akan dipertanggungjawabkan secara jenayah. ]]></text>
					<text><![CDATA[Malah, kebanyakan undang-undang antirasuah, termasuk Akta Amalan Rasuah Asing (FCPA) A.S. dan Akta Rasuah UK, diguna pakai kepada perbadanan dan individu. Syarikat dan individu yang didakwa di bawah undang-undang antirasuah boleh berdepan dengan denda yang tinggi dan juga dihukum penjara.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
    </module>
	<module id="4" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda perlu menghantar fail Excel yang mengandungi maklumat sensitif atau sulit kepada rakan sekerja di rantau lain. Apakah pendekatan terbaik yang boleh diambil untuk melindungi maklumat tersebut ketika anda menghantarnya?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Lindungi fail tersebut dengan kata laluan sebelum menghantarnya. Sertakan kata laluan dalam e-mel yang sama supaya rakan sekerja anda boleh membuka fail tersebut]]></option>
                <option><![CDATA[Lindungi fail tersebut dengan kata laluan sebelum menghantarnya dan kemudian kata laluan dalam e-mel dengan tajuk subjek KATA LALUAN supaya rakan sekerja anda boleh menemuinya dengan mudah]]></option>
                <option><![CDATA[Lindungi fail tersebut dengan kata laluan sebelum menghantarnya dan hubungi rakan sekerja anda serta memberitahu mereka kata laluannya supaya mereka boleh membuka fail tersebut]]></option>
				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Penting untuk melindungi data sulit atau sensitif. Melindungi kandungan menggunakan kata laluan ialah cara yang hebat untuk melakukan perkara ini. Sama pentingnya untuk berhati-hati dengan cara anda menyampaikan kata laluan. Menghantarnya dalam e-mel yang sama atau juga dalam e-mel yang berasingan dengan tajuk KATA LALUAN adalah tidak selamat. Cara paling selamat untuk menyampaikan kata laluan ialah melalui telefon, sama ada mesej suara atau teks.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Penting untuk melindungi data sulit atau sensitif. Melindungi kandungan menggunakan kata laluan ialah cara yang hebat untuk melakukan perkara ini. Sama pentingnya untuk berhati-hati dengan cara anda menyampaikan kata laluan. Menghantarnya dalam e-mel yang sama atau juga dalam e-mel yang berasingan dengan tajuk KATA LALUAN adalah tidak selamat. Cara paling selamat untuk menyampaikan kata laluan ialah melalui telefon, sama ada mesej suara atau teks.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Colin perlu menghantar fail Excel yang mengandungi maklumat sulit kepada rakan sekerja di rantau lain. Dia memutuskan untuk melindungi fail tersebut dengan menyulitkannya dan menambah kata laluan. Manakah antara kata laluan berikut merupakan kata laluan yang terbaik untuk Colin gunakan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[Colin123]]></option>
                <option><![CDATA[123colin]]></option>
                <option><![CDATA[C1o2l3in]]></option>
                <option><![CDATA[!C1o2l3in]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Kata laluan paling kukuh (iaitu, paling sukar untuk seseorang meneka) ialah kata laluan yang mengandungi gabungan simbol, huruf kecil dan besar serta nombor.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Kata laluan paling kukuh (iaitu, paling sukar untuk seseorang meneka) ialah kata laluan yang mengandungi gabungan simbol, huruf kecil dan besar serta nombor.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Andrea sibuk bekerja dengan dokumen bercetak yang mengandungi data peribadi pelanggan ketika dia melihat pada jam dan menyedari bahawa dia terlewat untuk mesyuarat tentang topik berlainan. Apakah yang dia patut lakukan dengan dokumen tersebut?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Tinggalkan dokumen tersebut di atas mejanya ]]></option>
                <option><![CDATA[Kunci dokumen tersebut dalam kabinet fail]]></option>
                <option><![CDATA[Letakkan dokumen tersebut dalam laci mejanya yang berkunci]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Andrea patut sentiasa berhati-hati untuk melindungi data peribadi pelanggan. Cara yang paling baik untuk menyimpan dokumen tersebut sementara dia perlu ke mesyuarat adalah dengan menguncinya dalam kabinet fail atau meletakkannya di dalam laci mejanya yang berkunci. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa Betul.</b> Andrea patut sentiasa berhati-hati untuk melindungi data peribadi pelanggan. Cara yang paling baik untuk menyimpan dokumen tersebut sementara dia perlu ke mesyuarat adalah dengan menguncinya dalam kabinet fail atau meletakkannya di dalam laci mejanya yang berkunci. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Andrea patut sentiasa berhati-hati untuk melindungi data peribadi pelanggan. Cara yang paling baik untuk menyimpan dokumen tersebut sementara dia perlu ke mesyuarat adalah dengan menguncinya dalam kabinet fail atau meletakkannya di dalam laci mejanya yang berkunci. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Marta bekerja di jabatan Sumber Manusia dan mempunyai akses ke butiran peribadi semua pekerja di lokasi. Samantha mahu memulakan kelab hari lahir, yang mana pekerja berkumpul untuk makan tengah hari bagi meraikan hari lahir satu sama lain. Dia meminta senarai hari lahir pekerja daripada Marta. Apakah yang patut Marta lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Berikan Samantha senarai hari lahir – kelab akan meningkatkan moral pekerja]]></option>
                <option><![CDATA[Menolak untuk memberi Samantha senarai hari lahir]]></option>
                <option><![CDATA[Cadangkan kepada Samantha supaya menjemput pekerja agar mendaftar untuk kelab hari lahir dan memberikan hari lahir mereka sendiri ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Marta tidak sepatutnya memberi Samantha senarai hari lahir pekerja. Data peribadi hanya boleh diakses oleh pekerja dan kontraktor yang dibenarkan dengan keperluan berkaitan kerja yang sah. Walaupun kelab hari lahir Samantha ialah idea yang baik, ia bukan keperluan berkaitan kerja dan dia tidak dibenarkan untuk menerima maklumat tersebut.]]></text>
					<text><![CDATA[Marta boleh mencadangkan kepada Samantha supaya menjemput pekerja agar mendaftar untuk kelab hari lahir dan memberikan hari lahir mereka sendiri kepada Samantha.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa Betul.</b> Marta tidak sepatutnya memberi Samantha senarai hari lahir pekerja. Data peribadi hanya boleh diakses oleh pekerja dan kontraktor yang dibenarkan dengan keperluan berkaitan kerja yang sah. Walaupun kelab hari lahir Samantha ialah idea yang baik, ia bukan keperluan berkaitan kerja dan dia tidak dibenarkan untuk menerima maklumat tersebut.]]></text>
					<text><![CDATA[Marta boleh mencadangkan kepada Samantha supaya menjemput pekerja agar mendaftar untuk kelab hari lahir dan memberikan hari lahir mereka sendiri kepada Samantha.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Marta tidak sepatutnya memberi Samantha senarai hari lahir pekerja. Data peribadi hanya boleh diakses oleh pekerja dan kontraktor yang dibenarkan dengan keperluan berkaitan kerja yang sah. Walaupun kelab hari lahir Samantha ialah idea yang baik, ia bukan keperluan berkaitan kerja dan dia tidak dibenarkan untuk menerima maklumat tersebut.]]></text>
					<text><![CDATA[Marta boleh mencadangkan kepada Samantha supaya menjemput pekerja agar mendaftar untuk kelab hari lahir dan memberikan hari lahir mereka sendiri kepada Samantha.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Esteban bekerja di jabatan Akaun Belum Terima dan pengurus jabatannya telah meminta laporan ringkasan yang menyenaraikan jumlah amaun dolar lampau tempoh di setiap rantau. Esteban mempunyai laporan sedia ada yang menyenaraikan pelanggan dengan akaun lampau tempoh di setiap rantau, berserta dengan nama pelanggan, alamat pengebilan dan nombor telefon. Patutkah Esteban menghantarnya kepada pengurusnya? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Ya, kerana ia akan memberikan dengan cepat semua maklumat yang mungkin pengurusnya perlukan]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, kerana pengurusnya hanya meminta jumlah amaun dolar ]]></option>
                <option><![CDATA[Ya, kerana pengurusnya tidak mahu Esteban membazirkan masa mengeluarkan laporan baharu sedangkan laporan sedia ada mempunyai maklumat yang diperlukan]]></option>				
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Esteban sepatutnya hanya memberi jumlah amaun dolar yang pengurusnya minta. Pekerja boleh membantu melindungi data peribadi pelanggan dengan mengehadkan maklumat yang mereka kongsi dan dengan siapa mereka kongsikannya. Menghantar laporan yang juga mengandungi nama hubungan, alamat dan nombor telefon pelanggan secara tidak perlu boleh menyebabkan maklumat peribadi mereka berisiko.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Esteban sepatutnya hanya memberi jumlah amaun dolar yang pengurusnya minta. Pekerja boleh membantu melindungi data peribadi pelanggan dengan mengehadkan maklumat yang mereka kongsi dan dengan siapa mereka kongsikannya. Menghantar laporan yang juga mengandungi nama hubungan, alamat dan nombor telefon pelanggan secara tidak perlu boleh menyebabkan maklumat peribadi mereka berisiko.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls boleh mengekalkan maklumat mengenai <i><b>pelanggan</b></i> selama-lamanya.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
             <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[Benar – kita boleh menyimpan data pelanggan selama yang kita mahu.]]></option>
                <option><![CDATA[Salah – kita sepatutnya hanya menyimpan data selama yang diperlukan untuk tujuan asal ia dikumpulkan dan ia mestilah betul dan terkini.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Data peribadi tidak patut disimpan lebih lama daripada yang diperlukan. Johnson Controls bertanggungjawab untuk memadamkan data pelanggan sebaik sahaja ia tidak lagi diperlukan untuk tujuan asal ia dikumpulkan dan seperti yang ditetapkan dalam Jadual Pengekalan Rekod Johnson Controls. Data yang tidak tepat mestilah dibetulkan dan pelanggan berhak untuk meminta pemadaman data peribadi menurut undang-undang tempatan. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Data peribadi tidak patut disimpan lebih lama daripada yang diperlukan. Johnson Controls bertanggungjawab untuk memadamkan data pelanggan sebaik sahaja ia tidak lagi diperlukan untuk tujuan asal ia dikumpulkan dan seperti yang ditetapkan dalam Jadual Pengekalan Rekod Johnson Controls. Data yang tidak tepat mestilah dibetulkan dan pelanggan berhak untuk meminta pemadaman data peribadi menurut undang-undang tempatan. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls boleh mengekalkan maklumat mengenai <i><b>pekerja</b></i> selama-lamanya.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Benar – kita boleh menyimpan data pekerja selama yang kita mahu.]]></option>
                <option><![CDATA[Salah - kita sepatutnya hanya menyimpan data selama yang diperlukan dan ia mestilah betul dan terkini.]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Data peribadi mengenai pekerja tidak patut disimpan lebih lama daripada yang diperlukan dan seperti yang ditetapkan dalam Jadual Pengekalan Rekod Johnson Controls. Data pekerjaan boleh dikekalkan selagi terdapat keperluan yang sah untuk mengekalkannya. Selain itu, data yang tidak tepat mestilah dibetulkan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Data peribadi mengenai pekerja tidak patut disimpan lebih lama daripada yang diperlukan dan seperti yang ditetapkan dalam Jadual Pengekalan Rekod Johnson Controls. Data pekerjaan boleh dikekalkan selagi terdapat keperluan yang sah untuk mengekalkannya. Selain itu, data yang tidak tepat mestilah dibetulkan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara berikut merupakan pendekatan terbaik untuk diambil terhadap pengumpulan data peribadi?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Kumpul data peribadi sebanyak mungkin untuk langkah “berjaga-jaga”]]></option>
                <option><![CDATA[Jangan sekali-kali kumpul sebarang data peribadi]]></option>
                <option><![CDATA[Hanya kumpul data yang diperlukan untuk tujuan yang anda perlukan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Apabila anda mengumpul maklumat atau data peribadi mengenai individu, anda sepatutnya <b>mengehadkan</b> data kepada yang diperlukan untuk tujuan yang anda perlukan. Jangan simpan lebih banyak maklumat mengenai individu daripada yang anda perlukan. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Apabila anda mengumpul maklumat atau data peribadi mengenai individu, anda sepatutnya <b>mengehadkan</b> data kepada yang diperlukan untuk tujuan yang anda perlukan. Jangan simpan lebih banyak maklumat mengenai individu daripada yang anda perlukan. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Maklumat mengenai pelanggan yang dikumpulkan oleh satu entiti Johnson Controls boleh dikongsikan dengan entiti Johnson Controls yang lain di seluruh dunia.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Tanpa keizinan individu berkenaan, data yang dikumpulkan tidak sepatutnya dikongsikan dengan orang lain, melainkan pengecualian undang-undang membenarkan anda berbuat demikian.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Tanpa keizinan individu berkenaan, data yang dikumpulkan tidak sepatutnya dikongsikan dengan orang lain, melainkan pengecualian undang-undang membenarkan anda berbuat demikian.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[<b><i>Pelanggan</i></b> memberi anda keizinan untuk berkongsi data peribadi mereka. Bolehkah anda berkongsi data tersebut? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Ya, jika individu memberikan anda persetujuan dan data dikongsikan mengikut notis yang diberikan kepada individu dan mengikut dasar syarikat]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak. Dalam apa keadaan sekalipun, anda tidak boleh berkongsi data peribadi individu tersebut walaupun mereka memberikan anda persetujuan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Dengan keizinan individu berkenaan, sebarang data yang dikumpulkan mengenai mereka boleh dikongsikan jika data dikongsikan mengikut notis yang diberikan kepada subjek data dan mengikut dasar syarikat. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Dengan keizinan individu berkenaan, sebarang data yang dikumpulkan mengenai mereka boleh dikongsikan jika data dikongsikan mengikut notis yang diberikan kepada subjek data dan mengikut dasar syarikat. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
    </module>
	 <module id="5" pick="3">
        <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Pengurus dagangan tempatan anda bertanggungjawab terutamanya untuk memastikan bahawa anda mematuhi kawalan dagangan. ]]></text>
				<text><![CDATA[Benar atau Salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                 <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Di Johnson Controls, setiap orang mempunyai tanggungjawab untuk memahami kesan dagangan terhadap tugas dan tanggungjawab mereka yang berkaitan. Dan setiap orang mempunyai tugas untuk memastikan kita patuh. ]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda tidak pasti, tanya pakar. Anda boleh merujuk:<ul> <li>Pengurus dagangan atau penyelaras dagangan tempatan anda;</li> <li>Pengurus dagangan serantau atau global;</li> <li>Pengarah Dagangan Unit Perniagaan; atau</li> <li>Pejabat Pematuhan Dagangan Korporat.</li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Di Johnson Controls, setiap orang mempunyai tanggungjawab untuk memahami kesan dagangan terhadap tugas dan tanggungjawab mereka yang berkaitan. Dan setiap orang mempunyai tugas untuk memastikan kita patuh. ]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda tidak pasti, tanya pakar. Anda boleh merujuk:<ul> <li>Pengurus dagangan atau penyelaras dagangan tempatan anda;</li> <li>Pengurus dagangan serantau atau global;</li> <li>Pengarah Dagangan Unit Perniagaan; atau</li> <li>Pejabat Pematuhan Dagangan Korporat.</li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Mila membawa komputer riba yang dikeluarkan syarikatnya ketika dia membuat perjalanan dari Amerika Syarikat ke United Kingdom dan kemudian, ke Dubai di Emiriah Arab Bersatu. ]]></text>
				<text><![CDATA[Patutkah dia mempunyai sebarang kebimbangan tertentu mengenai komputernya?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Ya—membawa komputer syarikat ketika membuat perjalanan ke luar negara mungkin memerlukan lesen eksport]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak—selagi dia melindungi komputer tersebut daripada kecurian dan sentiasa memegang komputer tersebut, semua perkara sepatutnya tiada masalah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Membawa sendiri perkakasan yang dikeluarkan syarikat ketika membuat perjalanan ke luar negara untuk perniagaan dianggap sebagai eksport sementara dan mungkin memerlukan lesen eksport bergantung pada data yang disimpan padanya.]]></text>
					<text><![CDATA[Ketika membuat perjalanan antarabangsa, ambil perhatian bahawa sebarang data teknikal atau teknologi yang anda bawa mungkin melibatkan isu eksport. Mana-mana antara berikut mungkin mencetuskan keperluan kawalan eksport kerajaan:<ul> <li>Membawa komputer yang dikeluarkan syarikat anda ke luar negara,</li><li>Membawa atau memindahkan data teknikal atau teknologi secara antarabangsa dan</li><li>Memindahkan data teknikal semasa mesyuarat dengan rakyat asing.</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda membuat perjalanan ke luar negara, pastikan untuk membincangkan langkah yang perlu anda ambil berkenaan perkakasan komputer anda dengan pengurus anda atau sumber syarikat lain yang sesuai.]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top:35px">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Membawa sendiri perkakasan yang dikeluarkan syarikat ketika membuat perjalanan ke luar negara untuk perniagaan dianggap sebagai eksport sementara dan mungkin memerlukan lesen eksport bergantung pada data yang disimpan padanya.]]></text>
					<text><![CDATA[Ketika membuat perjalanan antarabangsa, ambil perhatian bahawa sebarang data teknikal atau teknologi yang anda bawa mungkin melibatkan isu eksport. Mana-mana antara berikut mungkin mencetuskan keperluan kawalan eksport kerajaan:<ul> <li>Membawa komputer yang dikeluarkan syarikat anda ke luar negara,</li><li>Membawa atau memindahkan data teknikal atau teknologi secara antarabangsa dan</li><li>Memindahkan data teknikal semasa mesyuarat dengan rakyat asing.</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda membuat perjalanan ke luar negara, pastikan untuk membincangkan langkah yang perlu anda ambil berkenaan perkakasan komputer anda dengan pengurus anda atau sumber syarikat lain yang sesuai.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara berikut ialah eksport?]]></text>				
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,1,1">
                <option><![CDATA[Melakukan perkhidmatan di luar negara seperti membaiki atau memasang barang tertentu]]></option>
                <option><![CDATA[Menyiarkan dokumen teknikal di Internet]]></option>
                <option><![CDATA[Bercakap dengan individu dari negara lain]]></option>
                <option><![CDATA[Membuat perjalanan ke negara lain dengan telefon anda]]></option>
                <option><![CDATA[Memberi hadiah kepada individu dari negara lain]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Terdapat banyak situasi yang menunjukkan peluang untuk eksport yang mesti dinilai dengan teliti, termasuk:<ul> <li>Menghantar atau membawa barang ke negara lain;</li><li>Memindahkan pendaftaran, kawalan atau pemilikan barang kepada entiti dari negara lain;</li><li>Pendedahan maklumat teknikal secara lisan atau visual kepada individu dari negara lain, tanpa mengira lokasi; dan</li><li>Melakukan bantuan atau perkhidmatan teknikal. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Terdapat banyak situasi yang menunjukkan peluang untuk eksport yang mesti dinilai dengan teliti, termasuk:<ul> <li>Menghantar atau membawa barang ke negara lain;</li><li>Memindahkan pendaftaran, kawalan atau pemilikan barang kepada entiti dari negara lain;</li><li>Pendedahan maklumat teknikal secara lisan atau visual kepada individu dari negara lain, tanpa mengira lokasi; dan</li><li>Melakukan bantuan atau perkhidmatan teknikal. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Terdapat banyak situasi yang menunjukkan peluang untuk eksport yang mesti dinilai dengan teliti, termasuk:<ul> <li>Menghantar atau membawa barang ke negara lain;</li><li>Memindahkan pendaftaran, kawalan atau pemilikan barang kepada entiti dari negara lain;</li><li>Pendedahan maklumat teknikal secara lisan atau visual kepada individu dari negara lain, tanpa mengira lokasi; dan</li><li>Melakukan bantuan atau perkhidmatan teknikal. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Semua eksport memerlukan kebenaran kawal selia.  Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                 <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
				<correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Semua eksport produk, teknologi, perisian dan perkhidmatan memerlukan kebenaran. Jenis kebenaran mungkin berbeza-beza bergantung pada barang dan kawalan berkaitan tetapi kebenaran sentiasa diperlukan dan mesti diisytiharkan dan didokumenkan. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Semua eksport produk, teknologi, perisian dan perkhidmatan memerlukan kebenaran. Jenis kebenaran mungkin berbeza-beza bergantung pada barang dan kawalan berkaitan tetapi kebenaran sentiasa diperlukan dan mesti diisytiharkan dan didokumenkan. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Jika anda mendapati atau menyedari tentang kemungkinan pelanggaran eksport, apakah tindakan yang mesti anda ambil?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0">
                <option><![CDATA[Cuba menghalang pelanggaran daripada berlaku atau berterusan]]></option>
                <option><![CDATA[Siasat]]></option>
                <option><![CDATA[Laporkannya kepada ahli pasukan Pematuhan Dagangan atau Undang-undang]]></option>
                <option><![CDATA[Abaikannya, kerana anda tidak pasti ia satu masalah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Mana-mana pekerja Johnson Controls yang menyaksikan tindakan yang melibatkan kemungkinan pelanggaran Keperluan Dagangan hendaklah mengambil langkah yang munasabah dan sesuai untuk menghalang aktiviti sedemikian dan patut melaporkan dengan serta-merta maklumat ini kepada ahli pasukan Pematuhan Dagangan atau Undang-undang.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Mana-mana pekerja Johnson Controls yang menyaksikan tindakan yang melibatkan kemungkinan pelanggaran Keperluan Dagangan hendaklah mengambil langkah yang munasabah dan sesuai untuk menghalang aktiviti sedemikian dan patut melaporkan dengan serta-merta maklumat ini kepada ahli pasukan Pematuhan Dagangan atau Undang-undang.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Mana-mana pekerja Johnson Controls yang menyaksikan tindakan yang melibatkan kemungkinan pelanggaran Keperluan Dagangan hendaklah mengambil langkah yang munasabah dan sesuai untuk menghalang aktiviti sedemikian dan patut melaporkan dengan serta-merta maklumat ini kepada ahli pasukan Pematuhan Dagangan atau Undang-undang.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		 <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Jika anda menerima permintaan pelanggan yang menyokong boikot yang tidak disekat, apakah tindakan yang patut anda ambil?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[Laporkan permintaan tersebut kepada ahli pasukan Pematuhan Dagangan]]></option>
                <option><![CDATA[Abaikan permintaan tersebut]]></option>
                <option><![CDATA[Respons secara positif permintaan tersebut – kita perlu memastikan pelanggan gembira dengan apa cara sekalipun ]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak mengambil apa-apa tindakan sehingga panduan diberikan oleh pasukan Pematuhan Dagangan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;padding-bottom: 15px;font-size:13px;line-height:15px;">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Sesetengah negara atau organisasi antarabangsa mengekalkan boikot seperti boikot Liga Arab terhadap Israel, yang mana Johnson Controls mungkin diminta untuk menyertai atau menyokong.]]></text>					
					<text><![CDATA[Permintaan mungkin tidak ketara. Contohnya, Johnson Controls menerima kontrak daripada pembeli dengan bahasa berikut:]]></text>
					<text><![CDATA[“Penjual memberi jaminan bahawa tiada bahagian produk yang dibekalkan termasuk sebarang bahan yang dikeluarkan atau dieksport oleh syarikat yang diboikot sepertimana peraturan Kerajaan Arab Saudi.”]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda menerima permintaan boikot, jangan ambil apa-apa tindakan dan laporkannya kepada ahli pasukan Pematuhan Dagangan yang akan menasihati anda tentang cara untuk meneruskannya. Di bawah undang-undang pematuhan dagangan, kita dilarang daripada menyokong permintaan boikot tertentu. Kita juga dikehendaki untuk melaporkan sebarang permintaan sedemikian kepada pihak berkuasa kerajaan A.S.]]></text>					
				</correct>
                <partialCorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;font-size:13px;line-height:15px;">
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Sesetengah negara atau organisasi antarabangsa mengekalkan boikot seperti boikot Liga Arab terhadap Israel, yang mana Johnson Controls mungkin diminta untuk menyertai atau menyokong.]]></text>					
					<text><![CDATA[Permintaan mungkin tidak ketara. Contohnya, Johnson Controls menerima kontrak daripada pembeli dengan bahasa berikut:]]></text>
					<text><![CDATA[“Penjual memberi jaminan bahawa tiada bahagian produk yang dibekalkan termasuk sebarang bahan yang dikeluarkan atau dieksport oleh syarikat yang diboikot sepertimana peraturan Kerajaan Arab Saudi.”]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda menerima permintaan boikot, jangan ambil apa-apa tindakan dan laporkannya kepada ahli pasukan Pematuhan Dagangan yang akan menasihati anda tentang cara untuk meneruskannya. Di bawah undang-undang pematuhan dagangan, kita dilarang daripada menyokong permintaan boikot tertentu. Kita juga dikehendaki untuk melaporkan sebarang permintaan sedemikian kepada pihak berkuasa kerajaan A.S.]]></text>					
				</partialCorrect>
                <incorrect style="top: 38px;padding-bottom: 15px;">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Sesetengah negara atau organisasi antarabangsa mengekalkan boikot seperti boikot Liga Arab terhadap Israel, yang mana Johnson Controls mungkin diminta untuk menyertai atau menyokong.]]></text>					
					<text><![CDATA[Permintaan mungkin tidak ketara. Contohnya, Johnson Controls menerima kontrak daripada pembeli dengan bahasa berikut:]]></text>
					<text><![CDATA[“Penjual memberi jaminan bahawa tiada bahagian produk yang dibekalkan termasuk sebarang bahan yang dikeluarkan atau dieksport oleh syarikat yang diboikot sepertimana peraturan Kerajaan Arab Saudi.”]]></text>
					<text><![CDATA[Jika anda menerima permintaan boikot, jangan ambil apa-apa tindakan dan laporkannya kepada ahli pasukan Pematuhan Dagangan yang akan menasihati anda tentang cara untuk meneruskannya. Di bawah undang-undang pematuhan dagangan, kita dilarang daripada menyokong permintaan boikot tertentu. Kita juga dikehendaki untuk melaporkan sebarang permintaan sedemikian kepada pihak berkuasa kerajaan A.S.]]></text>	
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara negara berikut pada masa ini tertakluk pada sekatan menyeluruh?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,0,0">
                <option><![CDATA[Iran]]></option>
                <option><![CDATA[China]]></option>
                <option><![CDATA[Korea Utara]]></option>
                <option><![CDATA[Congo]]></option>
                <option><![CDATA[Libya]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Lebih besar daripada undang-undang dan peraturan, kebanyakan negara juga melaksanakan sekatan kepada dagangan dengan mengenakan sekatan dan embargo. Sekatan mungkin secara unilateral bermula dari satu negara terhadap negara lain atau mungkin menunjukkan penentuan antarabangsa oleh organisasi antara kerajaan seperti Pertubuhan Bangsa-bangsa Bersatu. Embargo dikenakan terhadap seluruh negara tetapi sekatan mungkin dihalakan kepada seluruh negara atau kepada entiti dan individu, biasanya dikenali sebagai “pihak tidak diakui.”  Kerajaan berhak mengeluarkan lesen untuk terlibat dalam transaksi tertentu dengan sasaran sekatan dan embargo (cth., untuk menyokong aktiviti kemanusiaan). Sekatan dan embargo ini mungkin mengehadkan:<ul> <li>Pihak yang boleh berdagang secara sah dengan Johnson Controls;</li><li>Perkara yang Johnson Controls dibenarkan untuk berdagang secara sah; dan</li><li>Tempat Johnson Controls boleh berdagang secara sah. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls menerbitkan Senarai Negara Dikenakan Embargo di intranet Johnson Controls yang dikemas kini supaya terus konsisten dengan dasar dan peraturan syarikat. ]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Lebih besar daripada undang-undang dan peraturan, kebanyakan negara juga melaksanakan sekatan kepada dagangan dengan mengenakan sekatan dan embargo. Sekatan mungkin secara unilateral bermula dari satu negara terhadap negara lain atau mungkin menunjukkan penentuan antarabangsa oleh organisasi antara kerajaan seperti Pertubuhan Bangsa-bangsa Bersatu. Embargo dikenakan terhadap seluruh negara tetapi sekatan mungkin dihalakan kepada seluruh negara atau kepada entiti dan individu, biasanya dikenali sebagai “pihak tidak diakui.”  Kerajaan berhak mengeluarkan lesen untuk terlibat dalam transaksi tertentu dengan sasaran sekatan dan embargo (cth., untuk menyokong aktiviti kemanusiaan). Sekatan dan embargo ini mungkin mengehadkan:<ul> <li>Pihak yang boleh berdagang secara sah dengan Johnson Controls;</li><li>Perkara yang Johnson Controls dibenarkan untuk berdagang secara sah; dan</li><li>Tempat Johnson Controls boleh berdagang secara sah. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls menerbitkan Senarai Negara Dikenakan Embargo di intranet Johnson Controls yang dikemas kini supaya terus konsisten dengan dasar dan peraturan syarikat. ]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Lebih besar daripada undang-undang dan peraturan, kebanyakan negara juga melaksanakan sekatan kepada dagangan dengan mengenakan sekatan dan embargo. Sekatan mungkin secara unilateral bermula dari satu negara terhadap negara lain atau mungkin menunjukkan penentuan antarabangsa oleh organisasi antara kerajaan seperti Pertubuhan Bangsa-bangsa Bersatu. Embargo dikenakan terhadap seluruh negara tetapi sekatan mungkin dihalakan kepada seluruh negara atau kepada entiti dan individu, biasanya dikenali sebagai “pihak tidak diakui.”  Kerajaan berhak mengeluarkan lesen untuk terlibat dalam transaksi tertentu dengan sasaran sekatan dan embargo (cth., untuk menyokong aktiviti kemanusiaan). Sekatan dan embargo ini mungkin mengehadkan:<ul> <li>Pihak yang boleh berdagang secara sah dengan Johnson Controls;</li><li>Perkara yang Johnson Controls dibenarkan untuk berdagang secara sah; dan</li><li>Tempat Johnson Controls boleh berdagang secara sah. </li> </ul>]]></text>
					<text style="margin-bottom:5px;"><![CDATA[Johnson Controls menerbitkan Senarai Negara Dikenakan Embargo di intranet Johnson Controls yang dikemas kini supaya terus konsisten dengan dasar dan peraturan syarikat. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Apakah kesan sekatan dagangan ekonomi yang berlaku terhadap syarikat seperti Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1,1">
                <option><![CDATA[Ia mengenakan sekatan terhadap entiti dan individu yang boleh berdagang secara sah dengan Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[Ia mengenakan sekatan terhadap jenis interaksi kita dengan pesaing]]></option>
                <option><![CDATA[Ia mengenakan sekatan terhadap produk (perkakasan), data teknikal, teknologi, perisian dan/atau perkhidmatan yang Johnson Controls boleh dagangkan]]></option>
                <option><![CDATA[Ia mengenakan sekatan terhadap tempat Johnson Controls boleh berdagang]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Sekatan pada lazimnya termasuk langkah seperti sekatan terhadap import dan eksport atau embargo terhadap peruntukan barangan dan perkhidmatan tertentu. Sekatan sedemikian boleh menentukan:<ul> <li>Pihak yang boleh berdagang secara sah dengan Johnson Controls (entiti dan individu);</li><li>Perkara yang Johnson Controls dibenarkan untuk berdagang secara sah (produk, perkhidmatan dan teknologi);</li><li>Tempat Johnson Controls boleh berdagang secara sah (negara dan wilayah). </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Sekatan pada lazimnya termasuk langkah seperti sekatan terhadap import dan eksport atau embargo terhadap peruntukan barangan dan perkhidmatan tertentu. Sekatan sedemikian boleh menentukan:<ul> <li>Pihak yang boleh berdagang secara sah dengan Johnson Controls (entiti dan individu);</li><li>Perkara yang Johnson Controls dibenarkan untuk berdagang secara sah (produk, perkhidmatan dan teknologi);</li><li>Tempat Johnson Controls boleh berdagang secara sah (negara dan wilayah). </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Sekatan pada lazimnya termasuk langkah seperti sekatan terhadap import dan eksport atau embargo terhadap peruntukan barangan dan perkhidmatan tertentu. Sekatan sedemikian boleh menentukan:<ul> <li>Pihak yang boleh berdagang secara sah dengan Johnson Controls (entiti dan individu);</li><li>Perkara yang Johnson Controls dibenarkan untuk berdagang secara sah (produk, perkhidmatan dan teknologi);</li><li>Tempat Johnson Controls boleh berdagang secara sah (negara dan wilayah). </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Roger sedang menyediakan penghantaran pesanan kepada pengedar asing dan pengedar tersebut akan menjualnya semula kepada pelanggannya. Apakah yang mesti Roger lakukan selepas mengeksport pesanan tersebut? ]]></text>
			</questionText>
           <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,0,1">
                <option><![CDATA[Tentu sahkan bahawa pengedar mahupun pelanggan akhir bukan pengguna akhir yang disekat]]></option>
                <option><![CDATA[Tentu sahkan bahawa pelanggan akhir tidak berada di destinasi yang disekat]]></option>
                <option><![CDATA[Tentu sahkan bahawa produk bukan bertujuan untuk kegunaan akhir yang disekat]]></option>
                <option><![CDATA[Semua di atas atau secara kontraktual menghendaki pengedar agar tidak menjual kepada pengguna akhir atau kegunaan akhir yang dilarang atau disekat tanpa kebenaran]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="font-size:13px;line-height:15px;">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Roger menghantar produk yang akan dijual semula, jadi dia mesti menentusahkan bahawa pelanggan akhir bukan pengguna akhir yang disekat, berada di destinasi yang disekat atau menggunakan produk untuk kegunaan akhir yang disekat. Sebagai alternatif, Roger mesti secara sah menghendaki pengedar agar tidak menjual produk mereka kepada pengguna akhir atau kegunaan akhir yang dilarang atau disekat tanpa kebenaran.]]></text>
					<text><![CDATA[Sentiasa memastikan bahawa pelanggan, rakan kongsi perniagaan, pembekal, pembekal perkhidmatan, ejen, perunding dan pengedar adalah bukan pihak yang tidak diakui. Johnson Controls mempunyai alat perisian untuk pengguna gunakan bagi melakukan penyaringan pihak yang tidak diakui. Jika padanan yang berpotensi dikenal pasti, anda patut menangguhkan penghantaran tersebut dan menghubungi Pematuhan Dagangan untuk mendapatkan sokongan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Roger menghantar produk yang akan dijual semula, jadi dia mesti menentusahkan bahawa pelanggan akhir bukan pengguna akhir yang disekat, berada di destinasi yang disekat atau menggunakan produk untuk kegunaan akhir yang disekat. Sebagai alternatif, Roger mesti secara sah menghendaki pengedar agar tidak menjual produk mereka kepada pengguna akhir atau kegunaan akhir yang dilarang atau disekat tanpa kebenaran.]]></text>
					<text><![CDATA[Sentiasa memastikan bahawa pelanggan, rakan kongsi perniagaan, pembekal, pembekal perkhidmatan, ejen, perunding dan pengedar adalah bukan pihak yang tidak diakui. Johnson Controls mempunyai alat perisian untuk pengguna gunakan bagi melakukan penyaringan pihak yang tidak diakui. Jika padanan yang berpotensi dikenal pasti, anda patut menangguhkan penghantaran tersebut dan menghubungi Pematuhan Dagangan untuk mendapatkan sokongan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johan bekerja di ruang Johnson Controls di Ekspo Penyaman Udara, Pemanasan, Penyejukan di Las Vegas, NV, apabila seorang yang tidak dikenali mendekati dia dan bertanya beberapa soalan yang sangat teknikal mengenai York Chillers.  Bagaimana Johan seharusnya menjawab?  ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[Berikan individu tersebut jawapan teknikal yang dikehendaki]]></option>
                <option><![CDATA[Berpura-pura dia tidak memahami soalan tersebut]]></option>
                <option><![CDATA[Beri jawapan hanya dengan maklumat bukan teknikal yang tersedia kepada umum.]]></option>
                <option><![CDATA[Berikan individu tersebut maklumat teknikal rawak yang tidak berkaitan dengan York Chillers]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Memberi maklumat teknikal, walaupun secara lisan dan di A.S., kepada individu dari negara lain ialah eksport yang memerlukan kebenaran. Oleh sebab individu tersebut ialah orang asing, Johan tidak mengetahui sama ada individu ini dari atau mewakili negara lain. Selain itu, maklumat teknikal mungkin hak milik Johnson Controls dan tidak sepatutnya diberikan kepada orang asing. ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Memberi maklumat teknikal, walaupun secara lisan dan di A.S., kepada individu dari negara lain ialah eksport yang memerlukan kebenaran. Oleh sebab individu tersebut ialah orang asing, Johan tidak mengetahui sama ada individu ini dari atau mewakili negara lain. Selain itu, maklumat teknikal mungkin hak milik Johnson Controls dan tidak sepatutnya diberikan kepada orang asing. ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Chen sedang menyediakan penghantaran untuk eksport. Dia menyaring nama pelanggan menggunakan alat perisian Johnson Controls dan nama tersebut ialah padanan yang berpotensi sebagai pihak tidak diakui. Apakah yang patut Chen lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Hubungi pelanggan untuk meminta dia menentusahkan identitinya]]></option>
                <option><![CDATA[Hubungi pasukan Pematuhan Dagangan Johnson Controls untuk mendapatkan nasihat]]></option>
                <option><![CDATA[Batalkan penghantaran]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Semua pekerja yang mengendalikan eksport mesti memastikan bahawa pelanggan, rakan kongsi perniagaan, pembekal, penyedia perkhidmatan, ejen, perunding dan pengedar bukan pihak yang tidak diakui. Johnson Controls mempunyai alat perisian untuk pengguna gunakan bagi melakukan penyaringan pihak yang tidak diakui. Chen telah melakukan perkara ini dan mengenal pasti padanan yang berpotensi, jadi dia patut menangguhkan penghantaran dan menghubungi Pematuhan Dagangan untuk mendapatkan sokongan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Semua pekerja yang mengendalikan eksport mesti memastikan bahawa pelanggan, rakan kongsi perniagaan, pembekal, penyedia perkhidmatan, ejen, perunding dan pengedar bukan pihak yang tidak diakui. Johnson Controls mempunyai alat perisian untuk pengguna gunakan bagi melakukan penyaringan pihak yang tidak diakui. Chen telah melakukan perkara ini dan mengenal pasti padanan yang berpotensi, jadi dia patut menangguhkan penghantaran dan menghubungi Pematuhan Dagangan untuk mendapatkan sokongan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Peraturan dagangan A.S. adalah luar wilayah, sewajarnya, manakah antara berikut tertakluk pada peraturan A.S.?  ]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[Rakyat A.S., tanpa mengira lokasi atau majikan]]></option>
                <option><![CDATA[Produk dan data teknikal dikawal ITAR asal A.S., tanpa mengira penggabungan ke dalam produk bukan keluaran A.S. atau lokasi]]></option>
                <option><![CDATA[Artikel komersial asal A.S.]]></option>
                <option><![CDATA[Artikel komersial asal A.S. bagi nilai minimum yang digabungkan dalam artikel bukan keluaran A.S. yang dikhususkan untuk Iran]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Peraturan dagangan A.S. ialah luar wilayah. <ul> <li>Semua artikel dan teknologi yang berada di A.S. atau dipegang oleh rakyat A.S., tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S.  </li><li>Semua artikel asal A.S., tanpa mengira lokasi geografi semasa, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S.  </li><li>Semua artikel bukan A.S. yang dikeluarkan menggunakan bahagian atau data teknikal asal A.S. yang dikawal ITAR, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S. </li><li>Semua artikel bukan A.S. yang dikeluarkan menggunakan bahagian atau data teknikal asal A.S. yang dikawal ITAR, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S. jika ambang minimum telah dipenuhi (jika terdapat ambang minimum untuk ECCN) atau negara destinasi dikenakan sekatan. </li><li>Semua rakyat A.S., tanpa mengira lokasi geografi semasa, tertakluk dan mesti mematuhi undang-undang dan peraturan dagangan A.S. </li> </ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 140px;">
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Peraturan dagangan A.S. ialah luar wilayah. <ul> <li>Semua artikel dan teknologi yang berada di A.S. atau dipegang oleh rakyat A.S., tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S.  </li><li>Semua artikel asal A.S., tanpa mengira lokasi geografi semasa, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S.  </li><li>Semua artikel bukan A.S. yang dikeluarkan menggunakan bahagian atau data teknikal asal A.S. yang dikawal ITAR, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S. </li><li>Semua artikel bukan A.S. yang dikeluarkan menggunakan bahagian atau data teknikal asal A.S. yang dikawal ITAR, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S. jika ambang minimum telah dipenuhi (jika terdapat ambang minimum untuk ECCN) atau negara destinasi dikenakan sekatan. </li><li>Semua rakyat A.S., tanpa mengira lokasi geografi semasa, tertakluk dan mesti mematuhi undang-undang dan peraturan dagangan A.S. </li> </ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 150px;">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Peraturan dagangan A.S. ialah luar wilayah. <ul> <li>Semua artikel dan teknologi yang berada di A.S. atau dipegang oleh rakyat A.S., tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S.  </li><li>Semua artikel asal A.S., tanpa mengira lokasi geografi semasa, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S.  </li><li>Semua artikel bukan A.S. yang dikeluarkan menggunakan bahagian atau data teknikal asal A.S. yang dikawal ITAR, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S. </li><li>Semua artikel bukan A.S. yang dikeluarkan menggunakan bahagian atau data teknikal asal A.S. yang dikawal ITAR, tertakluk pada undang-undang dan peraturan dagangan A.S. jika ambang minimum telah dipenuhi (jika terdapat ambang minimum untuk ECCN) atau negara destinasi dikenakan sekatan. </li><li>Semua rakyat A.S., tanpa mengira lokasi geografi semasa, tertakluk dan mesti mematuhi undang-undang dan peraturan dagangan A.S. </li> </ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Apakah jenis dokumen yang mungkin tertakluk pada sekatan eksport?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[Cetakan biru]]></option>
                <option><![CDATA[Formula]]></option>
                <option><![CDATA[Manual]]></option>
                <option><![CDATA[Arahan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Dalam konteks kawalan dagangan, sebarang dokumen yang mengandungi maklumat teknologi tertakluk pada kawalan eksport.  Maklumat teknikal termasuk maklumat, yang diperlukan untuk reka bentuk, pembangunan, pengeluaran, pengilangan, pemasangan, pengendalian, pembaikan, pengujian, penyelenggaraan atau pengubahsuaian produk, serta maklumat sulit yang berkaitan dengan produk, maklumat yang dilindungi oleh perintah kerahsiaan daya cipta dan perisian.]]></text>
					<text><![CDATA[Contoh maklumat teknikal termasuk: <ul> <li>Cetakan biru</li><li>Lukisan</li><li>Gambar foto</li><li>Pelan</li><li>Rajah</li><li>Model</li><li>Formula</li><li>Jadual</li><li>Reka bentuk kejuruteraan</li><li>Spesifikasi</li><li>Manual</li><li>Arahan</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Dalam konteks kawalan dagangan, sebarang dokumen yang mengandungi maklumat teknologi tertakluk pada kawalan eksport.  Maklumat teknikal termasuk maklumat, yang diperlukan untuk reka bentuk, pembangunan, pengeluaran, pengilangan, pemasangan, pengendalian, pembaikan, pengujian, penyelenggaraan atau pengubahsuaian produk, serta maklumat sulit yang berkaitan dengan produk, maklumat yang dilindungi oleh perintah kerahsiaan daya cipta dan perisian.]]></text>
					<text><![CDATA[Contoh maklumat teknikal termasuk: <ul> <li>Cetakan biru</li><li>Lukisan</li><li>Gambar foto</li><li>Pelan</li><li>Rajah</li><li>Model</li><li>Formula</li><li>Jadual</li><li>Reka bentuk kejuruteraan</li><li>Spesifikasi</li><li>Manual</li><li>Arahan</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 160px;">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Dalam konteks kawalan dagangan, sebarang dokumen yang mengandungi maklumat teknologi tertakluk pada kawalan eksport.  Maklumat teknikal termasuk maklumat, yang diperlukan untuk reka bentuk, pembangunan, pengeluaran, pengilangan, pemasangan, pengendalian, pembaikan, pengujian, penyelenggaraan atau pengubahsuaian produk, serta maklumat sulit yang berkaitan dengan produk, maklumat yang dilindungi oleh perintah kerahsiaan daya cipta dan perisian.]]></text>
					<text><![CDATA[Contoh maklumat teknikal termasuk: <ul> <li>Cetakan biru</li><li>Lukisan</li><li>Gambar foto</li><li>Pelan</li><li>Rajah</li><li>Model</li><li>Formula</li><li>Jadual</li><li>Reka bentuk kejuruteraan</li><li>Spesifikasi</li><li>Manual</li><li>Arahan</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara berikut akan dikelaskan sebagai eksport semula atau pemindahan semula yang mungkin memerlukan kebenaran?]]></text>
			</questionText>
             <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,1">
                <option><![CDATA[Memindahkan produk yang dieksport sebelumnya kepada pengguna akhir baharu]]></option>
                <option><![CDATA[Memindahkan produk yang dieksport sebelumnya ke kemudahan anda sejauh lima batu]]></option>
                <option><![CDATA[Memindahkan produk yang dieksport sebelumnya kepada pembekal di negara yang sama]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Eksport semula atau pemindahan semula ditakrifkan sebagai sebarang pemindahan produk, data, artikel yang menggabungkan artikel yang dikawal eksport atau artikel yang dikeluarkan menggunakan maklumat teknikal yang dikawal eksport, kepada kegunaan akhir, pengguna akhir atau sebarang destinasi atau entiti yang sebelum ini tidak dibenarkan.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Eksport semula atau pemindahan semula ditakrifkan sebagai sebarang pemindahan produk, data, artikel yang menggabungkan artikel yang dikawal eksport atau artikel yang dikeluarkan menggunakan maklumat teknikal yang dikawal eksport, kepada kegunaan akhir, pengguna akhir atau sebarang destinasi atau entiti yang sebelum ini tidak dibenarkan.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Eksport semula atau pemindahan semula ditakrifkan sebagai sebarang pemindahan produk, data, artikel yang menggabungkan artikel yang dikawal eksport atau artikel yang dikeluarkan menggunakan maklumat teknikal yang dikawal eksport, kepada kegunaan akhir, pengguna akhir atau sebarang destinasi atau entiti yang sebelum ini tidak dibenarkan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		 
    </module>
	<module id="6" pick="3">
       
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara berikut adalah betul?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[Dalam semua urusan perniagaan bagi pihak Johnson Controls, anda sepatutnya adil—walaupun ketika berurusan dengan pesaing ]]></option>
                <option><![CDATA[Dalam semua urusan perniagaan bagi pihak Johnson Controls, anda sepatutnya melakukan apa sahaja yang anda mampu untuk melindungi Johnson Controls daripada syarikat baharu yang cuba bersaing]]></option>
                <option><![CDATA[Dalam semua urusan perniagaan bagi pihak Johnson Controls, anda sepatutnya melakukan perkara yang anda mampu untuk memberikan syarikat baharu peluang untuk bersaing]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Undang-undang persaingan berbeza-beza bergantung pada negara tetapi, secara umumnya, ia berdasarkan tiga prinsip utama:<ul><li>Mempromosi pilihan pengguna</li><li>Menggalakkan urusan perniagaan yang adil</li><li>Mengiktiraf inovasi dan penambahbaikan berterusan</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Undang-undang persaingan berbeza-beza bergantung pada negara tetapi, secara umumnya, ia berdasarkan tiga prinsip utama:<ul><li>Mempromosi pilihan pengguna</li><li>Menggalakkan urusan perniagaan yang adil</li><li>Mengiktiraf inovasi dan penambahbaikan berterusan</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Ted berada di persidangan industri, yang mana dia bertemu dengan wakil daripada pesaing utama Johnson Controls. Manakah antara topik-topik ini yang boleh Ted bincangkan dengan pesaing?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0,0">
                <option><![CDATA[Perundangan baharu yang mungkin memberi kesan negatif kepada keseluruhan keupayaan industri untuk bersaing]]></option>
                <option><![CDATA[Perubahan yang dirancang dalam harga yang syarikatnya kenakan kepada pelanggannya]]></option>
                <option><![CDATA[Peningkatan terkini dalam kos, kerana pengenalan rejim cukai baharu]]></option>
                <option><![CDATA[Rancangan syarikatnya untuk membida kontrak yang menguntungkan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Ted mesti mengelak daripada membincangkan bidaan, harga, kos dan perkara lain yang secara komersial sensitif dengan pesaing dan sentiasa merujuk jabatan Undang-undang tentang semua hubungan pesaing.]]></text>
					<text><![CDATA[Sesetengah perbincangan dengan pesaing mungkin sah dan juga boleh menggalakkan persaingan tetapi pertukaran maklumat tertentu boleh dilihat sebagai usaha untuk mengikat perjanjian antipersaingan. Jika ragu-ragu, pergi dari situ dan laporkan perbualan tersebut kepada jabatan Undang-undang.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Ted mesti mengelak daripada membincangkan bidaan, harga, kos dan perkara lain yang secara komersial sensitif dengan pesaing dan sentiasa merujuk jabatan Undang-undang tentang semua hubungan pesaing.]]></text>
					<text><![CDATA[Sesetengah perbincangan dengan pesaing mungkin sah dan juga boleh menggalakkan persaingan tetapi pertukaran maklumat tertentu boleh dilihat sebagai usaha untuk mengikat perjanjian antipersaingan. Jika ragu-ragu, pergi dari situ dan laporkan perbualan tersebut kepada jabatan Undang-undang.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Undang-undang antitrust pada umumnya melarang syarikat bersaing daripada membekalkan produk dan perkhidmatan satu sama lain.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1">
                <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Tidak menyalahi undang-undang bagi pesaing untuk menjadi pembekal atau pelanggan satu sama lain.]]></text>
					<text><![CDATA[Walau bagaimanapun, menyalahi undang-undang bagi pesaing untuk menggunakan rantaian bekalan bagi mengawal dagangan, contohnya, dengan berpakat untuk membahagikan pasaran. Undang-undang antitrust melarang jenis tindakan begini.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Tidak menyalahi undang-undang bagi pesaing untuk menjadi pembekal atau pelanggan satu sama lain.]]></text>
					<text><![CDATA[Walau bagaimanapun, menyalahi undang-undang bagi pesaing untuk menggunakan rantaian bekalan bagi mengawal dagangan, contohnya, dengan berpakat untuk membahagikan pasaran. Undang-undang antitrust melarang jenis tindakan begini.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Barbara, seorang pekerja Johnson Controls, menerima panggilan telefon daripada Bonnie, seorang eksekutif di salah satu pesaing Johnson Controls. Bonnie bertanya sama ada Johnson Controls sanggup menaikkan harganya di pasaran Eropah yang tertentu jika syarikatnya bersetuju untuk menurunkan harganya di Amerika Utara. Jika Barbara bersetuju dengan cadangan Bonnie, apakah yang dia lakukan? ]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[Dia memasukkan Johnson Controls dalam rancangan sulit penetapan harga yang menyalahi undang-undang]]></option>
                <option><![CDATA[Dia tidak melanggar undang-undang antitrust kerana perjanjian Barbara dan Bonnie akan membantu ramai pelanggan]]></option>
                <option><![CDATA[Dia memasukkan Johnson Controls dalam rancangan sulit penipuan bidaan yang menyalahi undang-undang]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Perjanjian seperti yang digariskan merupakan penetapan harga. Tingkah laku sedemikian menyalahi undang-undang dan dilarang keras di Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Perjanjian seperti yang digariskan merupakan penetapan harga. Tingkah laku sedemikian menyalahi undang-undang dan dilarang keras di Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Lucy, seorang pengurus jualan di syarikat yang telah lama menjadi pesaing Johnson Controls, meminta Johnson Controls tidak membida sebuah projek. Sebagai balasan, Lucy menjanjikan bahawa syarikatnya tidak akan membida menentang Johnson Controls dalam mana-mana dua projek yang anda pilih. Apakah yang patut anda beritahu kepada Lucy?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Bersetuju, kerana ini kemenangan jangka panjang bagi Johnson Controls.]]></option>
                <option><![CDATA[Bersetuju, kerana perjanjian ini beretika sebab tiada bayaran dibuat.]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak bersetuju, kerana Lucy mencadangkan rancangan sulit penipuan bidaan yang menyalahi undang-undang.]]></option>
			</options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Penipuan bidaan ialah bentuk tingkah laku antipersaingan yang menyalahi undang-undang sehingga boleh menyebabkan pendakwaan jenayah dan hukuman yang berat. Ia dilarang keras di Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Penipuan bidaan ialah bentuk tingkah laku antipersaingan yang menyalahi undang-undang sehingga boleh menyebabkan pendakwaan jenayah dan hukuman yang berat. Ia dilarang keras di Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Perjanjian antara pesaing boleh melanggar undang-undang antitrust, walaupun perjanjian bukan secara bertulis.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
             <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Sebarang perjanjian antara pesaing untuk menyekat dagangan, secara bertulis, lisan dan tersirat melalui kelakuan atau sebaliknya, boleh melanggar undang-undang antitrust.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Sebarang perjanjian antara pesaing untuk menyekat dagangan, secara bertulis, lisan dan tersirat melalui kelakuan atau sebaliknya, boleh melanggar undang-undang antitrust.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Amanda, seorang pengurus jualan di Johnson Controls, menerima panggilan telefon daripada Aaron, seorang eksekutif di salah satu ketua pesaing Johnson Controls. Aaron bertanya kepada Amanda sebab Johnson Controls menjual kepada pelanggan di pasaran yang “dimiliki” oleh Aaron dan syarikatnya, serta meminta Amanda mengarahkan pasukan jualannya menghentikan jualan dalam pasaran ini. Jika Amanda bersetuju dengan permintaan Aaron, apakah yang dia lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[Dia memasukkan Johnson Controls dalam rancangan sulit penetapan harga yang menyalahi undang-undang]]></option>
                <option><![CDATA[Dia mengukuhkan reputasi dan hubungan perniagaan Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[Dia memasukkan Johnson Controls dalam rancangan sulit peruntukan pasaran yang menyalahi undang-undang]]></option>
                <option><![CDATA[Tiada satu pun di atas]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Jika Amanda bersetuju dengan permintaan Aaron, maka dia sebenarnya memasukkan Johnson Controls dalam rancangan sulit peruntukan pasaran yang menyalahi undang-undang. Perjanjian antara pesaing untuk membahagikan pasaran atau pelanggan ialah peruntukan pasaran dan ia menyalahi undang-undang. Tanda amaran untuk rancangan sulit peruntukan pasaran ialah frasa seperti “menghentikan jualan kepada pelanggan ‘saya’.”]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Jika Amanda bersetuju dengan permintaan Aaron, maka dia sebenarnya memasukkan Johnson Controls dalam rancangan sulit peruntukan pasaran yang menyalahi undang-undang. Perjanjian antara pesaing untuk membahagikan pasaran atau pelanggan ialah peruntukan pasaran dan ia menyalahi undang-undang. Tanda amaran untuk rancangan sulit peruntukan pasaran ialah frasa seperti “menghentikan jualan kepada pelanggan ‘saya’.”]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Kedua-duanya Johnson Controls dan mana-mana pekerja yang terlibat mungkin berdepan dengan hukuman jenayah, termasuk denda yang tinggi dan hukuman penjara, kerana melanggar undang-undang antitrust.]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
			<options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Kebanyakan undang-undang antitrust mengandungi hukuman jenayah kepada syarikat dan juga individu. Contohnya, undang-undang antitrust di Amerika Syarikat mengenakan hukuman jenayah sehingga USD$100 juta kepada syarikat dan USD$1 juta kepada individu, berserta hukuman penjara selama 10 tahun. Dalam tahun fiskal 2014, kerajaan A.S. telah memenjarakan beberapa eksekutif berpangkat tinggi dan mengenakan denda lebih daripada USD$1 bilion kerana pelanggaran antitrust yang dilakukan dalam industri automotif sahaja.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Kebanyakan undang-undang antitrust mengandungi hukuman jenayah kepada syarikat dan juga individu. Contohnya, undang-undang antitrust di Amerika Syarikat mengenakan hukuman jenayah sehingga USD$100 juta kepada syarikat dan USD$1 juta kepada individu, berserta hukuman penjara selama 10 tahun. Dalam tahun fiskal 2014, kerajaan A.S. telah memenjarakan beberapa eksekutif berpangkat tinggi dan mengenakan denda lebih daripada USD$1 bilion kerana pelanggaran antitrust yang dilakukan dalam industri automotif sahaja.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Mark, seorang pekerja Johnson Controls, menerima panggilan telefon daripada Meredith, seorang eksekutif di salah satu ketua pesaing Johnson Controls. Dengan andaian bahawa Mark bersetuju, manakah antara permintaan daripada Meredith berikut akan mendedahkan Johnson Controls kepada hukuman antitrust?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1">
                <option><![CDATA[Meredith meminta Mark agar menyerahkan bidaan yang tinggi dalam satu projek supaya syarikat Meredith akan memenanginya dan dia bersetuju untuk membalas pertolongan Mark dalam bidaan akan datang]]></option>
                <option><![CDATA[Meredith meminta Mark agar tidak membida dalam satu projek supaya syarikat Meredith akan memenanginya dan dia bersetuju untuk membalas pertolongan Mark dalam bidaan akan datang]]></option>
                <option><![CDATA[Meredith meminta Mark agar menarik balik bidaan Johnson Controls supaya syarikat Meredith akan memenanginya dan dia bersetuju untuk mengambil Johnson Controls sebagai subkontraktor bagi projek tersebut]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Semua idea yang dicadangkan oleh Meredith akan melanggar undang-undang antitrust dan boleh mendedahkan Johnson Controls dan Mark kepada hukuman antitrust. ]]></text>
					<text><![CDATA[Menyerahkan bidaan tinggi secara dibuat-buat dalam satu projek untuk mempengaruhi hasil supaya syarikat Meredith akan menang merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika serta menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Bersetuju untuk tidak membida dalam satu projek supaya syarikat Meredith akan menang juga merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika serta menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Menarik balik bidaan supaya syarikat Meredith akan memenanginya kali ini agar Johnson Controls boleh menang lain kali merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika dan menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Kesemua tiga pilihan dilarang oleh dasar Johnson Controls.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Semua idea yang dicadangkan oleh Meredith akan melanggar undang-undang antitrust dan boleh mendedahkan Johnson Controls dan Mark kepada hukuman antitrust. ]]></text>
					<text><![CDATA[Menyerahkan bidaan tinggi secara dibuat-buat dalam satu projek untuk mempengaruhi hasil supaya syarikat Meredith akan menang merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika serta menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Bersetuju untuk tidak membida dalam satu projek supaya syarikat Meredith akan menang juga merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika serta menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Menarik balik bidaan supaya syarikat Meredith akan memenanginya kali ini agar Johnson Controls boleh menang lain kali merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika dan menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Kesemua tiga pilihan dilarang oleh dasar Johnson Controls.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Semua idea yang dicadangkan oleh Meredith akan melanggar undang-undang antitrust dan boleh mendedahkan Johnson Controls dan Mark kepada hukuman antitrust. ]]></text>
					<text><![CDATA[Menyerahkan bidaan tinggi secara dibuat-buat dalam satu projek untuk mempengaruhi hasil supaya syarikat Meredith akan menang merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika serta menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Bersetuju untuk tidak membida dalam satu projek supaya syarikat Meredith akan menang juga merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika serta menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Menarik balik bidaan supaya syarikat Meredith akan memenanginya kali ini agar Johnson Controls boleh menang lain kali merupakan bentuk penipuan bidaan dan ia tidak beretika dan menyalahi undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Kesemua tiga pilihan dilarang oleh dasar Johnson Controls.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Perbualan antara ahli persatuan dagangan daripada pelbagai syarikat pesaing yang membincangkan cara untuk menghalang syarikat lain disebabkan “amalan harga yang tidak adil”nya melanggar undang-undang antitrust.]]></text>
				<text><![CDATA[Adakah pernyataan ini benar atau salah?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Benar]]></option>
                <option><![CDATA[Salah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Anda perlu berhati-hati dengan perbualan anda bersama pekerja daripada syarikat pesaing. Jika anda mendapati diri anda berada dalam situasi yang mana topik harga, peruntukan pasaran atau sebarang bentuk manipulasi dagangan menjadi perbualan dengan seseorang daripada syarikat pesaing, anda sepatutnya menghentikan perbualan tersebut, beritahu mereka bahawa membincangkan topik sedemikian berkemungkinan melanggar undang-undang antitrust, tinggalkan bilik tersebut dan maklumkan penasihat undang-undang tentang perkara yang terjadi secepat mungkin.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Anda perlu berhati-hati dengan perbualan anda bersama pekerja daripada syarikat pesaing. Jika anda mendapati diri anda berada dalam situasi yang mana topik harga, peruntukan pasaran atau sebarang bentuk manipulasi dagangan menjadi perbualan dengan seseorang daripada syarikat pesaing, anda sepatutnya menghentikan perbualan tersebut, beritahu mereka bahawa membincangkan topik sedemikian berkemungkinan melanggar undang-undang antitrust, tinggalkan bilik tersebut dan maklumkan penasihat undang-undang tentang perkara yang terjadi secepat mungkin.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Johnson Controls merupakan perbadanan yang besar dan global serta di kebanyakan lokasi, kita mempunyai bahagian pasaran yang majoriti dalam industri kita. Apabila kita mempunyai penguasaan pasaran, apakah yang mesti kita berhati-hati untuk dielakkan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[Pertumbuhan lebih lanjut ]]></option>
                <option><![CDATA[Amalan pemangsa atau penyingkiran]]></option>
                <option><![CDATA[Meletakkan harga paling rendah]]></option>
                <option><![CDATA[Mengembangkan pilihan produk kita]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 38px;height:140px">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Undang-undang persaingan melarang kelakuan pemangsa atau penyingkiran yang bertujuan untuk mendapatkan atau mengekalkan monopoli atau bahagian pasaran dominan. Salah guna pasaran boleh berlaku apabila pelanggan tidak mempunyai alternatif realistik melainkan berurusan dengan syarikat dominan.]]></text>
					<text><![CDATA[Jika kita pemain terbesar dalam pasaran, orang perlu membeli daripada kita. Ini akan mendedahkan kita untuk dituduh dengan amalan pemangsa. ]]></text>
					<text><![CDATA[Apabila kita berada dalam kedudukan penguasaan pasaran, kita mesti berhati-hati tentang kerosakan reputasi dan menyedari risiko undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Menentukan penguasaan pasaran dan perkara yang perlu dilakukan tentangnya, ialah perkara yang rumit. Jika anda beras ragu, rujuk jabatan Undang-undang Johnson Controls atau pasukan Pematuhan untuk mendapatkan panduan.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 38px;height:140px">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Undang-undang persaingan melarang kelakuan pemangsa atau penyingkiran yang bertujuan untuk mendapatkan atau mengekalkan monopoli atau bahagian pasaran dominan. Salah guna pasaran boleh berlaku apabila pelanggan tidak mempunyai alternatif realistik melainkan berurusan dengan syarikat dominan.]]></text>
					<text><![CDATA[Jika kita pemain terbesar dalam pasaran, orang perlu membeli daripada kita. Ini akan mendedahkan kita untuk dituduh dengan amalan pemangsa. ]]></text>
					<text><![CDATA[Apabila kita berada dalam kedudukan penguasaan pasaran, kita mesti berhati-hati tentang kerosakan reputasi dan menyedari risiko undang-undang.]]></text>
					<text><![CDATA[Menentukan penguasaan pasaran dan perkara yang perlu dilakukan tentangnya, ialah perkara yang rumit. Jika anda beras ragu, rujuk jabatan Undang-undang Johnson Controls atau pasukan Pematuhan untuk mendapatkan panduan.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara topik berikut yang patut dielakkan apabila ada pesaing?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[Harga semasa atau akan datang]]></option>
                <option><![CDATA[Tahap keuntungan, terutamanya perkara yang merupakan keuntungan “adil”]]></option>
                <option><![CDATA[Butiran pembidaan atau penyertaan dalam bidaan tertentu]]></option>
                <option><![CDATA[Ramalan atau strategi syarikat]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Apabila anda bercakap dengan pesaing, anda tidak sekali-kali patut membincangkan maklumat sensitif yang berdaya saing, termasuk harga, semasa atau akan datang. Anda tidak sekali-kali patut membincangkan tahap keuntungan, terutamanya perkara yang merupakan keuntungan “adil” dan anda tidak patut melibatkan butiran pembidaan atau bidaan tertentu. Anda juga patut mengelakkan sebarang perbincangan mengenai ramalan atau strategi syarikat. Jika anda mendapati diri anda berada dalam perbincangan sedemikian, anda mesti pergi dari situ dengan serta-merta dan melaporkan perkara tersebut kepada jabatan Undang-undang Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Apabila anda bercakap dengan pesaing, anda tidak sekali-kali patut membincangkan maklumat sensitif yang berdaya saing, termasuk harga, semasa atau akan datang. Anda tidak sekali-kali patut membincangkan tahap keuntungan, terutamanya perkara yang merupakan keuntungan “adil” dan anda tidak patut melibatkan butiran pembidaan atau bidaan tertentu. Anda juga patut mengelakkan sebarang perbincangan mengenai ramalan atau strategi syarikat. Jika anda mendapati diri anda berada dalam perbincangan sedemikian, anda mesti pergi dari situ dengan serta-merta dan melaporkan perkara tersebut kepada jabatan Undang-undang Johnson Controls.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Apabila anda bercakap dengan pesaing, anda tidak sekali-kali patut membincangkan maklumat sensitif yang berdaya saing, termasuk harga, semasa atau akan datang. Anda tidak sekali-kali patut membincangkan tahap keuntungan, terutamanya perkara yang merupakan keuntungan “adil” dan anda tidak patut melibatkan butiran pembidaan atau bidaan tertentu. Anda juga patut mengelakkan sebarang perbincangan mengenai ramalan atau strategi syarikat. Jika anda mendapati diri anda berada dalam perbincangan sedemikian, anda mesti pergi dari situ dengan serta-merta dan melaporkan perkara tersebut kepada jabatan Undang-undang Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
    </module>
	<module id="7" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara contoh berikut dipertimbangkan sebagai harta intelektual?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,0,0">
                <option><![CDATA[Daya cipta]]></option>
                <option><![CDATA[Reka bentuk ]]></option>
                <option><![CDATA[Nama dan logo syarikat]]></option>
                <option><![CDATA[Laporan kewangan dalaman]]></option>
                <option><![CDATA[Senarai data pekerja]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Harta intelektual merujuk pada kerja kreatif yang boleh dianggap sebagai aset dan dilindungi oleh undang-undang, seperti:<ul> <li>Daya cipta</li> <li>Kerja bertulis</li> <li>Reka bentuk</li> <li>Simbol</li> <li>Nama dan imej</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Anda mempunyai tanggungjawab untuk melindungi harta intelektual kita.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Harta intelektual merujuk pada kerja kreatif yang boleh dianggap sebagai aset dan dilindungi oleh undang-undang, seperti:<ul> <li>Daya cipta</li> <li>Kerja bertulis</li> <li>Reka bentuk</li> <li>Simbol</li> <li>Nama dan imej</li> </ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Anda mempunyai tanggungjawab untuk melindungi harta intelektual kita.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect style="height: 130px;">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Harta intelektual merujuk pada kerja kreatif yang boleh dianggap sebagai aset dan dilindungi oleh undang-undang, seperti:<ul> <li>Daya cipta</li> <li>Kerja bertulis</li> <li>Reka bentuk</li> <li>Simbol</li> <li>Nama dan imej</li> </ul>]]></text> 
					<text><![CDATA[Anda mempunyai tanggungjawab untuk melindungi harta intelektual kita.]]></text>
					<text><![CDATA[<br/>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Apakah jenis perisian yang boleh dilindungi oleh paten?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Semua jenis perisian]]></option>
                <option><![CDATA[Perisian teknikal ]]></option>
                <option><![CDATA[Tiada satu pun jenis perisian]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Walaupun perisian teknikal pada umumnya boleh dipatenkan, terdapat had terhadap perisian yang menggabungkan idea abstrak atau kaedah kewangan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Walaupun perisian teknikal pada umumnya boleh dipatenkan, terdapat had terhadap perisian yang menggabungkan idea abstrak atau kaedah kewangan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara berikut yang kita gunakan untuk melindungi reka bentuk estetik produk kita?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[Paten]]></option>
                <option><![CDATA[Hak cipta]]></option>
                <option><![CDATA[Hak reka bentuk]]></option>
                <option><![CDATA[Tanda dagangan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Hak reka bentuk boleh digunakan untuk membantu melindungi reka bentuk produk Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Hak reka bentuk boleh digunakan untuk membantu melindungi reka bentuk produk Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara berikut yang kita gunakan untuk melindungi harta intelektual yang terkandung dalam kod perisian kita?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,0,0">
                <option><![CDATA[Paten]]></option>
                <option><![CDATA[Hak cipta]]></option>
                <option><![CDATA[Hak reka bentuk]]></option>
                <option><![CDATA[Tanda dagangan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Perisian boleh dilindungi oleh hak cipta dan dalam kes perisian teknikal, oleh paten.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Perisian boleh dilindungi oleh hak cipta dan dalam kes perisian teknikal, oleh paten.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Perisian boleh dilindungi oleh hak cipta dan dalam kes perisian teknikal, oleh paten.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara pernyataan ini mengenai komitmen Johnson Controls untuk melindungi harta intelektual (IP) adalah benar?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1">
                <option><![CDATA[Kita hanya komited untuk melindungi hak harta intelektual kita sendiri]]></option>
                <option><![CDATA[Kita menghormati hak harta intelektual semua pihak ketiga yang sah ]]></option>
                <option><![CDATA[Kita mengambil langkah untuk melindungi harta intelektual kita sendiri]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Di Johnson Controls ini, kita komited untuk melindungi hak harta intelektual kita sendiri dan kita menghormati hak harta intelektual pihak ketiga yang sah.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Di Johnson Controls ini, kita komited untuk melindungi hak harta intelektual kita sendiri dan kita menghormati hak harta intelektual pihak ketiga yang sah.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Di Johnson Controls ini, kita komited untuk melindungi hak harta intelektual kita sendiri dan kita menghormati hak harta intelektual pihak ketiga yang sah.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Gunther sedang bekerja dalam pasukan pembangunan produk baharu dan mereka telah mencipta satu produk inovatif yang dijanjikan akan sangat berjaya. Gunther memikirkan tentang jenama yang bijak untuk produk baharu tersebut. Apakah langkah yang Johnson Controls pertimbangkan sebagai mandatori sebelum menggunakan jenama tersebut?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0,0">
                <option><![CDATA[Mencetuskan carian tanda dagangan sebelum mengguna pakai nama tersebut]]></option>
                <option><![CDATA[Mendaftarkan reka bentuk logo dengan pihak berkuasa tanda dagangan]]></option>
                <option><![CDATA[Tiada langkah khusus diperlukan sebelum menggunakan jenama di pasaran. Carian tanda dagangan hanya diperlukan sebelum membuat pendaftaran tanda dagangan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Gunther patut mencetuskan carian tanda dagangan sebelum mengguna pakai sebarang nama atau reka bentuk grafik baharu untuk atau pada produk. Ini adalah mandatori.]]></text>
					<text><![CDATA[Pendaftaran tanda dagangan baharu disyorkan tetapi tidak diperlukan.]]></text>
					<text><![CDATA[Di kebanyakan negara, hak tanda dagangan juga boleh diperoleh melalui penggunaan jenama atau logo, malah tanpa pendaftaran rasmi, walaupun pendaftaran ialah cara yang jauh lebih selamat. ]]></text>
					<text><![CDATA[Jika tanda dagangan tidak digunakan dengan betul, contohnya, jika ia digunakan sebagai terma generik oleh orang awam, maka hak untuk menguatkuasakan tanda dagangan boleh hilang, walaupun tanda tersebut telah didaftarkan.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Gunther patut mencetuskan carian tanda dagangan sebelum mengguna pakai sebarang nama atau reka bentuk grafik baharu untuk atau pada produk. Ini adalah mandatori.]]></text>
					<text><![CDATA[Pendaftaran tanda dagangan baharu disyorkan tetapi tidak diperlukan.]]></text>
					<text><![CDATA[Di kebanyakan negara, hak tanda dagangan juga boleh diperoleh melalui penggunaan jenama atau logo, malah tanpa pendaftaran rasmi, walaupun pendaftaran ialah cara yang jauh lebih selamat. ]]></text>
					<text><![CDATA[Jika tanda dagangan tidak digunakan dengan betul, contohnya, jika ia digunakan sebagai terma generik oleh orang awam, maka hak untuk menguatkuasakan tanda dagangan boleh hilang, walaupun tanda tersebut telah didaftarkan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda mahu pembekal menguji kebolehlaksanaan reka bentuk baharu yang dibangunkan oleh jurutera Johnson Controls. Apakah yang boleh anda lakukan untuk melindungi harta intelektual Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,0,1">
                <option><![CDATA[Rujuk perkara tersebut kepada Pasukan Pematuhan Program Pihak Ketiga]]></option>
                <option><![CDATA[Minta pembekal menandatangani perjanjian tidak boleh dedah]]></option>
                <option><![CDATA[Failkan permohonan paten selepas berkongsi maklumat dengan pembekal]]></option>
                <option><![CDATA[Hubungi Peguam Harta Intelektual untuk mendapatkan nasihat ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Dalam situasi ini, anda boleh memfailkan permohonan paten dengan syarat reka bentuk tersebut adalah baharu dan berdaya cipta tetapi anda perlu berbuat demikian sebelum anda berkongsi maklumat dengan pembekal. Sehingga paten difailkan, anda mesti meminta pembekal menandatangani perjanjian tidak boleh dedah.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Dalam situasi ini, anda boleh memfailkan permohonan paten dengan syarat reka bentuk tersebut adalah baharu dan berdaya cipta tetapi anda perlu berbuat demikian sebelum anda berkongsi maklumat dengan pembekal. Sehingga paten difailkan, anda mesti meminta pembekal menandatangani perjanjian tidak boleh dedah.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Dalam situasi ini, anda boleh memfailkan permohonan paten dengan syarat reka bentuk tersebut adalah baharu dan berdaya cipta tetapi anda perlu berbuat demikian sebelum anda berkongsi maklumat dengan pembekal. Sehingga paten difailkan, anda mesti meminta pembekal menandatangani perjanjian tidak boleh dedah.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>			
    </module>
	<module id="8" pick="3">
       <question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara contoh berikut dianggap sebagai <i><b>maklumat sulit</b></i>?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,0,1,1,1">
                <option><![CDATA[Artikel majalah mengenai Johnson Controls]]></option>
                <option><![CDATA[Laporan Tanggungjawab Sosial Korporat Kita ]]></option>
                <option><![CDATA[Senarai nama, alamat dan data peribadi pekerja]]></option>
                <option><![CDATA[Laporan kewangan dalaman]]></option>
                <option><![CDATA[Dokumen yang mengandungi maklumat teknikal mengenai produk baharu yang sedang dalam pembangunan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Maklumat sulit boleh dalam salinan keras, format bercetak atau dalam format elektronik salinan lembut. Apa sahaja yang tidak diterbitkan atau sebaliknya dalam domain awam dianggap sebagai maklumat sulit.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Maklumat sulit boleh dalam salinan keras, format bercetak atau dalam format elektronik salinan lembut. Apa sahaja yang tidak diterbitkan atau sebaliknya dalam domain awam dianggap sebagai maklumat sulit.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Maklumat sulit boleh dalam salinan keras, format bercetak atau dalam format elektronik salinan lembut. Apa sahaja yang tidak diterbitkan atau sebaliknya dalam domain awam dianggap sebagai maklumat sulit.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Bilakah anda patut menggunakan perjanjian tidak boleh dedah (NDA)?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[NDA sepatutnya hanya digunakan apabila anda berkongsi maklumat peribadi sensitif dengan orang lain, secara dalaman atau luaran]]></option>
                <option><![CDATA[NDA sepatutnya sentiasa digunakan apabila maklumat sulit dikongsi secara dalaman]]></option>
                <option><![CDATA[NDA mesti digunakan apabila maklumat sulit dikongsi dengan pihak ketiga luaran]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Anda sepatutnya menggunakan NDA apabila anda berkongsi maklumat sulit dengan seseorang di luar Johnson Controls. NDA ialah cara yang berkesan untuk memastikan bahawa maklumat sulit yang dikongsi kekal sulit.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Anda sepatutnya menggunakan NDA apabila anda berkongsi maklumat sulit dengan seseorang di luar Johnson Controls. NDA ialah cara yang berkesan untuk memastikan bahawa maklumat sulit yang dikongsi kekal sulit.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Susan sedang mencetak salinan dokumen yang mengandungi maklumat sulit mengenai Syarikat. Pencetak telah kehabisan dakwat tetapi Susan sudah lambat untuk menghadiri mesyuarat. Apakah yang patut dia lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,0,0,1">
                <option><![CDATA[Dia patut menukar dakwat dan menunggu dokumen tersebut]]></option>
                <option><![CDATA[Susan patut pergi ke mesyuaratnya dan bimbang tentang pencetak kemudian]]></option>
                <option><![CDATA[Dia patut meminta penyambut tetamu mengumpulkan bahan bercetak apabila semuanya telah dicetak]]></option>
                <option><![CDATA[Susan patut meminta rakan sekerja, dengan autoriti untuk melihat maklumat tersebut, menukar dakwat dan mengumpulkan dokumen bercetak untuknya]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Susan mesti menukar dakwat sendiri dan menunggu dokumen dicetak atau dia patut meminta seseorang yang mempunyai autoriti untuk melihatnya mengumpulkan dokumen untuknya. Dia tidak sepatutnya pergi ke mesyuarat begitu sahaja dan bimbang tentang dokumen tersebut kemudian. Susan bertanggungjawab untuk memastikan salinan bercetak maklumat sulit dikendalikan dengan sewajarnya.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Susan mesti menukar dakwat sendiri dan menunggu dokumen dicetak atau dia patut meminta seseorang yang mempunyai autoriti untuk melihatnya mengumpulkan dokumen untuknya. Dia tidak sepatutnya pergi ke mesyuarat begitu sahaja dan bimbang tentang dokumen tersebut kemudian. Susan bertanggungjawab untuk memastikan salinan bercetak maklumat sulit dikendalikan dengan sewajarnya.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Susan mesti menukar dakwat sendiri dan menunggu dokumen dicetak atau dia patut meminta seseorang yang mempunyai autoriti untuk melihatnya mengumpulkan dokumen untuknya. Dia tidak sepatutnya pergi ke mesyuarat begitu sahaja dan bimbang tentang dokumen tersebut kemudian. Susan bertanggungjawab untuk memastikan salinan bercetak maklumat sulit dikendalikan dengan sewajarnya.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda sedang menyiapkan laporan yang mengandungi maklumat sulit pekerja pada komputer anda. Anda perlu mengambil secawan kopi. Apakah yang anda akan lakukan?]]></text>
			</questionText>
			<instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Biarkan laporan terbuka pada komputer anda supaya anda boleh terus menyiapkannya dengan cepat apabila anda kembali]]></option>
                <option><![CDATA[Kunci komputer anda supaya kata laluan diperlukan untuk membukanya semula]]></option>
                <option><![CDATA[Minta rakan sekerja anda mengawasi meja anda ketika anda tiada di situ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Anda patut sentiasa memastikan bahawa skrin komputer anda dikunci jika anda tiada di meja anda. Walaupun anda tidak berada di meja anda sekejap sahaja, anda masih perlu memastikan anda menguncinya supaya tiada orang lain boleh mengakses fail, rangkaian kita atau laporan yang mengandungi maklumat sulit.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Anda patut sentiasa memastikan bahawa skrin komputer anda dikunci jika anda tiada di meja anda. Walaupun anda tidak berada di meja anda sekejap sahaja, anda masih perlu memastikan anda menguncinya supaya tiada orang lain boleh mengakses fail, rangkaian kita atau laporan yang mengandungi maklumat sulit.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Apakah tanggungjawab anda sebagai pekerja Johnson Controls apabila berkaitan dengan maklumat sulit?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1,0">
                <option><![CDATA[Saya hanya bertanggungjawab untuk melindungi maklumat mengenai pekerja, pelanggan dan pihak ketiga lain]]></option>
                <option><![CDATA[Saya bertanggungjawab untuk melindungi kerahsiaan maklumat mengenai rakan sekerja tetapi bukan kerahsiaan mana-mana maklumat syarikat lain]]></option>
                <option><![CDATA[Saya bertanggungjawab untuk melindungi kerahsiaan maklumat hak milik Johnson Controls dan maklumat yang kita simpan mengenai pelanggan, pembekal dan pihak ketiga lain]]></option>
                <option><![CDATA[Saya hanya bertanggungjawab untuk melindungi kerahsiaan maklumat mengenai Syarikat dan bukannya mengenai mana-mana individu]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Sebagai pekerja Johnson Controls, anda perlu melindungi kerahsiaan maklumat hak milik Johnson Controls dan maklumat yang kita simpan mengenai pelanggan, pembekal dan pihak ketiga lain. Anda mesti memastikan bahawa ia tidak didedahkan secara tidak wajar kepada individu di dalam dan di luar Johnson Controls.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Sebagai pekerja Johnson Controls, anda perlu melindungi kerahsiaan maklumat hak milik Johnson Controls dan maklumat yang kita simpan mengenai pelanggan, pembekal dan pihak ketiga lain. Anda mesti memastikan bahawa ia tidak didedahkan secara tidak wajar kepada individu di dalam dan di luar Johnson Controls.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda mempunyai timbunan laporan sulit di atas meja anda yang anda perlu gunakan lagi esok. Anda akan meninggalkan pejabat pada waktu petang, apakah yang patut anda lakukan dengan dokumen tersebut?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0,0">
                <option><![CDATA[Bawa ia balik ke rumah di dalam beg komputer riba anda]]></option>
                <option><![CDATA[Kunci ia di dalam laci sebelum meninggalkan pejabat]]></option>
                <option><![CDATA[Letakkan dokumen tersebut dalam fail dan letakkan fail tersebut di rak yang berada di atas meja anda]]></option>
                <option><![CDATA[Buang ia ke dalam tong sampah]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Maklumat sulit mesti disimpan dengan selamat apabila ia tidak digunakan. ]]></text>
					<text><![CDATA[Anda mesti memastikan bahawa sebarang maklumat yang disimpan pada dokumen, batang memori atau sebarang peranti storan lain tidak dibiarkan tanpa pengawasan, di dalam atau di luar waktu bekerja. ]]></text>
					<text><![CDATA[Untuk melindungi maklumat sulit, anda mesti:<ul><li>Mengehadkan akses kepada hanya mereka yang memerlukan dan mempunyai kebenaran untuk melihatnya</li><li>Melindungi maklumat sulit menggunakan kata laluan, storan selamat dan dengan mengunci komputer anda</li><li>Memadamkan maklumat sulit dengan melupuskannya secara selamat</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <incorrect style="top: 35px;">
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Maklumat sulit mesti disimpan dengan selamat apabila ia tidak digunakan. ]]></text>
					<text><![CDATA[Anda mesti memastikan bahawa sebarang maklumat yang disimpan pada dokumen, batang memori atau sebarang peranti storan lain tidak dibiarkan tanpa pengawasan, di dalam atau di luar waktu bekerja. ]]></text>
					<text><![CDATA[Untuk melindungi maklumat sulit, anda mesti:<ul><li>Mengehadkan akses kepada hanya mereka yang memerlukan dan mempunyai kebenaran untuk melihatnya</li><li>Melindungi maklumat sulit menggunakan kata laluan, storan selamat dan dengan mengunci komputer anda</li><li>Memadamkan maklumat sulit dengan melupuskannya secara selamat</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
	<module id="9" pick="3">
       <question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda berada di persidangan industri, memakai lencana nama yang mengenal pasti anda sebagai pekerja Johnson Controls. Di bar minum kopi, anda bertemu Mark yang bekerja untuk pesaing. Ketika anda beramah mesra, salah seorang rakan sekerja Mark, Alice mendekati dan mula bercakap mengenai peningkatan harga akan datang. Bolehkah anda menggunakan maklumat tersebut?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Ya]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Maklumat harga adalah sulit dan patut dilindungi. Di sini, Alice tidak berbuat demikian dan membincangkan peningkatan harga di bar minum kopi, iaitu tempat awam dengan kehadiran pesaing. Kegagalan Alice untuk merahsiakan maklumat sulit harga majikannya dengan bercakap mengenai secara umum menjadikan maklumat itu sendiri sebagai maklumat awam. Jadi, anda boleh menggunakannya. Anda patut memberitahu pengurus, jabatan Undang-undang atau pasukan Pematuhan anda mengenai sumber maklumat tersebut sebelum menggunakannya.  ]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Maklumat harga adalah sulit dan patut dilindungi. Di sini, Alice tidak berbuat demikian dan membincangkan peningkatan harga di bar minum kopi, iaitu tempat awam dengan kehadiran pesaing. Kegagalan Alice untuk merahsiakan maklumat sulit harga majikannya dengan bercakap mengenai secara umum menjadikan maklumat itu sendiri sebagai maklumat awam. Jadi, anda boleh menggunakannya. Anda patut memberitahu pengurus, jabatan Undang-undang atau pasukan Pematuhan anda mengenai sumber maklumat tersebut sebelum menggunakannya.  ]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Apakah soalan utama untuk menentukan sama ada anda boleh menggunakan risikan saingan yang anda peroleh atau tidak?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,1,0">
                <option><![CDATA[Adakah maklumat tersebut membantu kita meletakkan diri pada kedudukan yang baik berbanding pesaing kita?]]></option>
                <option><![CDATA[Apakah tipu daya, ketidaksetiaan atau penipuan digunakan untuk mengumpul maklumat ini?]]></option>
                <option><![CDATA[Adakah maklumat akan membantu kita mengelakkan kesilapan yang merugikan?]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Risikan saingan amat bernilai tetapi ia hanya boleh digunakan apabila diperoleh dengan cara yang sah dan beretika. Johnson Controls tidak boleh menggunakan maklumat yang dikumpulkan secara tidak sah, melalui salah nyata atau yang kita terima dengan melanggar perjanjian kerahsiaan pesaing.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Risikan saingan amat bernilai tetapi ia hanya boleh digunakan apabila diperoleh dengan cara yang sah dan beretika. Johnson Controls tidak boleh menggunakan maklumat yang dikumpulkan secara tidak sah, melalui salah nyata atau yang kita terima dengan melanggar perjanjian kerahsiaan pesaing.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Pelanggan menawarkan untuk memberikan anda cadangan yang diserahkan kepada mereka oleh pesaing Johnson Controls. Apakah yang patut anda lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Berterima kasih banyak kepada pelanggan dan gunakan maklumat tersebut untuk menulis cadangan anda yang seterusnya]]></option>
                <option><![CDATA[Baca cadangan di pejabat pelanggan anda tetapi jangan bawa ia bersama anda]]></option>
                <option><![CDATA[Tolak cadangan tersebut secara sopan dan laporkan kejadian tersebut kepada pengurus, jabatan Undang-undang atau pasukan Pematuhan anda]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Cadangan pesaing dianggap sebagai maklumat persaingan yang sulit. Anda tidak boleh menerima cadangan tersebut dan anda patut memaklumkan jabatan Undang-undang dengan segera.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Cadangan pesaing dianggap sebagai maklumat persaingan yang sulit. Anda tidak boleh menerima cadangan tersebut dan anda patut memaklumkan jabatan Undang-undang dengan segera.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara berikut merupakan sumber maklumat yang boleh diterima mengenai pesaing Johnson Controls?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="1,1,1,1">
                <option><![CDATA[Pemfailan dengan agensi kerajaan]]></option>
                <option><![CDATA[Laporan juruanalisis]]></option>
                <option><![CDATA[Siaran kerja]]></option>
                <option><![CDATA[Paten yang diterbitkan dan permohonan tanda dagangan]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Anda bebas untuk menggunakan mana-mana maklumat mengenai pesaing kita yang tersedia kepada umum. Ini termasuk maklumat daripada:<ul> <li>Pemfailan dengan agensi kerajaan</li><li>Laporan juruanalisis</li><li>Siaran kerja</li><li>Paten yang diterbitkan dan permohonan tanda dagangan</li></ul>]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Anda bebas untuk menggunakan mana-mana maklumat mengenai pesaing kita yang tersedia kepada umum. Ini termasuk maklumat daripada:<ul> <li>Pemfailan dengan agensi kerajaan</li><li>Laporan juruanalisis</li><li>Siaran kerja</li><li>Paten yang diterbitkan dan permohonan tanda dagangan</li></ul>]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Anda bebas untuk menggunakan mana-mana maklumat mengenai pesaing kita yang tersedia kepada umum. Ini termasuk maklumat daripada:<ul> <li>Pemfailan dengan agensi kerajaan</li><li>Laporan juruanalisis</li><li>Siaran kerja</li><li>Paten yang diterbitkan dan permohonan tanda dagangan</li></ul>]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>	
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Sandra, seorang pekerja baharu Johnson Controls, sebelum ini bekerja untuk pesaing dan mengetahui mengenai produk baharu yang sedang mereka bangunkan. Anda bekerja dalam produk yang serupa. Bagaimanakah anda boleh mendapatkan maklumat daripada Sandra mengenai produk bekas syarikatnya?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="0,0,1">
                <option><![CDATA[Pendekatan paling mudah adalah untuk sekadar meminta Sandra untuk memberitahu anda mengenai produk pesaing]]></option>
                <option><![CDATA[Anda boleh menghuraikan produk anda dan bertanya perbandingannya dengan produk pesaing]]></option>
                <option><![CDATA[Ia bertentangan dengan dasar Johnson Controls untuk mendapatkan maklumat sulit mengenai produk pesaing daripada bekas pekerja mereka ]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Rancangan produk baharu adalah maklumat sulit. Jangan bertanya, meminta petunjuk atau menekan bekas pekerja pesaing untuk mendapatkan sebarang maklumat sulit.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Rancangan produk baharu adalah maklumat sulit. Jangan bertanya, meminta petunjuk atau menekan bekas pekerja pesaing untuk mendapatkan sebarang maklumat sulit.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>		
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Manakah antara berikut merupakan kaedah yang tidak boleh diterima untuk mendapatkan risikan saingan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,1">
                <option><![CDATA[Meminta salinan pemfailan umum daripada agensi kerajaan]]></option>
                <option><![CDATA[Menghubungi pesaing dan berpura-pura untuk menjadi bakal pelanggan]]></option>
                <option><![CDATA[Meminta pelanggan menunjukkan anda cadangan pesaing supaya kita boleh menandingi harga]]></option>
                <option><![CDATA[Menawarkan hadiah kepada pekerja pesaing sebagai balasan kerana memberi maklumat]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Johnson Controls tidak akan menerima atau menggunakan risikan saingan yang telah diperoleh secara tidak wajar menggunakan kaedah seperti:<ul> <li>Berpura-pura menjadi bakal pelanggan</li><li>Bertanya pelanggan tentang cadangan pesaing</li><li>Menawarkan hadiah kepada pekerja pesaing sebagai balasan kerana memberi maklumat</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Ia sesuai untuk meminta salinan pemfailan umum daripada agensi kerajaan.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Johnson Controls tidak akan menerima atau menggunakan risikan saingan yang telah diperoleh secara tidak wajar menggunakan kaedah seperti:<ul> <li>Berpura-pura menjadi bakal pelanggan</li><li>Bertanya pelanggan tentang cadangan pesaing</li><li>Menawarkan hadiah kepada pekerja pesaing sebagai balasan kerana memberi maklumat</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Ia sesuai untuk meminta salinan pemfailan umum daripada agensi kerajaan.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Johnson Controls tidak akan menerima atau menggunakan risikan saingan yang telah diperoleh secara tidak wajar menggunakan kaedah seperti:<ul> <li>Berpura-pura menjadi bakal pelanggan</li><li>Bertanya pelanggan tentang cadangan pesaing</li><li>Menawarkan hadiah kepada pekerja pesaing sebagai balasan kerana memberi maklumat</li></ul>]]></text>
					<text><![CDATA[Ia sesuai untuk meminta salinan pemfailan umum daripada agensi kerajaan.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mcq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Anda melawat pembekal, Juan, yang juga membekalkan bahan kepada pesaing Johnson Controls. Juan memberikan anda risalah produk baharu yang diterbitkan pesaing baru-baru ini. Bolehkah anda menggunakan maklumat dalam risalah tersebut?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <options answer="1,0">
                <option><![CDATA[Ya, risalah produk tersedia kepada umum, jadi kita boleh menggunakannya]]></option>
                <option><![CDATA[Tidak, kita tidak sekali-kali boleh menggunakan maklumat bersaingan yang kita tidak kumpulkan sendiri]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Kita tidak sekali-kali patut mengumpul risikan saingan menggunakan tipu daya, penipuan atau cara lain yang tidak beretika. Kita boleh menerima risikan saingan dengan syarat ia tersedia kepada umum dan diperoleh daripada sumber secara beretika.]]></text>
				</correct>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Kita tidak sekali-kali patut mengumpul risikan saingan menggunakan tipu daya, penipuan atau cara lain yang tidak beretika. Kita boleh menerima risikan saingan dengan syarat ia tersedia kepada umum dan diperoleh daripada sumber secara beretika.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>
		<question type="mrq">
            <questionText>
				<text><![CDATA[Harry ialah seorang pekerja baharu yang sebelum ini bekerja untuk pesaing. Dia memberitahu anda bahawa bekas majikannya merancang untuk mengurangkan harga sebanyak 2% tahun depan. Apakah yang patut anda lakukan?]]></text>
			</questionText>
            <instruction><![CDATA[Pilih <strong><i>semua</i></strong> pilihan yang betul, kemudian klik SERAH.]]></instruction>
            <extraInstruction><![CDATA[Mungkin terdapat lebih daripada satu jawapan yang betul.]]></extraInstruction>
            <options answer="0,1,1,0">
                <option><![CDATA[Syorkan pengurangan 2% dalam harga kita]]></option>
                <option><![CDATA[Ingatkan Harry bahawa dia tidak boleh mendedahkan maklumat sulit bekas majikannya]]></option>
                <option><![CDATA[Maklumkan pengurus, jabatan Undang-undang atau pasukan Pematuhan anda mengenai kejadian tersebut]]></option>
                <option><![CDATA[Cuba ketahui sama ada Harry melanggar mana-mana undang-undang dengan berkongsi maklumat]]></option>
            </options>
            <feedback>
                <correct>
					<text><![CDATA[<b>Betul.</b> Harry mendedahkan maklumat sulit bekas majikannya. Anda tidak boleh menggunakan maklumat tersebut. Sebaliknya, anda patut memaklumkan pengurus, jabatan Undang-undang atau pasukan Pematuhan anda.]]></text>
				</correct>
                <partialCorrect>
					<text><![CDATA[<b>Separa betul.</b> Harry mendedahkan maklumat sulit bekas majikannya. Anda tidak boleh menggunakan maklumat tersebut. Sebaliknya, anda patut memaklumkan pengurus, jabatan Undang-undang atau pasukan Pematuhan anda.]]></text>
				</partialCorrect>
                <incorrect>
					<text><![CDATA[<b>Itu salah.</b> Harry mendedahkan maklumat sulit bekas majikannya. Anda tidak boleh menggunakan maklumat tersebut. Sebaliknya, anda patut memaklumkan pengurus, jabatan Undang-undang atau pasukan Pematuhan anda.]]></text>
				</incorrect>
            </feedback>
        </question>				
    </module>
</assessment>