<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Wanneer we een positie van marktdominantie bekleden, moeten we voorzichtig handelen om juridische risico's te voorkomen en onze reputatie niet te schaden. Klik op elke knop 'onthullen' voor meer informatie.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Als we in een bepaalde markt een dominante positie bekleden, moeten we handelingen vermijden die de schijn wekken dat we deze positie zouden misbruiken.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Twee werknemers in gesprek]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;height:28px;">
		<text><![CDATA[Klik op elke knop 'onthullen' voor meer informatie. U moet mogelijk scrollen om het volledige antwoord te kunnen lezen.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ONTHULLEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Werknemer aan de slag met financiële gegevens; grafiek toont marktdominantie]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[Johnson Controls bekleedt mogelijk een dominante positie in bepaalde markten]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls is een groot, internationaal bedrijf en op sommige plaatsen zijn we het dominante bedrijf in onze branche.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Als we in een bepaalde markt de grootste speler zijn, hebben mensen soms geen andere optie dan bij ons te kopen. We moeten in dergelijke omstandigheden voorzichtig zijn in wat we doen en zeggen om niet van roofpraktijken te worden beschuldigd.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Lijngrafiek waarin een opwaartse trend wordt getoond]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[Het mededingingsrecht verbiedt misbruik van een dominante marktpositie]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Een bedrijf heeft een dominante marktpositie wanneer het zich 'onafhankelijk' van zijn klanten, concurrenten en leveranciers kan gedragen.]]></text>				
				<text><![CDATA[Er kan sprake zijn van misbruik van de marktdominantie wanneer klanten geen andere realistische keuze hebben dan met het dominante bedrijf zaken te doen.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 340px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Werknemer die financiële gegevens bekijkt]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:110px;width:294px;"><![CDATA[U moet weten dat bepaalde handelingen riskant kunnen zijn]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Als we een dominante marktpositie bekleden, moeten we reputatieschade voorkomen en ons bewust zijn van handelingen die juridische risico's met zich meebrengen krachtens het mededingingsrecht.]]></text>		
				<text><![CDATA[Zo mogen we bijvoorbeeld geen onredelijk hoge prijzen aanrekenen of kleinere concurrenten van klanten uitsluiten door onze goederen te verkopen aan kunstmatig lage prijzen waarmee ze niet kunnen concurreren.]]></text>		
				<text><![CDATA[Het bepalen van marktdominantie en hoe ermee omgaan, is een complexe zaak. Als u ooit twijfelt, win dan advies in bij het juridische of complianceteam van Johnson Controls.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>