<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s07" id="0"><![CDATA[Ook binnen onze eigen onderneming werd het mededingingsrecht geschonden, zoals blijkt uit deze casestudy. Klik op iedere fase van het verhaal.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="19px"><![CDATA[Oneerlijke concurrentie kan overal plaatsvinden en is niet altijd voor de hand liggend. Niet zo lang geleden hadden we bij Johnson Controls een mededingingsrechtprobleem. Laten we even kijken naar deze situatie om ervan te kunnen leren.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top: 34px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klik op iedere fase van het verhaal.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 170px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Ontmoeting tussen topmanager en managers van andere bedrijven]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Johnson Controls doet een beroep op bepaalde leveranciers van schrootaccu's. Jarenlang heeft een topmanager informatie uitgewisseld met managers van drie andere grote bedrijven die ook een beroep deden op leveranciers van schrootaccu's.]]></text>
				<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Het doel hiervan was waarschijnlijk om kunstmatig de prijzen te verlagen die deze vier bedrijven betaalden aan de leveranciers van schrootaccu's in Duitsland, Frankrijk, België en Nederland.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Medewerker van Integrity Helpline aan de lijn]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Een van de werknemers van Johnson Controls meldde deze activiteit via onze Integrity Helpline.]]></text>
				<text><![CDATA[Johnson Controls werkte samen met de Europese Commissie om een transparant onderzoek mogelijk te maken.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Een onderzoek]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="line-height:19px;"><![CDATA[Er werd een volledig onderzoek verricht, waarna de manager van Johnsons Controls die met de onethische activiteit in verband was gebracht werd ontslagen. ]]></text>
				<text style="line-height:19px;"><![CDATA[De anderen betrokken bedrijven werden voor miljoenen euro's beboet, maar aangezien Johnson Controls de activiteit op proactieve wijze aan de autoriteiten meldde en de volledige samenwerking verleende aan het daaropvolgende onderzoek, kreeg het bedrijf geen boete.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Klokkenluider die een mobiele telefoon vasthoudt]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[De klokkenluider hielp Johnson Controls deze ongepaste praktijk onthullen en beëindigen. En doordat het incident op proactieve wijze aan de autoriteiten werd gemeld, stelde de Europese Commissie Johnson Controls vrij van boetes. Anders zouden ze een boete van € 42 miljoen hebben gekregen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Europees team]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Na dit incident heeft het Europese team van Johnson Controls aanzienlijke veranderingen aan onze interne processen en organisatiestructuur aangebracht om soortgelijke activiteiten in de toekomst te voorkomen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>