<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s03" id="0"><![CDATA[Wat verbiedt het mededingingsrecht? Klik op elke knop 'onthullen' voor meer informatie.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Het mededingingsrecht verbiedt overeenkomsten tussen concurrenten die de prijs beïnvloeden of de consumentenkeuze beperken.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Ontmoeting tussen concurrenten]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;height:34px;">
		<text><![CDATA[Klik op elke knop 'onthullen' voor meer informatie. U moet mogelijk scrollen om het volledige antwoord te kunnen lezen.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ONTHULLEN]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 355px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img1.png"><![CDATA[Afbeelding met prijskortingen]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:83px;width:167px;font-size:14px;"><![CDATA[Prijsafspraken]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Bij prijsafspraken is er sprake van een overeenkomst tussen twee of meer concurrenten om prijzen voor goederen of diensten vast te stellen. Deze overeenkomsten zijn altijd onwettig.]]></text>						
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Er is sprake van prijsafspraken als u met een concurrent overeenkomt om: <ul> <li>prijzen te bevriezen</li> <li>een gekende formule voor prijsberekening aan te nemen</li> <li>een minimumbedrag of tariefschema te handhaven</li> <li>kortingen af te schaffen of te verminderen</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
			
			
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 355px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img2.png"><![CDATA[Concurrenten die een overeenkomst sluiten]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:83px;width:167px;font-size:14px;"><![CDATA[Manipulatie van aanbestedingsprocedures]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Manipulatie van aanbestedingsprocedures is een overeenkomst tussen twee of meer concurrenten waarbij ze op voorhand bepalen welke concurrent een specifieke offerte of aanbesteding zal winnen.]]></text>			
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Er is sprake van manipulatie van aanbestedingsprocedures als u met een concurrent overeenkomt om: <ul> <li>geen offerte in te dienen of een reeds ingediende offerte in te trekken, zodat de offerte van de concurrent (of van uzelf) de winnende offerte is</li> <li>offertes in te dienen die opzettelijk te hoog zijn om te winnen, maar de indruk geven legitiem te zijn. De offertes worden niet ingediend met de bedoeling om te winnen, maar om te verliezen zodat uw concurrent zoals afgesproken de opdracht in de wacht sleept</li> <li>offertes in te dienen, maar om de buurt de laagste offerte in te dienen</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 355px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img3.png"><![CDATA[Concurrenten die overeenkomen geen zaken te doen met een bepaalde leverancier]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:83px;width:167px;font-size:14px;"><![CDATA[Groepsboycotten]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Groepsboycotten zijn een overeenkomst tussen twee of meer concurrenten om geen zaken te doen met een specifieke leverancier of klant om die leverancier of klant te sanctioneren, bestraffen of anderszins schade toe te brengen wegens zijn handelingen.]]></text>
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Er is sprake van groepsboycotten als u met een concurrent overeenkomt niet samen te werken met een specifieke klant omdat die klant in het verleden een andere concurrent heeft gekozen voor een groot project.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 355px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img4.png"><![CDATA[Concurrenten die overeenkomen om klanten te verdelen]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:83px;width:167px;font-size:14px;"><![CDATA[Marktverdeling]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Marktverdeling is een overeenkomst tussen twee of meer concurrenten om klanten of markten te verdelen.]]></text>			
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Er is bijvoorbeeld sprake van marktverdeling als u met een concurrent overeenkomt om met specifieke klanten te werken, bv.:<ul><li>"Ik neem klant A, jij neemt klant B"</li><li>"Ik neem klanten in het noorden, jij neemt klanten in het zuiden"</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 355px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img5.png"><![CDATA[Twee mensen die een overeenkomst sluiten]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:83px;width:167px;font-size:14px;"><![CDATA[Overeenkomsten]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Voor schendingen van het antitrust- of mededingingsrecht is een 'overeenkomst' vereist, maar wat houdt dit in?]]></text>			
				<text style="width: 90%;font-size: 14px;"><![CDATA[Een overeenkomst moet niet op paper staan om de wet te schenden. Het kan een mondelinge overeenkomst betreffen. Een gezamenlijke praktijk of gezamenlijk patroon of gedrag is in feite al genoeg om voor een overeenkomst door te gaan.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>