<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="verticallyCenterPageData">
	<transcript>
		<text path="audio/module9/m09s03" id="0"><![CDATA[Pour savoir ce qui est considéré comme confidentiel, pensez aux types d’informations concernant notre entreprise que nous souhaiterions protéger. Les concurrents souhaitent protéger les mêmes types d’informations.]]></text>
	</transcript>
	 <contentBackground>		
		<img path="content/images/ltr/module9/m09s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Salariés travaillant avec des documents de l’entreprise]]></img>
	</contentBackground>
	 <contentBg style="top:25px;line-height:20px;width:430px"></contentBg>
    <panelText>
		<text width="420px" height="auto" top="0px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[Les informations stratégiques confidentielles désignent toutes les informations qui ne sont pas publiques. Ce sont des informations privées ayant une valeur commerciale. Cela peut inclure :]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="10px" position="relative" left="0px" padding="" cName=""><![CDATA[<ul><li>Les politiques tarifaires, évolutions des tarifs ou plans marketing</li><li>Les clients, le chiffre d'affaires ou les chiffres de vente</li><li>Les coûts de production ou quantités produites</li><li>Les plans de développement de nouveaux produits ou les informations techniques confidentielles.</li><li>Stratégies relatives aux investissements et aux technologies</li></ul>]]></text>
		<text width="420px" height="auto" top="20px" position="relative" left="0px" padding="0 0 20px 0" cName=""><![CDATA[Si nous connaissons ces types d'informations sur un concurrent, nous pouvons avoir un avantage significatif. Mais nous devons être prudents lorsque nous traitons ces types d'informations. De manière générale, si cette information n’a pas été divulguée publiquement, nous ne pouvons pas l’utiliser.  ]]></text>
	</panelText>	
	<pageTitle style="width: 370px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 370px;">
		<text><![CDATA[Cliquez sur Suivant pour continuer.]]></text>
	</instructionText>
</contents>