<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m02s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s05" id="0"><![CDATA[È importante essere in grado di spiegare la differenza fra regali e divertimenti.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Fai clic sui seguenti link per conoscere le differenze fra regali e divertimento e come segnalarli in modo appropriato:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dipendenti che incontrano un cliente]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Seleziona ciascun titolo.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 170px;">
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Un regalo]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;"><![CDATA[Regali]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 185px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Che cosa si intende con un regalo?<ul> <li>Con il regalo, chi lo dona non trae da esso alcun vantaggio (diversamente da forme di intrattenimento, dove l’offrente condivide l’esperienza dell’intrattenimento offerto).</li> <li>Un regalo non offre un’occasione per parlare d'affari.</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendente che segnala una regalo]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;"><![CDATA[Direttive di segnalazione dei regali]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 230px;top: -230px;">
				<text style="margin-bottom: 5px;"><![CDATA[<ul> <li>Regali il cui valore si consideri pari o superiore a 200 dollari USA a regalo o pari o superiore a un importo cumulativo di 400 dollari USA in un anno solare, richiedono una revisione e una segnalazione formali secondo la procedura approvata della tua azienda.</li> <li>Sei tenuto a inviare il Modulo per il “Regalo” al fine di ottenere l’approvazione per conservare i regali che ricevi il cui valore sia stato stimato come pari o superiore a 200 dollari USA a regalo oppure per un importo cumulativo pari o superiore a 400 dollari USA in un anno solare.</li> </ul>]]></text>					
				<text><![CDATA[I moduli possono essere reperiti all’indirizzo <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Dipendenti e cliente in un ristorante dai prezzi ragionevoli]]></img>
			<buttonText style="height: 48px;"><![CDATA[Divertimenti]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true"  arrowleft="760px" style="height: 225px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Che cosa si intende per divertimenti?<ul> <li>Mediante l’offerta di una forma di intrattenimento, chi offre trae vantaggio condividendo l’eventuale cena o evento, ecc.</li> <li>Un evento di intrattenimento fornisce anche un’occasione per parlare di lavoro, mentre un regalo generalmente no.</li> <li>Quando si offre una forma di intrattenimento, deve trattarsi di qualcosa di ragionevole e attinente al lavoro.</li> <li>Qualora si tratti di un intrattenimento offerto e non rappresentativo per la persona che paga l’evento, in realtà questo si classifica come regalo e, pertanto, è soggetto alle direttive di segnalazione dei regali.</li> </ul>]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="182px" top="0px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module2/m02s05/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Nota spese]]></img>
			<buttonText style="height:48px;"><![CDATA[Direttive di segnalazione di divertimenti]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 260px;top: -230px;">
				<text style="margin-bottom: 5px;"><![CDATA[<ul> <li>Spese relative a forme di intrattenimento aziendale offerte da Johnson Controls (a terze parti esterne o ad altri colleghi di Johnson Controls) dovranno essere riportate in maniera precisa nelle note viaggi e spese.</li> <li>Forme di intrattenimento aziendale offerte da terze parti ai dipendenti di Johnson Controls non richiedono alcuna segnalazione formale.</li><li>A forme di intrattenimento che coinvolgono funzionari governativi si applicano regole speciali. Ti chiediamo di verificare la matrice per la delega delle autorizzazioni (DOA) relativa alla tua attività e di assicurarti di rispettare le soglie monetarie e la procedura di approvazione necessaria nel caso in cui tu stessi intrattenendo clienti del governo.</li></ul>]]></text>					
				<text><![CDATA[I moduli possono essere reperiti all’indirizzo <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a>]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>