<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s11" id="0"><![CDATA[Che cosa devi tener presente quando si tratta di forme di intrattenimento? Fai clic su ciascun titolo per saperne di più.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Poniti le seguenti domande prima di offrire o accettare una forma di intrattenimento o di ospitalità:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Seleziona ciascun titolo.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Lista di spunta]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[È utile a scopo commerciale?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup1.png"><![CDATA[Cena di lavoro]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 240px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Pranzi e intrattenimenti devono essere offerti nel contesto di una trattativa commerciale. Lo scopo principale del pranzo o dell’intrattenimento deve essere correlato all’attività commerciale.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Tieni presente che a funzionari governativi si applicano regole speciali, che tratteremo più avanti in questo corso.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 28px;">
			<tabName><![CDATA[Potrebbe risultare offensivo o inappropriato?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup2.png"><![CDATA[Ragazze! Firma]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 300px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Non assistere a un evento né partecipare a qualsiasi intrattenimento ritenuto offensivo o culturalmente inadatto.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Johnson Controls non ammette forme di intrattenimento rivolte ad adulti che siano sessualmente esplicite, neppure se potenzialmente accettabili a livello culturale per un’azienda regionale o locale o qualora siano considerate una normale prassi aziendale.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Ricorda, stai rappresentando Johnson Controls agli eventi aziendali di intrattenimento e il coinvolgimento in attività inappropriate si ripercuoterebbe negativamente su di te e sulla società.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 54px;">
			<tabName><![CDATA[Che dire riguardo a coniugi e ospiti?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup3.png"><![CDATA[Familiari]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 264px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Non sono concesse forme di intrattenimento per il coniuge o invitato del tuo cliente o di un partner commerciale, eccetto su previa approvazione da parte della direzione locale. Tutte le forme di intrattenimento rivolte a un invitato o a un coniuge che sono state approvate devono essere specificatamente indicate nella nota spese.]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 82px;">
			<tabName style="line-height: 17px;"><![CDATA[Come vengono documentate le spese relative a forme di intrattenimento?]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s11/popup4.png"><![CDATA[Ricevute]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:14px;line-height: 17px;"><![CDATA[Tutti i costi, i partecipanti e la tipologia dell’evento devono essere riportati in maniera precisa nelle tue note spese.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height: 17px;"><![CDATA[Laddove possibile, i dipendenti di Johnson Controls devono pagare l’intrattenimento offerto a terze parti direttamente a chi fornisce i servizi o i beni utilizzando una carta di credito aziendale. ]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height: 17px;"><![CDATA[Nel caso di intrattenimento aziendale, che coinvolge un gruppo di dipendenti di Johnson Controls, deve pagare il dipendente con la carica più alta presente alla cena/evento di intrattenimento e inserire in nota spese il costo dell’evento.]]></text>
				 <text style="font-size:14px;line-height: 17px;"><![CDATA[Per ottenere il rimborso è necessario presentare le ricevute. Tali ricevute devono rispecchiare in maniera precisa la forma di intrattenimento offerta ed essere correttamente registrate nella tua nota spese.]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>