<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module2/m02s13" id="0"><![CDATA[Gli affari di governo coinvolgono spesso leggi, normative e obblighi speciali, specialmente in relazione a regali e divertimenti. Seleziona ogni intestazione per saperne di più.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Quando si tratta con funzionari governativi:]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Seleziona ciascun titolo.]]></text>
		<text><![CDATA[Fai clic su Avanti per proseguire.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Bandiere internazionali]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style="height: 394px;"></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName style="line-height: 17px;"><![CDATA[Assicurati di sapere come identificare funzionari governativi]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup1.png"><![CDATA[Funzionari governativi]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="width: 350px;height: 368px;">
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[Con funzionario governativo si intende un funzionario o dipendente di un’entità controllata da un governo, incluso titolari di cariche politiche e dirigenti di aziende statali.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[Costituiscono funzionari governativi, ad esempio:]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:17px"><![CDATA[<ul> <li>Funzionari eletti o nominati a ogni livello del governo</li> <li>Candidati a cariche politiche e funzionari di partiti politici</li> <li>Funzionari o dipendenti di organizzazioni pubbliche internazionali</li> <li>Dipendenti di agenzie governative, quali autorità doganali o di polizia</li> <li>Dipendenti di imprese controllate dallo Stato, quali società di servizi pubblici</li> <li>Dipendenti di istituzioni di proprietà del governo, quali università oppure ospedali</li> <li>Personale militare</li> </ul>]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 32px;">
			<tabName><![CDATA[Richiedere prima l’approvazione]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup2.png"><![CDATA[Dipendenti che seguono un processo di approvazione]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[<ul> <li>Ottieni sempre l’approvazione dall’Ufficio legale o dal team per la conformità prima di usufruire di regali e divertimenti per creare relazioni con clienti governativi effettivi o previsti.</li> <li>Non offrire né fornire nulla di valore a una terza parte governativa nel tentativo di influenzare il funzionario affinché fornisca un vantaggio a Johnson Controls.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 64px;">
			<tabName><![CDATA[Comprendi le regole per i regali]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup3.png"><![CDATA[Funzionario governativo]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:15px;line-height:20px;"><![CDATA[<ul> <li>Assicurati che i regali a funzionari governativi siano legali, ragionevoli e registrati in maniera precisa e adeguata.</li> <li>Qualsiasi regalo a un funzionario governativo deve essere pre-approvato inoltrando una richiesta anticipata all’indirizzo <a href="http://complianceforms.jci.com" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> <li>Evita di donare un regalo a un funzionario governativo a ridosso della presentazione della proposta di una gara pubblica.</li> <li>Non offrire regali al funzionario governativo in presenza di approvazioni o decisioni regolatorie pendenti, se il funzionario esercita un ruolo o un’influenza a livello decisionale.</li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>	
		<tab id="4" type="planeText" style="top: 107px;">
			<tabName><![CDATA[Comprendi le regole per i divertimenti]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module2/m02s13/popup4.png"><![CDATA[Dipendente che compila moduli di approvazione]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="height: 368px;">
				 <text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[<ul> <li>A forme di intrattenimento che coinvolgono funzionari governativi si applicano regole speciali. Ti chiediamo di verificare la matrice per la delega delle autorizzazioni (DOA) relativa alla tua attività e di assicurarti di rispettare le soglie monetarie e la procedura di approvazione necessaria nel caso in cui tu stessi intrattenendo clienti del governo.</li> <li>Non offrire regali o divertimenti a una terza parte governativa in presenza di approvazioni o decisioni regolatorie pendenti, se il funzionario esercita un ruolo o un’influenza a livello decisionale.</li> <li>Tutte le forma di intrattenimento dei dipendenti del governo federale degli Stati Uniti devono essere pre-approvate.</li> <li>Il modulo AB di pre-approvazione è disponibile all’indirizzo <a href="http://complianceforms.jci.com/" target="_blank" class="aLinkColor">http://complianceforms.jci.com</a></li> </ul>]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>