<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[Mari kita lihat kes yang telah terjadi dengan salah satu anak syarikat kita.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="20px"><![CDATA[Rasuah boleh berlaku di mana-mana sahaja dan selalunya tidak jelas. Tidak lama dahulu, kami telah menghadapi isu rasuah di Johnson Controls. Mari lihat kes ini untuk melihat perkara yang boleh kita pelajari daripadanya.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="line-height:18px;top: 39px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Klik pada anak panah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 168px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Pekerja bekerja dengan eksport di limbungan kapal]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls telah membeli perniagaan marin yang berpangkalan di Asia, China Marine, dari York pada tahun 2005. Sebelum pemerolehan, York telah didenda oleh SEC kerana menggunakan ejen jualan untuk membayar rasuah kepada pembina dan limbungan kapal milik kerajaan China, dalam pelanggaran Akta Amalan Sogokan Asing (FCPA).]]></text>
				<text><![CDATA[Selepas membeli York, Johnson Controls memberhentikan seramai 15 orang pekerja yang terlibat dengan skim rasuah York, mengupah pengurusan baharu untuk melihat perniagaan China Marine dan melarang keras penggunaan ejen jualan perniagaan. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Orang dengan persekitaran papan keratan bersama bekas perkapalan]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[Dari tahun 2007 hingga 2013, pengurus China Marine baharu telah ternampak skim baharu, yang melibatkan pekerjaan subkontraktor palsu untuk membayar rasuah kepada pembina kapal dan limbungan kapal milik kerajaan China bagi memenangi perniagaan dan menyogok wang kepada pekerja Johnson Controls yang juga sebahagian daripada skim tersebut.]]></text>
				<text><![CDATA[Selepas menemui bukti kelakuan yang tidak wajar ini, Johnson Controls melaporkan keadaan tersebut kepada kerajaan A.S. secara sukarela, menjalankan penyiasatan dalaman yang menyeluruh dan bekerjasama penuh dengan pihak berkuasa A.S. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Bangunan SEC di Washington DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[SEC menegaskan bahawa Johnson Controls gagal untuk merangka dan mengekalkan sistem kawalan perakaunan dalaman yang mencukupi, meskipun mengetahui bahawa China Marine mempunyai sejarah masalah FCPA dan perniagaan China Marine menimbulkan risiko sogokan yang jelas tinggi.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Gavel percaya pada wang]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls Inc tidak mengaku mahupun menafikan tuntutan SEC dan bersetuju untuk membayar USD $14 juta untuk menyelesaikan perkara tersebut.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Bangunan Jabatan Kehakiman di DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[A.S. Jabatan Kehakiman menutup penyiasatannya tentang perkara tersebut dan tidak mengambil sebarang tindakan penguatkuasaan yang berkaitan dengan China Marine terhadap Johnson Controls.  ]]></text>
				<text style=""><![CDATA[Jabatan Kehakiman menerangkan yang ia tidak boleh mendakwa Syarikat kerana ia mempunyai skim pendedahan sendiri, telah menjalankan penyiasatan menyeluruh, bekerjasama sepenuhnya dengan penguatkuasaan undang-undang dan melaksanakan penambahbaikan pematuhan penting.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Pekerja Johnson Controls bekerjasama dengan penyiasat]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Jika Johnson Controls tidak menemui perkara tersebut atau tidak bekerjasama sepenuhnya, keadaan mungkin menjadi lebih teruk. Inilah sebabnya kita semua perlu berhati-hati terhadap tanda-tanda rasuah dalam perniagaan kita – supaya kami boleh mengambil tindakan pantas, jika perlu untuk menyelesaikan situasi tersebut.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>