<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[Jadi, anda tahu bahawa rasuah adalah teruk tetapi bagaimanakah dengan bayaran pemudahan? Mari dapatkan nasihat pengurus tentang ini.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Bayaran pemudahan adalah bernilai rendah, bayaran tidak rasmi yang dibayar kepada pegawai kerajaan untuk menggalakkan mereka menjalankan kerja mereka dengan betul dan cepat. Perlukah anda membayar mereka? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Latar belakang Pejabat Kosong]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap pengurus untuk mendapatkan nasihat mereka.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Pekerja lelaki]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 155px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text><![CDATA[Dasar Johnson Controls melarang pembayaran pemudahan atau "gris". Jangan lakukan pembayaran pemudahan, walaupun jumlahnya kecil. Jika seseorang meminta anda untuk membayar bayaran pemudahan, anda perlu menolak dan melaporkan terus insiden tersebut kepada pengurus anda dan Jabatan Undang-undang.]]></text>	
				<text><![CDATA[Satu-satunya pengecualian ialah jika anda percaya bahawa kesihatan atau keselamatan anda berada dalam bahaya jika anda tidak membayar. Walau bagaimanapun, anda mesti melaporkan mana-mana pembayaran seperti itu kepada pengurus anda dan ahli Jabatan Undang-undang, Pematuhan atau pasukan Keselamatan Perusahaan secepat mungkin. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Pekerja wanita]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 110px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text><![CDATA[Di sesetengah negara, bayaran pemudahan ialah sebahagian daripada perlakuan perniagaan, tetapi itu tidak semestinya betul. Pegawai awam tidak sepatutnya menyalahgunakan kuasa mereka untuk keuntungan peribadi. Bayaran pemudahan mewujudkan medan permainan yang tidak adil, di mana lesen sesetengah orang atau perkhidmatan yang mereka perlukan ditolak hanya kerana mereka tidak mempunyai wang tunai untuk membayar bayaran tidak rasmi. Jangan percaya kepada sistem tidak adil itu.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Pekerja wanita]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Monica]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style=""><![CDATA[Penting untuk bersedia sekiranya seseorang meminta bayaran pemudahan daripada anda. Kadang kala pegawai awam memintanya dan ia sukar ditolak. Dahulu, beberapa syarikat membenarkan pembayaran ini, melihatnya sebagai keperluan malang bagi menjalankan perniagaan dalam negara tertentu. Tetapi sekarang beberapa undang-undang antirasuah – seperti Akta Rasuah UK – melarang bayaran pemudahan dan Johnson Controls telah membuat keputusan untuk tidak membenarkannya dalam perniagaan kami. Jadi, melainkan keselamatan, kesihatan atau kebebasan fizikal anda terancam, jangan bayar kepada mereka!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Pekerja lelaki]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 125px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text><![CDATA[Ingat bahawa bukan semua bayaran ialah pembayaran pemudahan. Sesetengah pembayaran yang dibuat untuk mempercepat proses adalah sah. Sebagai contoh, dalam banyak negara, anda boleh membayar bayaran tambahan untuk menerima pasport dengan lebih cepat. Jika terdapat jadual bayaran yang tersedia kepada umum, maka pembayaran tersebut bukannya bayaran pemudahan dan boleh untuk membayar. Cuma pastikan bahawa anda menerima resit yang menerangkan pembayaran tersebut dibuat dengan tepat dan sentiasa rekodkannya dengan betul dalam laporan perbelanjaan anda.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>