<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m04s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module4/m04s06" id="0"><![CDATA[Запомните следующие принципы защиты персональных данных: ограничение, защита, удаление.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px;line-height:18px;"><![CDATA[Поставщики, клиенты и сотрудники нашей компании ценят конфиденциальность своих данных и ожидают, что мы будем защищать эти данные. В ходе обработки персональных данных (которая включает сбор, копирование, изменение, хранение, удаление и выполнение других действий) мы должны придерживаться трех ключевых принципов: ограничение, защита, удаление. Чтобы узнать больше, изучите каждую из следующих панелей.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module4/m04s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style="line-height:25px;"></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;line-height:20px;">
		<text><![CDATA[Чтобы узнать больше, нажмите каждую кнопку «Показать». Чтобы прочитать ответ до конца, вам, возможно, понадобится прокрутить текст.]]></text>
		<text><![CDATA[Чтобы продолжить, щелкните «Далее».]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[ПОКАЗАТЬ]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img1.png" style=""><![CDATA[Сотрудник разговаривает по телефону и работает с персональными данными на ноутбуке]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Ограничение]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Обрабатывать персональные данные можно только при наличии согласия человека, которого касаются эти данные, или при необходимости в обработке данных в законных деловых целях. <ul><li>Ни в коем случае не собирайте персональные данные в отсутствие ясных и законных деловых целей.</li><li>Собираемые персональные данные должны быть достаточными и значимыми и не должны быть избыточными для достижения деловой цели сбора. Ни в коем случае не собирайте больше персональных данных, чем это необходимо.</li><li>Используйте персональные данные только с той целью, для достижения которой осуществлялся их сбор.</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img2.png" style=""><![CDATA[Значок шифрования]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Защита]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Защищайте персональные данные от несанкционированного использования и случайной утраты, повреждения и уничтожения.<ul><li>Доступ к персональным данным предоставляется только уполномоченным на то сотрудникам и подрядчикам, у которых есть обоснованная служебная необходимость в получении этих данных.</li><li>По возможности храните данные в электронном виде и ограждайте все файлы от несанкционированного использования посредством шифрования или защиты паролем. Бумажные документы легче поместить в неподходящее место или просмотреть, чем электронные, в связи с чем количество бумажных документов необходимо минимизировать, а хранения таких документов следует по возможности избегать.</li><li>Ни в коем случае не сохраняйте персональные данные в совместно используемых файлах или папках, где их смогут просматривать люди, у которых нет соответствующих полномочий или необходимости в таком просмотре.</li><li>Не храните электронные документы в виде разрозненных записей и на различных носителях.</li></ul>]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module4/m04s06/img3.png" style=""><![CDATA[Значок корзины на клавиатуре]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;"><![CDATA[Удаление]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Храните персональные данные в течение предусмотренного законодательством срока или столько, сколько требуется для достижения исходной деловой цели сбора данных.<ul><li>Периодически проверяйте данные на предмет их актуальности, точности и соответствия деловым целям, для достижения которых данные собирались изначально.</li><li>Уничтожайте ненужные данные безопасным образом путем измельчения бумажных документов или помещения таких документов в специальные контейнеры для конфиденциального уничтожения бумаг, если таковые предусмотрены в вашем подразделении.</li></ul>]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>