<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[כעת נבחן מקרה שקרה באחת מחברות הבת שלנו.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="20px"><![CDATA[שוחד יכול לקרות בכל מקום, ולא תמיד הוא ברור. לפני זמן לא רב נתקלנו בבעיית שוחד ב-Johnson Controls. נבחן מקרה זה כדי לראות מה אפשר ללמוד ממנו.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[לחץ על החץ לקבלת מידע נוסף.]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 150px;" btnConStyle="top: 140px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[עובד שעובד עם סחורות ליצוא במספנה]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls רכשה את עסקי המרינה שלה באסיה, China Marine, מ-York בשנת 2005. לפני הרכישה, York נקנסה על-ידי רשות ניירות הערך האמריקאית בגין שימוש בסוכני מכירות ששילמו שוחד לבוני ספינות ומספנות בבעלות הממשלה הסינית, והפרו את החוק למניעת שחיתות במדינות זרות (FCPA).]]></text>
				<text><![CDATA[לאחר רכישת York‏, Johnson Controls פיטרה 15 עובדים שהיו מעורבים במזימת השוחד של York, מינו הנהלה חדשה לפיקוח על עסקי ה-China Marine והגבילו בצורה מחמירה את השימוש בסוכני מכירות בעסק. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[אדם עם לוח כתיבה מוקף במכולות של משלוחים]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style=""><![CDATA[משנת 2007 עד 2013, המנהל החדש של China Marine פיקח על תכנית חדשה, שכללה העסקת קבלני משנה מדומים כדי לשלם שוחד לעובדים של בוני ספינות ומספנות בבעלות הממשלה הסינית במטרה לזכות בעסקאות ולהחזיר כסף לעובדי Johnson Controls שהיו גם הם חלק מהמזימה.]]></text>
				<text><![CDATA[לאחר שהתגלו ראיות להתנהגות בלתי הולמת זו, Johnson Controls דיווחה מרצונה על הנסיבות לממשלת ארצות הברית, ערכה חקירה פנימית מעמיקה ושיתפה פעולה באופן מלא עם הרשויות של ארצות הברית. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[בניין של רשות ניירות הערך האמריקאית בוושינגטון די.סי]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[רשות ניירות הערך האמריקאית טענה ש-Johnson Controls לא הצליחה לתכנן ולתחזק מערכת פנימית הולמת לבקרות חשבונאיות, על אף הידיעה של-China Marine יש היסטוריה של בעיות עם ה-FCPA ושעסקי ה-China Marine מציבים רמת סיכון גבוהה באופן משמעותי לשחיתות.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[פטיש יושב ראש נשען על כסף]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls Inc.‎ לא הודתה ולא הכחישה את הטענות של רשות ניירות הערך האמריקאית, והסכימה לשלם 14 מיליון דולר כדי להסדיר את העניין.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[בניין משרד המשפטים בדי.סי]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[רשות ניירות משרד המשפטים סגר את החקירה בנושא ולא נקט פעולות אכיפה כלשהו נגד Johnson Controls ביחס ל-China Marine.  ]]></text>
				<text style=""><![CDATA[משרד המשפטים הסביר כי הוא לא תבע את החברה מאחר שהיא חשפה בעצמה את המזימה, ערכה חקירה יסודית, שיתפה פעולה באופן מלא עם רשויות אכיפת החוק ויישמה שיפורים משמעותיים בשמירה על התאימות.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/rtl/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[עובד של Johnson Controls משתף פעולה עם חוקר]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[אם Johnson Controls לא הייתה מגלה את העניין או לא הייתה משתפת פעולה באופן מלא, ההשלכות היו יכולות להיות הרבה יותר חמורות. לכן כולנו צריכים להיות ערניים ולשים לב לסימנים לשוחד בעסק שלנו, כך שנוכל לנקוט פעולה מהירה, בעת הצורך, כדי לפתור את המצב.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>