<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[אם כן, אתה יודע ששוחד זה דבר רע, אבל מה עם תשלומי זירוז? בוא נקבל עצות מכמה מנהלים בנושא זה.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[תשלומי זירוז הם סכומי כסף לא גבוהים המשולמים לפקידי ציבור כדי לעודד אותם לעשות את עבודתם כראוי או שלא כראוי. האם עליך לשלם להם? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[רקע של משרד ריק]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[לחץ על כל מנהל/ת כדי לשמוע את העצה שלו/שלה]]></text>
		<text><![CDATA[לחץ על 'הבא' כדי להמשיך.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 145px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" right="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[עובד זכר]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[משה]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 145px;top: -50px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[המדיניות של Johnson Controls אינה מתירה תשלומי זירוז או תשלומי "שימון". לעולם אין לבצע תשלום זירוז, גם אם הסכום קטן. אם מיהו מבקש ממך לשלם דמי זירוז, עלי לסרב ולדווח על המקרה למנהל ולמחלקה המשפטית באופן מידי.]]></text>	<text><![CDATA[המקרה החריג היחידה הוא כאשר אתה מאמין שאתה מסכן את בריאותך או את בטיחותך אם לא תשלם. עם זאת, עליך לדווח על תשלומים אלה למנהל ולנציג המחלקה המשפטית, צוות התאימות או צוות האבטחה הארגונית בהקדם האפשרי. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" right="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[עובדת]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 95px;top: -50px;">
				<text><![CDATA[בחלק מהמדינות, תשלומי זירוז הם חלק בלתי נפרד מפעילות עסקית, אך זה לא הופך אותם לתקינים. פקידי ציבור אינם צריכים לעשות שימוש לרעה בכוחם כדי להשיג רווח אישי. תשלומי זירוז יוצרים מגרש משחקים לא הוגן, שבו חלק מהאנשים לא מקבלים את הרישיון או השירות שלו הם זקוקים רק בגלל שאין להם כסף מזומן לשלם סכומים לא רשמיים. אל תתן יד למערכת לא הוגנת זו.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" right="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[עובדת]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[רחל]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -50px;">
				<text style=""><![CDATA[חשוב להיות מוכן למקרה שמישהו יבקש ממך תשלום זירוז. לעתים פקידי ציבור מבקשים תשלומים כאלה, וייתכן שיהיה קשה לסרב להם. בעבר, חלק מהחברות איפשרו תשלומים כגון אלה, כשהתייחסו אליהם כאל דרישה אומללה שמהווה חלק מהפעילות העסקית במדינות מסוימות. אך בימים אלה, חלק מהחוקים למניעת שוחד - כמו חוק השוחד של בריטניה - אוסרים תשלומי זירוז, ו- Johnson Controls קיבלה החלטה לא לאפשר תשלומים כאלה בעסק שלנו. לכן, אם מדובר בבטיחות הפיזית, בבריאות או בחופש שלך, אל תשלם תשלומי זירוז!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" right="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/rtl/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[עובד זכר]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[רענן]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 120px;top: -50px;">
				<text><![CDATA[זכור שלא כל התשלומים הם תשלומי זירוז. חלק מהתשלומים שמיועדים לזרז תהליכים הם לגיטימיים. לדוגמה, במדינות רבות תוכל לשלם סכום נוסף כדי לקבל דרכון במהירות רבה יותר. אם קיימים לוחות תשלומים שמתפרסמים באופן פומבי, תשלומים אלה לא נחשבים לדמי זירוז וניתן לשלם אותם. הקפד לבקש קבלה שמתארת באופן מדויק את התשלום שבוצע, ותמיד תעד אותו כראוי בדוח ההוצאות שלך.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>