<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="reveal2">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s07" id="0"><![CDATA[Es reicht nicht aus, Interessenkonflikte zu vermeiden – wir dürfen nicht einmal den bloßen Anschein eines Interessenkonflikts aufkommen lassen. Überlegen wir, wie man diese Situationen besser bewältigen kann.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width:635px;margin-bottom:0px;font-size:15px;"><![CDATA[Sie haben gerade von ein paar Leuten gehört, die einen Interessenkonflikt wahrgenommen haben. Wie hätte man diese Situationen besser bewältigen können?]]></text>			
	</contentText>
	<pageTitle style="width: 635px;margin-bottom: 5px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 635px;">
		<text><![CDATA[Wählen Sie die einzelnen Überschriften aus, um mehr zu erfahren.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<popupBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/img_01.png"><![CDATA[]]></img>
	</popupBackground>
	<tabHolder style=""></tabHolder>
	<tabs style="">
		<tab id="1" type="callOut" style="">
			<tabName><![CDATA[Beschäftigung und Einstellung]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup1.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Carter nimmt einen Interessenkonflikt wahr, weil Annas Bruder in der Personalabteilung arbeitet und Anna eine Beförderung erhalten hat, auf die Carter sich beworben hatte.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Anna und Ihr Bruder hätten das Unternehmen über den Interessenkonflikt informieren sollen, bevor eine Beförderung überhaupt zur Debatte stand. Annas Bruder hätte sich aus allen Entscheidungen zurückziehen können, die Annas Position bei Johnson Controls betreffen. Hierdurch wäre sichergestellt gewesen, dass der am besten geeignete Kandidat für die Beförderung ausgewählt wird und dass kein Anlass besteht, die Neutralität des Auswahlverfahrens anzuzweifeln.]]></text>
			</tabText>
		</tab>		
		<tab id="2" type="planeText" style="top: 77px;">
			<tabName><![CDATA[Anbieterauswahl]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup2.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Ein Anbieter nimmt einen Interessenkonflikt wahr, weil er von der Freundschaft zwischen seinem Ansprechpartner und dem anderen für den Job ausgewählten Anbieter erfahren hat.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Möglicherweise durfte das Unternehmen von Johns Freund ein Angebot für die Arbeit mit Johnson Controls abgeben und hat den Zuschlag erhalten, weil es die beste Wahl ist. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[John hätte das Unternehmen aber über seinen Interessenkonflikt informieren sollen, und die Anbieterauswahl hätte von einer Person getroffen werden sollen, die kein persönliches Interesse daran hat, einem bestimmten Anbieter zu helfen.]]></text>
				</tabText>
		</tab>		
		<tab id="3" type="planeText" style="top: 155px;">
			<tabName><![CDATA[Unternehmerische Chancen]]></tabName>
			<buttonImg path=""><![CDATA[]]></buttonImg>
			<backgroungImg>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s07/popup3.png"><![CDATA[]]></img>
			</backgroungImg>
			<tabText style="">
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Ein Anbieter nimmt einen Interessenkonflikt wahr, weil eine Johnson Controls-Mitarbeiterin ihn an ein Unternehmen verwiesen hat und er später erfuhr, dass diese Mitarbeiterin persönlich an dem Unternehmen beteiligt ist.]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vinca hätte sich selbst und Johnson Controls niemals in diese Lage bringen dürfen. ]]></text>
				 <text style="font-size:15px;"><![CDATA[Sie steht gegenüber Johnson Controls in der Verantwortung, alle während ihrer Arbeit aufkommenden Geschäftschancen zu melden – und natürlich darf sie diese Geschäftschancen auch nicht zu ihrem eigenen Vorteil nutzen. Vinca sollte nicht in ein(em) Unternehmen arbeiten oder investieren, das möglicherweise mit Johnson Controls konkurriert. ]]></text>
				</tabText>
		</tab>
	</tabs>	
</contents>