<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s02">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s02" id="0"><![CDATA[Es ist wichtig zu berücksichtigen, wie eine Situation auf Außenstehende wirken könnte. Könnte es so aussehen, als ob Sie durch eine bevorzugte Behandlung oder Günstlingswirtschaft beeinflusst seien? Wenn ja, könnte ein Interessenkonflikt vorliegen. Im Folgenden sehen Sie einige Situationen, in denen ein Interessenkonflikt auftreten kann.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Hier sind einige gewöhnliche Situationen, die zu einem Interessenkonflikt führen:]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Kollegen im Gespräch]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Wählen Sie die einzelnen Überschriften aus. Schließen Sie das Textfeld durch Klicken auf „X“, um die nächste zu lesen.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent>
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="-10px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Familienmitglied im Vorstellungsgespräch]]></img>
			<buttonText style="height: 128px;line-height:20px;"><![CDATA[Ein Freund oder Familienmitglied arbeitet für Johnson Controls oder beabsichtigt, dies zu tun.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="90px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Wenn ein Freund oder Verwandter für Johnson Controls arbeitet oder sich um eine Stelle bei Johnson Controls bewirbt, bedeutet das nicht automatisch einen Interessenkonflikt.]]></text>						
				<text><![CDATA[Wenn Sie jedoch befugt sind, Entscheidungen zu treffen bzw. zu beeinflussen, die sich auf die Position des Freundes oder Verwandten auswirken können (z. B. in Bezug auf Einstellung, Gehaltserhöhung, Boni, Beförderung usw.), kann dies einen Interessenkonflikt verursachen und muss offengelegt werden.]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="-10px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Familienmitglied arbeitet mit Lieferant von Johnson Controls zusammen]]></img>
			<buttonText style="height: 128px;line-height:20px;"><![CDATA[Ein Freund oder Familienmitglied arbeitet für einen Anbieter, Lieferanten, Kunden oder Wettbewerber von Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="400px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Diese Situation stellt einen potenziellen Interessenkonflikt dar und muss offengelegt werden.]]></text>
				<text><![CDATA[Höchstwahrscheinlich müssen Sie sich auch aus allen Geschäftsentscheidungen zurückziehen, die Johnson Controls und das Unternehmen, für das Ihr Freund oder Familienmitglied arbeitet, betreffen.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="-10px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Aktienhändler handeln für ein Familienmitglied]]></img>
			<buttonText style="height: 128px;line-height:20px;"><![CDATA[Sie oder ein naher Familienangehöriger verfügen über hohe Finanzbeteiligungen an einem Kunden, Lieferanten oder Wettbewerber.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 261px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Investitionen in ein externes Unternehmen stellen im Allgemeinen keinen Interessenkonflikt dar, es sei denn, Sie sind in erheblichem Umfang finanziell am Unternehmen eines Kunden, Lieferanten oder Wettbewerbers von Johnson Controls beteiligt. Wenn Ihre persönlichen finanziellen Gewinne (oder die eines nahen Familienangehörigen) durch die Entscheidungen und Handlungen von Johnson Controls beeinflusst werden, stellt dies einen potenziellen Interessenkonflikt dar und muss offengelegt werden.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="260px" top="-10px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s02/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Mitarbeiter spricht mit Vorgesetztem über potenziellen Interessenkonflikt]]></img>
			<buttonText style="height: 128px;line-height:20px;"><![CDATA[Sie arbeiten für ein Unternehmen außerhalb von Johnson Controls.]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText showHeader="true" arrowleft="760px" style="height: 295px;top: -230px;">
				<text><![CDATA[Nebenbeschäftigungen sind an sich nicht verboten, können aber unter bestimmten Umständen zu einem Interessenkonflikt führen, zum Beispiel wenn:<ul> <li>Ihre Verantwortlichkeiten im Rahmen Ihrer Nebenbeschäftigung sich auf Ihre beruflichen Aufgaben oder Ihre berufliche Leistung bei Johnson Controls auswirken.</li> <li>Ihre Nebenbeschäftigung den Einsatz von Eigentum, Informationen oder Beziehungen von Johnson Controls erfordert.</li> <li>Sie eine Position bei einem Anbieter, Lieferanten oder Kunden von Johnson Controls innehaben.</li> <li>Sie einen Wettbewerber von Johnson Controls direkt oder indirekt unterstützen.</li> </ul>]]></text>			
				<text><![CDATA[Unter diesen Umständen müssen Sie Ihre (potenzielle) Nebenbeschäftigung gegenüber Johnson Controls offenlegen, um die weitere Nebenbeschäftigung genehmigen zu lassen.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>