<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m01s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s06" id="0"><![CDATA[Werden Interessenkonflikte nicht angesprochen, kann dies zu schlechtem Kundenservice, Missbrauch von Unternehmensgeldern, schlechten Beziehungen zu Anbietern, Verlust von Geschäften sowie zu einer Schädigung des guten Rufs des Unternehmens und aller beteiligten Einzelpersonen führen.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Was passiert, wenn Interessenkonflikte nicht angesprochen werden?]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Büro im Hintergrund]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;height: 40px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf die einzelnen Personen, um zu erfahren, wie ein Interessenkonflikt ihre Sicht auf eine Situation verändert und ihre Meinung über Johnson Controls negativ beeinflusst hat.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 192px;">
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Kaukasischer Mitarbeiter]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Carlson, Mitarbeiter von Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 132px;top: -15px;">
				<text><![CDATA[Anna und ich arbeiten schon seit Jahren in derselben Position, aber ich arbeite länger hier als sie und erbringe bessere Leistungen. <i>Sie</i> wurde befördert, weil ihr Bruder in der Personalabteilung arbeitet und seinen Einfluss geltend gemacht hat, um ihr zu helfen. Wozu strenge ich mich überhaupt bei der Arbeit an, wenn es am Ende doch nichts nützt?]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="349px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Inder]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Rajesh, Anbieter von Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 132px;top: -15px;">
				<text><![CDATA[Unser Unternehmen arbeitet schon seit vielen Jahren mit Johnson Controls zusammen, und wir haben immer gute Arbeit geleistet. Vor Kurzem hat John, mein Kundenvertreter bei Johnson Controls, sich entschlossen, nicht mehr mit unserem Unternehmen, sondern dem seines besten Freundes zusammenzuarbeiten. Ich habe bisher immer darauf vertrauen können, dass Johnson Controls faire Entscheidungen trifft – scheinbar ist das nicht mehr der Fall.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="300px" height="178px" top="0px" left="678px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module1/m01s06/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Russe/Osteuropäer]]></img>
			<buttonText style="height: 45px;"><![CDATA[Sergei, Kunde von Johnson Controls]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 125px;top: -15px;line-height:20px;">
				<text><![CDATA[Anfang des Jahres habe ich Vinca, meiner Ansprechpartnerin bei Johnson Controls, gesagt, dass wir eine bestimmte Leistung benötigen. Anstatt eine Lösung von Johnson Controls vorzuschlagen, empfahl sie uns ein kleineres Unternehmen, das dieselbe Leistung erbringen könne. Wir beauftragten dieses Unternehmen und sind mit seiner Arbeit bislang sehr zufrieden. Ich habe aber vor Kurzem erfahren, dass Vinca Miteigentümerin des Kleinunternehmens ist, weshalb ich mir die Frage stelle, ob ihre Empfehlung unethisch war und nicht in meinem besten Interesse oder dem von Johnson Controls erfolgte.]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>