<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m01s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module1/m01s05" id="0"><![CDATA[Viele Interessenkonflikte treten in kleinem Umfang und auf persönlicher Ebene auf. Das Ausmaß einiger Interessenkonflikte ist allerdings so groß, dass sie Schlagzeilen machen.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Die meisten Interessenkonflikte treten in kleinem Umfang und auf persönlicher Ebene auf – einige von ihnen sind aber so groß, dass sie in den Nachrichten thematisiert werden.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf den Pfeil, um mehr zu erfahren.]]></text>
		<text><![CDATA[Klicken Sie auf „Weiter“, um fortzufahren.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Abteilungsleiter im Gespräch mit einem Ermittler der SEC]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:394px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;line-height:17px;"><![CDATA[Überschrift: Vermögensverwaltungsgesellschaft zahlt 12 Mio. USD, um Klage aufgrund von Interessenkonflikt beizulegen]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Die Vermögensverwaltungsgesellschaft Blackrock zahlte 12 Mio. USD, um eine Klage aufgrund eines Interessenkonflikts beizulegen. Grund hierfür waren die Handlungen eines Portfoliomanagers des Unternehmens.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Die US- Securities and Exchange Commission hatte festgestellt, dass ein Börsenmakler, der einige Energiefonds von Blackrock überwachte, gleichzeitig auch Gründer eines Öl- und Gasunternehmens in Familienbesitz war, und daraufhin Anzeige erstattet. Das Familienunternehmen führte eine Partnerschaft mit einem Kohleunternehmen – und dieses Kohleunternehmen besaß die größte Beteiligung an dem vom Börsenmakler geführten Fonds.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Krankenhausvorstand in Pressekonferenz]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Überschrift: Krankenhausvorstandsmitglied zu Geldstrafe von 13.500 USD verurteilt]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Ein Vorstandsmitglied der öffentlichen Krankenhäuser in New York City wurde aufgrund eines Interessenkonflikts zwischen seiner Vorstandsmitgliedschaft und einer Position an einer medizinischen Hochschule auf Grenada persönlich zu einer Geldstrafe verurteilt.]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Der Interessenkollisionsvorstand der Stadt stellte fest, dass der Arzt seine Vorstandsmitgliedschaft dazu missbraucht hatte, die öffentlichen Krankenhäuser dahingehend zu beeinflussen, dass mehr Studenten seiner medizinischen Hochschule dort angenommen werden.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module1/m01s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Person betrachtet ihre Aktien ]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="font-weight:bold;font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Überschrift: JP Morgan zahlt 35 Mio. USD nach kompromittierender Beratung während Geschäftsabwicklung]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Der Investmentkonzern JP Morgan zahlte 35 Mio. USD, um eine Klage aufgrund seiner Handlungen während des Verkaufs von Good Technology an BlackBerry Ende 2015 beizulegen. ]]></text>
				<text style="font-size:14px;line-height:18px;"><![CDATA[Aktionäre von Good Technology hatten beanstandet, dass das Unternehmen unterhalb seines Marktwerts verkauft worden sei und dass JP Morgan Good Technology zum Verkauf gedrängt habe, weil es künftige Investmentbanking-Aufträge von BlackBerry erhalten wollte. Das Gericht stimmte zu und sprach den Aktionären hohe Entschädigungssummen zu.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>