<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="revealCallOut2" className="m03s09">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s09" id="0"><![CDATA[U weet nu dat omkoping slecht is, maar wat met faciliterende betalingen? Laten we hierover het advies van enkele managers inwinnen.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="width: 924px;margin-bottom:0px"><![CDATA[Faciliterende betalingen zijn kleine, onofficiële betalingen aan overheidsambtenaren om ze aan te moedigen hun taken correct of tijdig uit te voeren. Mag u hen hiervoor betalen? ]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Lege kantoorruimte]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style=""></contentBg>
	<pageTitle style="width: 924px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 924px;">
		<text><![CDATA[Klik op elke manager om zijn of haar advies te krijgen.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>	
	<revealCallOutContent style="top: 174px;">
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="20px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn1.png" minwidth="769"><![CDATA[Mannelijke werknemer]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Jorge]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="90px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Het beleid van Johnson Controls verbiedt faciliterende betalingen of de betaling van 'smeergeld'. Verricht nooit een faciliterende betaling, zelfs als het een klein bedrag is. Als iemand u vraagt een faciliterende vergoeding te betalen, moet u dit weigeren en het incident meteen melden aan uw manager en de juridische afdeling.]]></text>
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[De enige uitzondering is als u denkt dat uw gezondheid of veiligheid mogelijk gevaar lopen als u niet betaalt. U moet zulke betalingen echter zo snel mogelijk melden aan uw manager en een lid van het juridische of complianceteam of een veiligheidsmedewerker van het bedrijf. ]]></text>						
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="263px" ticktop="5px" tickleft="3px">			
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn2.png" minwidth="769"><![CDATA[Vrouwelijke werknemer]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Li]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="400px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[In bepaalde landen horen faciliterende betalingen bij het zakendoen, maar daarom zijn ze nog niet aanvaardbaar. Overheidsambtenaren mogen geen misbruik maken van hun gezag met het oog op persoonlijk gewin. Faciliterende betalingen creëren oneerlijke kansen doordat bepaalde personen een vergunning of dienst wordt geweigerd omdat ze geen geld hebben om onofficiële vergoedingen te betalen. Laat u niet in met dergelijke oneerlijke praktijken.]]></text>					
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="505px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn3.png" minwidth="769"><![CDATA[Vrouwelijke werknemer]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Monica]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Het is belangrijk om voorbereid te zijn in het geval iemand u om een faciliterende betaling vraagt. Soms vragen overheidsambtenaren erom en dan is het soms moeilijk om dit te weigeren. In het verleden zagen bepaalde bedrijven zulke betalingen door de vingers. Ze beschouwden ze als een noodzakelijk kwaad om zaken te doen in bepaalde landen. Nu zijn er echter bepaalde antiomkopingswetten, zoals de 'Britse Bribery Act' die faciliterende betalingen verbieden. Johnson Controls heeft de beslissing genomen ze niet te tolereren in ons bedrijf. Dus tenzij uw fysieke veiligheid, gezondheid of vrijheid op het spel staan, betaal ze dan niet!]]></text>			
			</popText>
		</revealCallOut>
		
		<revealCallOut width="230px" height="172px" top="15px" left="749px" ticktop="5px" tickleft="3px">
			<img path="content/images/ltr/module3/m03s09/btn4.png" minwidth="769"><![CDATA[Mannelijke werknemer]]></img>
			<buttonText style="height: 40px;"><![CDATA[Vihaan]]></buttonText>
			<popupArrow style="" />
			<popText arrowleft="760px" style="height: 145px;top: -27px;line-height:18px;">
				<text style="font-size:15px;"><![CDATA[Vergeet niet dat niet alle betalingen faciliterende betalingen zijn. Bepaalde betalingen om een procedure te versnellen zijn legitiem. Zo kunt u in veel landen een extra vergoeding betalen om sneller een paspoort te ontvangen. Als er een openbaar tariefschema voorhanden is, dan zijn het geen faciliterende betalingen en mag u ze dus betalen. Zorg er gewoon voor dat u een kwitantie krijgt waarin de verrichte betaling accuraat wordt omschreven. Registreer de betaling altijd op gepaste wijze in uw onkostendeclaratie.]]></text>				
			</popText>
		</revealCallOut>
		
	</revealCallOutContent>	
</contents>