<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m03s06">
	<transcript>
		<text path="audio/module3/m03s06" id="0"><![CDATA[Laten we even kijken naar een situatie die voorviel met een van onze dochtermaatschappijen.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="19px"><![CDATA[Omkoping kan overal voorkomen en is niet altijd voor de hand liggend. Niet zo lang geleden werden we bij Johnson Controls geconfronteerd met omkoping. Laten we even kijken naar deze situatie om ervan te kunnen leren.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klik op de pijl voor meer informatie.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 168px;" btnConStyle="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Werknemer die zich bezighoudt met export op de scheepswerf]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Johnsons Controls nam in 2005 het in Azië gevestigde scheepvaartbedrijf, China Marine, over van York. Voorafgaand aan de overname was York door de SEC beboet omdat ze verkoopmedewerkers steekpenningen liet betalen aan scheepsbouwers en scheepswerven van de Chinese overheid. Dit is in strijd met de Foreign Corrupt Practices Act (FCPA).]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Nadat Johnson Controls York had overgenomen, ontsloegen ze 15 werknemers die betrokken waren bij de omkoping van York, namen ze nieuwe managementleden aan om het bedrijf China Marine te leiden en legden ze beperkingen op het gebruik van verkoopmedewerkers op. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Persoon met een klembord omringd door verzendcontainers]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:390px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Van 2007 tot 2013 maakte de nieuwe manager van China Marine zich opnieuw schuldig aan corruptie. Hij nam valse onderaannemers aan om steekpenningen te betalen aan werknemers van scheepsbouwers en scheepswerven van de Chinese overheid om winst te maken en geld door te sluizen naar werknemers van Johnson Controls die bij de corruptie betrokken waren.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Nadat dit ongepast gedrag aan het licht kwam, meldde Johnson Controls de situatie vrijwillig aan de Amerikaanse overheid, werd een diepgaand intern onderzoek verricht en volledige samenwerking verleend aan de Amerikaanse instanties. ]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[SEC-gebouw in Washington DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[De SEC stelde dat Johnson Controls er niet in geslaagd was een adequaat systeem van interne boekhoudcontroles op te stellen en te handhaven, ondanks het feit dat het bedrijf wist dat China Marine al eerder de FCPA had geschonden en dat het bedrijf een zeer hoog corruptierisico vormde.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Hamer die op geld rust]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls heeft de aanklachten van de SEC noch toegegeven noch verworpen en heeft ermee ingestemd 14 miljoen dollar te betalen om het geschil op te lossen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Gebouw van het Ministerie van Justitie in DC]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style="line-height:19px;font-size:15px;"><![CDATA[De Amerikaanse Het Ministerie van Justitie beëindigde het onderzoek naar de zaak en trof geen handhavingsmaatregelen tegen Johnson Controls met betrekking tot China Marine.  ]]></text>
				<text style="line-height:19px;font-size:15px;"><![CDATA[Het Ministerie Van Justitie verklaarde dat ze het bedrijf niet heeft vervolgd omdat het de corruptie zelf heeft blootgelegd, een diepgaand onderzoek heeft verricht, volledige samenwerking heeft verleend aan de autoriteiten en haar nalevingsbeleid aanzienlijk heeft verbeterd.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="6">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module3/m03s06/Strip_06.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Werknemer van Johnson Controls die meewerkt met de onderzoeker]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:350px;" />
				<text style=""><![CDATA[Als Johnson Controls de situatie niet had ontdekt of de volledige samenwerking niet had verleend, had dit veel ernstigere gevolgen kunnen hebben. Daarom moeten we allemaal letten op tekenen van omkoping binnen onze onderneming, zodat we zo nodig snel actie kunnen ondernemen om de situatie op te lossen.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>