<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m06s07">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s07" id="0"><![CDATA[Pelanggaran Undang-undang Persaingan boleh berlaku di syarikat kita sendiri, seperti yang ditunjukkan oleh kajian kes ini. Klik pada setiap peringkat cerita.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px" lineHeight="19px"><![CDATA[Persaingan tidak adil boleh berlaku di mana-mana sahaja dan selalunya tidak jelas. Tidak lama dahulu, kita mengalami isu undang-undang persaingan di Johnson Controls. Mari lihat kes ini untuk melihat perkara yang boleh kita pelajari daripadanya.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style="top: 34px;"></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap peringkat cerita.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="top: 170px;">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Pengurus kanan berjumpa dengan pengurus dari syarikat lain]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="line-height:20px;"><![CDATA[Johnson Controls menggunakan pembekal bateri lusuh tertentu. Selama beberapa tahun, seorang pengurus kanan bertukar maklumat dengan pengurus tiga buah syarikat besar lain yang juga menggunakan pembekal bateri lusuh.]]></text>
				<text><![CDATA[Boleh dianggap bahawa matlamatnya adalah untuk menurunkan harga secara dibuat-buat iaitu empat buah syarikat ini bayar kepada pembekal bateri lusuh dalam wilayah Jerman, Perancis, Belgium dan Belanda.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Pekerja Talian Bantuan Integriti dalam panggilan]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Salah seorang pekerja Johnson Controls tampil ke hadapan dan melaporkan aktiviti ini melalui Talian Bantuan Integriti.]]></text>
				<text><![CDATA[Johnson Controls bekerjasama dengan Suruhanjaya Eropah untuk membolehkan penyiasatan yang telus.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Satu Penyiasatan]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Penyiasatan penuh telah dijalankan dan mengakibatkan seorang pengurus Johnson Controls yang berhubung dengan aktiviti tidak beretika dibuang.]]></text>
				<text><![CDATA[Syarikat lain yang terlibat dikenakan denda berjuta-juta Euro tetapi Johnson Controls telah melaporkan aktiviti tersebut secara proaktif kepada pihak berkuasa dan bekerjasama sepenuhnya sehingga tidak dikenakan denda berikutan penyiasatan mereka.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="4">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_04.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Pemberi maklumat memegang telefon bimbit]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Pemberi maklumat telah membantu Johnson Controls menemui dan menghapuskan amalan tidak wajar ini. Dan dengan melaporkannya kepada pihak berkuasa secara proaktif, Suruhanjaya Eropah telah memberikan kekebalan daripada dikenakan denda kepada Johnson Controls. Sebaliknya jika tidak, denda €42 juta akan dikenakan.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="5">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module6/m06s07/Strip_05.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Pasukan Eropah]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Berikutan insiden ini, pasukan Eropah di Johnson Controls mengenakan perubahan penting kepada proses dalaman kami dan struktur organisasi untuk menghalang aktiviti yang serupa daripada berlaku.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>