<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s03">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s03" id="0"><![CDATA[Apakah yang dilarang oleh undang-undang persaingan? Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style=""><![CDATA[Undang-undang persaingan melarang perjanjian di antara persaingan yang menjejaskan harga atau yang mengehadkan pilihan pelanggan.]]></text>
	</contentText>
	
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s03/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Mesyuarat di antara pesaing]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut. Anda perlu menatal untuk membaca jawapan penuh.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DEDAH]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">	
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img1.png"><![CDATA[Imej menunjukkan diskaun harga]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Penetapan harga]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Penetapan harga ialah perjanjian oleh dua atau lebih pesaing untuk menetapkan harga barangan atau perkhidmatan. Perjanjian ini selalunya menyalahi undang-undang.]]></text>						
				<text><![CDATA[Penetapan harga berlaku jika anda dan pesaing bersetuju untuk: <ul> <li>memegang firma harga</li> <li>mendukung formula yang diketahui untuk pengiraan harga</li> <li>kekal pada bayaran minimum atau jadual harga</li> <li>menyingkirkan atau mengurangkan diskaun</li> </ul>]]></text>						
			</popText>
			
			
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img2.png"><![CDATA[Pesaing membuat perjanjian]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Penipuan bidaan]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Penipuan bidaan ialah perjanjian oleh dua atau lebih pesaing di mana mereka tentukan terlebih dahulu pesaing yang akan menang dalam bidaan atau tender khusus.]]></text>					
				<text><![CDATA[Penipuan bidaan berlaku jika anda dan pesaing bersetuju untuk: <ul> <li>tidak membida atau menarik diri daripada bidaan yang telah diserahkan supaya bidaan pesaing (atau anda) akan menang</li> <li>dengan sengaja menyerahkan bidaan yang terlalu tinggi untuk menang, tetapi memberikan supaya kelihatan seperti sah – bidaan tidak diserahkan untuk menang, ia diserahkan untuk kalah supaya pesaing menang seperti yang telah dirancang</li> <li>menyerahkan bidaan, tetapi mengambil giliran untuk menjadi pembida yang rendah</li> </ul>]]></text>					
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img3.png"><![CDATA[Pesaing bersetuju untuk tidak berurus niaga dengan pembekal yang tertentu]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Boikot kumpulan]]></buttonText>
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Boikot kumpulan ialah perjanjian oleh dua atau tiga pesaing untuk menolak daripada berurusan dengan pembekal tertentu untuk mengajar, menghukum atau sebaliknya merosakkan pembekal atau pelanggan di atas tindakannya.]]></text>
				<text><![CDATA[Boikot kumpulan berlaku jika anda dan pesaing bersetuju untuk tidak bekerja dengan pelanggan tertentu sebagai hukuman terhadap pelanggan yang telah memilih pesaing lain untuk projek besar yang awal.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img4.png"><![CDATA[Pesaing bersetuju untuk membahagikan pelanggan]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Menguntukkan pasaran]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Menguntukkan pasaran ialah perjanjian oleh dua atau lebih pesaing untuk membahagikan pelanggan atau pasaran.]]></text>			
				<text><![CDATA[Menguntukkan pasaran boleh berlaku jika anda dan pesaing bersetuju untuk bekerja dengan pelanggan tertentu, cth.:<ul><li>"Saya ambil pelanggan A, anda ambil pelanggan B"</li><li>"Saya ambil pelanggan di Utara, anda ambil pelanggan di Selatan"</li></ul>]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>	
		<flipCard style="width:187px;height: 362px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s03/img5.png"><![CDATA[Dua orang sedang membuat perjanjian]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:167px;"><![CDATA[Perjanjian]]></buttonText>			
			<popText style="height:230px;">
				<text><![CDATA[Pelanggaran undang-undang antitrust atau persaingan memerlukan "perjanjian," tetapi apakah maksudnya?]]></text>			
				<text><![CDATA[Perjanjian tidak perlu diletakkan dalam bentuk tulisan untuk melanggar undang-undang. Ia boleh jadi perjanjian lisan. Malahan, rancangan atau amalan kelakuan yang terancang sudah cukup untuk diklasifikasikan sebagai perjanjian.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>