<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents type="flipCard" className="m06s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module6/m06s05" id="0"><![CDATA[Apabila kita berada dalam kedudukan pasaran dominan, kita mesti berhati-hati dengan tindakan kita untuk mengelakkan risiko undang-undang atau merosakkan reputasi kita. Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut.]]></text>		
	</transcript>
	<contentText>
		<text style="margin-bottom:0px"><![CDATA[Jika kita memegang kedudukan yang dominan dalam pasaran tertentu, kita perlu mengelakkan tindakan yang boleh dianggap penyalahgunaan kedudukan itu.]]></text>
	</contentText>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module6/m06s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[Dua orang Pekerja sedang berbual]]></img>
	</contentBackground>	
	 <contentBg style="padding:0px;width: 990px;right: 10px;top: 10px;"></contentBg>
	<pageTitle style=""></pageTitle>
	<instructionText style="min-height:auto;">
		<text><![CDATA[Klik pada setiap butang dedah untuk mengetahui lebih lanjut. Anda perlu menatal untuk membaca jawapan penuh.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik pada Seterusnya untuk teruskan.]]></text>
	</instructionText>	
	<buttonText>
		<text><![CDATA[DEDAH]]></text>
	</buttonText>	
	<flipCardContent>
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img1.png" style=""><![CDATA[Pekerja bekerja dengan tarikh kewangan, rajah menunjukkan dominan pasaran]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;font-size: 15px;line-height: 17px;"><![CDATA[Johnson Controls boleh memegang kedudukan dominan dalam beberapa pasaran]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text style=""><![CDATA[Johnson Controls ialah sebuah syarikat yang besar lagi global dan kita merupakan syarikat yang dominan dalam industri kita di beberapa lokasi.]]></text>			
				<text style=""><![CDATA[Jika kita merupakan pemain yang terbesar dalam pasaran, orang tidak mempunyai pilihan lain selain membeli daripada kita. Kita perlu berhati-hati dengan tindakan dan kata-kata kita dalam keadaan seperti itu untuk mengelakkan daripada tuduhan amalan pemangsa.]]></text>			
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">			
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img2.png" style=""><![CDATA[Rajah garisan menunjukkan aliran ke atas]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;font-size: 15px;line-height: 17px;"><![CDATA[Undang-undang persaingan melarang penyalahgunaan kedudukan dominan]]></buttonText>	
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Kedudukan dominan wujud apabila syarikat mempunyai kuasa untuk berkelakuan "secara bebas" daripada pelanggan, pesaing dan pembekalnya.]]></text>				
				<text><![CDATA[Penyalahgunaan dominan boleh berlaku apabila pelanggan tidak mempunyai alternatif yang realistik selain berurusan dengan syarikat yang dominan.]]></text>				
			</popText>
		</flipCard>		
		<flipCard style="width:315px;height: 320px;">
			<buttonImg path="content/images/ltr/module6/m06s05/img3.png" style=""><![CDATA[Pekerja menyemak semula data kewangan]]></buttonImg>
			<buttonText style="height:90px;width:294px;font-size: 15px;line-height: 17px;"><![CDATA[Kenal pasti beberapa tindakan yang mungkin berisiko]]></buttonText>
			<popText style="height:188px;">
				<text><![CDATA[Apabila kita berada dalam kedudukan pasaran dominan, kita mesti berhati-hati tentang kerosakan reputasi dan berwaspada dengan tindakan yang boleh membawa risiko di bawah undang-undang persaingan.]]></text>		
				<text><![CDATA[Jadi, sebagai contoh, kita perlu mengelak daripada mengenakan harga yang sangat tinggi atau menghalang pesaing pelanggan yang lebih kecil dengan menjual pada harga rendah secara dibuat-buat supaya mereka tidak boleh bersaing.]]></text>		
				<text><![CDATA[Menentukan penguasaan pasaran dan perkara yang perlu dilakukan tentangnya, ialah perkara yang rumit. Jika anda berasa ragu-ragu, berunding dengan pasukan Undang-undang atau Pematuhan Johnson Controls untuk mendapatkan bimbingan.]]></text>		
			</popText>
		</flipCard>			
	</flipCardContent>	
</contents>