<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<contents className="m07s05">
	<transcript>
		<text path="audio/module7/m07s05" id="0"><![CDATA[Laten we even kijken naar een situatie die voorviel met een van onze dochtermaatschappijen. Klik op de pijl om de volledige casestudy te lezen.]]></text>
	</transcript>
	<contentText>
		<text position="relative" width="648px" height="auto" left="0" top="0px"><![CDATA[Het verlies van intellectuele eigendom kan grote gevolgen hebben, maar bedrijven zijn zich er niet altijd van bewust wanneer dit gebeurt.]]></text>
	</contentText>
	<contentBg style=""></contentBg>
	<contentBackground>
		<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/contentBackground.jpg" minwidth="769"><![CDATA[]]></img>
	</contentBackground>
	<pageTitle style="width: 648px;"></pageTitle>
	<instructionText style="width: 648px;">
		<text><![CDATA[Klik op de pijl voor meer informatie.]]></text>
		<text><![CDATA[Klik op Volgende om door te gaan.]]></text>
	</instructionText>
	
	<comicStrip imgWidth="" style="">
		<strip id="1">
			<stripBackground>			
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_01.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Close-up van hacker die laptop gebruikt]]></img>			
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Op heden zijn vele bedrijven het doelwit van digitale dieven en criminelen. Als hun computer wordt binnengedrongen, zijn ze zich er soms zelfs niet van bewust dat hun handelsgeheimen werden gestolen.]]></text>
				<text><![CDATA[Cybercriminelen kraken het systeem en stelen gestaag informatie op een manier dat bedrijven zelfs niet doorhebben wat er gebeurt!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="2">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_02.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Digitale gegevens]]></img>	
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text><![CDATA[Hoewel er geen officiële internationale of nationale statistieken bestaan rond de totale waarde van gestolen handelsgeheimen, hebben Price Waterhouse Coopers (PwC) en het 'Center for Responsible Enterprise and Trade' in 2014 een onderzoek verricht waarbij ze de waarde van gestolen handelsgeheimen in de VS alleen op 1% tot 3% van het BNP hebben geraamd. Dit komt overeen met 200 miljard tot 550 miljard Amerikaanse dollar per jaar!]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
		<strip id="3">
			<stripBackground>				
				<img path="content/images/ltr/module7/m07s05/Strip_03.png" minwidth="700" minheight="550"><![CDATA[Werknemers die met laptops werken]]></img>		
			</stripBackground>
			<stripCallOut style="">
				<callOut style="width:300px;" />
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Als we naast de VS nog andere ontwikkelde economieën meerekenen, kunnen we gerust zeggen dat de mondiale kosten voor de diefstal van handelsgeheimen biljoenen bedragen.]]></text>
				<text style="font-size:15px;line-height:19px;"><![CDATA[Als groot internationaal bedrijf mag Johnson Controls er redelijkerwijze van uitgaan dat men zal trachten met zijn intellectuele eigendom aan de haal te gaan. Daarom moeten we allen waakzaam zijn en de intellectuele eigendom in ons bezit beschermen en correct gebruiken.]]></text>
			</stripCallOut>
		</strip>
		
	</comicStrip>
</contents>